認真推介小弟幾中意嘅作品--不論動畫定漫畫(2)

大家好，我係Mr.Kids
之前有留意過我個垃圾post
都知我一直出介紹「伏」大家
係無意之間，竟然可以出到(2)
真係好感動 雖然我諗有一半都係得我自己推
但都見到出到1001
就繼續出(2) 繼續「伏」大家坑入動漫深淵

可能大家都對我介紹果D好不滿
「點點仲未有XX呀」「連XX都冇唔洗睇了」
老實講我都係諗到乜就講乜

如果有D野 你係好想推介嘅 不妨留個作品名
我有睇的話 可以幫手介紹埋
但我冇睇 就比D時間我睇番先
之後我會出番個list 我之前推介過D乜
大家唔洗太擔心
希望大家可以繼續享受

前post: 認真推介小弟幾中意嘅作品--不論動畫定漫畫

特別嗚謝:
kz-crazy
經常幫手推post+介紹

路過順便求其推啲睇過又鐘意嘅動畫

高糖閃到盲嘅:
虎與龍
高木同學
月色真美

動畫電影:
惡童
BLAME!
Colorful 多彩奇幻之旅

TV:
鴉
小圓
果青
冰菓
企鵝罐
七武士
勇者王
天元突破
來自深淵
少女革命
奇諾之旅
零之使魔
聖鎗修女
聖魔之血
種子特務
Ex-driver
機動警察
皇家雙妹嘜
灼眼的夏娜
不起眼女主
最終兵器彼女
歡迎加入NHK
鋼鐵神兵 B’TX
無頭騎士異聞錄
四月是你的謊言
櫻花莊的寵物女孩
來自風平浪靜的明天

有新有舊到爆，全部高質冇伏
諗到再講

終於等到！劉名先！

先整理一下前post我曾經介紹嘅作品: (紅字為漫畫、黑色為動畫漫畫都有、藍色為只有動畫)

最多人讚好排名如下:
第一神拳(因為第一個post拎最多讚，所以唔計算於排名榜內)
第一名:歡迎加入NHK
第二名:佛朗明哥武士
第三名:刃牙
第四名:三分之一
第五名:罪與罰
第六名:物語系列
第七名:晚安布布
第八名:乒乓

第九名:「荒川爆笑團」、「東之伊甸」、「輝夜大小姐想讓我告白」、「舞動青春」、「Again! 重來一次」
------------------------------------------------------------------
第十四名:「境界觸發者 world trigger」、「後街女孩」、「冰菓」、「烙印戰士」、「世界鬼」
------------------------------------------------------------------
第十九名:「我用一年一萬日元賣掉壽命」、「月色真美」、「請傾聽死者的聲音」
------------------------------------------------------------------
第二十二名:「克洛伊的信條」、「古都物語」、「All you need is kill」 、「君之匕首」、「散華禮彌」、「惡之華」、「高分少女」、「見面之後5秒開始戰鬥」、「黑鐵」、「我妻同學是我老婆」、「花牌情緣」
------------------------------------------------------------------
第三十三名:「我英雄魔法少女」、「湯神君沒有朋友」、「Tiger and bunny」、「交響詩篇」、「敏行快跑!」、「末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？」、「I am...」 、「學園奶爸」、「戲言系列 斬首循環 - 藍色學者與戲言跟班」、「重裝武器」、「三月的獅子」、「宇宙兄弟」、「浮戀」、「瀨戶之花嫁」、「銀河騎士傳」、「Zetman」
------------------------------------------------------------------
以下作品沒有排名:
「少女編號」 、「亞爾斯蘭戰記」、「亞人」、「Just Because」、「幼女戰記」、「奇諾之旅」、「女僕咖啡廳」、「家里蹲兄妹」、「日常系的異能戰鬥」、「初戀殭屍」、「思春期bitter change」、「I少女」、「7o3x猜謎王」、「Rin 」、「青春紀行」、「妄想學生會」、「白兔糖」、「櫻花莊的寵物女孩」、「這樣算是殭屍嗎？」、「灰與幻想的格林姆迦爾」、「修業魔女璐璐萌」、「虛構推理」、「屬性同好會D-FRAGMENTS」、「NOT LIVES」、「軍火女王」、「忍者忍同學的純情」、「我要是丟了童貞就會死這件事」、「史上最強弟子兼一」、「阿童木起源 」、「Occultic;Nine」、「伊克西翁傳說DT」、「惡魔阿薩謝爾在召喚你」、「放浪息子」
------------------------------------------------------------------
慘食負評作品:
「站起來吧！半獸人先生」
------------------------------------------------------------------
最多負評作品:
「機甲巴打」

以上為前一個post介紹嘅作品

屌…按下掣按錯腐皮添…

上個POST 1001個推介呢

慘被追數…

Lm

機甲巴打唔算差嘅

到底個『慘食負評』同『最多負評』有乜分別架？

唔通又係按錯腐皮？
都話遘登個 app 個腐皮掣要改良下啦…

來生願做友人A

橙呀

我都幾中意 但唔知點解咁鬼多負評

慘食負評係指我覺得而套正正常常但食左負評，所以就慘食 (無記錯係1讚好2負評)
最多負評就字眼意思，真係最多負評

四月
你做友人A 我願做友人B

先道歉一下先，本來係想1001出而套作品
但拖拖下就已經出第二個post
故此第二個post第一個推介嘅作品係佢!!!

第八十四套 - 爆漫 (已完動畫/漫畫)(熱血夢想，爆肝無悔)(直譯我諗可以叫「漫畫家的工作與煩惱」)

劇情上，只有少許拖，但並唔影響作品
而追漫畫的話就會辛苦D，因為漫畫變成字海
唔想睇咁多字，歡迎睇番動畫版

先講劇情大概講乜先
「故事男主「最高」畫畫好叻，而被同班同學「秋人」睇中其天賦，就提出「你畫畫我諗橋」一齊去投犒。當初「最高」係請佢食檸檬，但「秋人」知道佢中意果個女仔「亞豆」目標係成為聲優，就搵左一晚拉埋「最高」去「亞豆」屋企門口，直接同「亞豆」講「佢地嘅夢想係係漫畫界出道」，並預先跟「亞豆」約定希望作品動畫化時，佢可以幫女主角配音
亞豆以甜美嘅聲線同笑容，講左句「也吧里 士蓋E」(果然 真厲害 )
令「最高」一時頭腦發熱，喪失理性，講左句「如果我地嘅夢想實現咗，就同我結婚啦!」
「亞豆」一時害羞，跑番入屋，答番佢
「我知道了，就這樣約定吧 」
就係咁，三人就向住漫畫界同聲優界出發......」

嗚哇 無論睇幾多次第一集
我都係覺得好熱血好有沖勁好正
一個少年由漫無目的，突然因為自己嘅行動，加劇追夢嘅衝動同熱誠
而類似類型係近五年動漫黎講都係少之又之，加上速食文化入侵
都係異世界龍傲天/廢萌壟斷，更顯得「爆漫」係唯一清泉
要我講而套作品嘅缺點就係女主角「亞豆」出場率仲少過女二(香那 -- 秋人條女)幾倍
但我接受咗，因為劇情交代到「亞豆」要求「最高」只可以用「手機短訊」同佢交談
所以我都認同而種係比較「帕拉圖式戀愛」，唔見面少出場係正常嘅

最後我想講你係心急又冇耐性嘅人，就唔好睇了
因為我曾經遇過有人睇左第一集就只係在意佢地可唔可以一齊，就飛到最後一集睇結局
咁做無疑係對作品唔尊重
與其係咁，不如唔好睇
希望大家可以享受而套作品

op:

佢嘅副曲真係好正
「因為有立志的夢想 燃燒殆盡 熱情似火
在夢想的中途 邂逅與分離
這是你教會我的 唯有我特有的力量
我要勇往直前 不管多次躊躇不前
Dream of LIFE!!」
ed:

而首我最中意嘅係結尾嘅歌詞
「漫長的曲折道路 這並非他人而是我自己所選擇的
燃燒起所有小小的夢想 憑那光芒撕裂黑暗
被粉碎的高牆對面能看見自己的藍空 」

動畫link:

睇第一集開頭唔好熄，你冇入錯片場

呢套漫畫版 d 字真係密密麻麻。

發覺呢 pair 人真係好鍾意寫對白。

又到左中場賣廣告時間。

美味大挑戰

集數 : 98 (online)/111本+(實書) - 唔知幾時先會完，可能係有生之年系列

講乜 :
一對把口好鬼奄尖，而又有隔夜仇既父子，為左追求一份究極菜單而互相競爭既故事。

特色 :
唔計殺手13/龜有，呢套係另一套國民級長壽漫畫。
由 1983 年開始連載到 2014 年足足 31 年，出版到 111 本 …
(未完，因為核電廠事件被迫長期休刊)
同一般美食漫畫唔同，相對黎講大部份既資料都係比較正常的，
所以唔會有 d 食完識放死光既食物走出黎。
另外就係，佢除左介紹食物，亦有講解不同地方既飲食習慣，禮儀等。

另外不得不提，呢本書既資料搜集量亦可以”海量”黎形容。
咁多資料點處理？無錯，就係會見到呢本漫畫既字數亦都係非常多，
精神唔好時千萬唔好睇呢本書，
唔係有公仔仲以為睇緊美食專欄。
不過，有資料就唔一定等於準確既報導(呢本又唔係新聞)。
例如嬰兒雞蛋事件，核電廠事件都搞到呢本書一身蟻。

如果對日本飲食同文化有興趣，不妨睇一睇呢本！

推

可唔可以list返哂推介作品+分類 太多要慢慢追

可以呀 我聽日整理 仲有更新

睇左輝夜大小姐果套 幾好笑

粗略咁分左類，大致就係咁 (紅色為只有漫畫，藍色為只有動畫，黑色為動畫漫畫都有)

運動、競技:
第一神拳、刃牙、乒乓、舞動青春、黑鐵、花牌情緣、7o3x猜謎王

人性探討、勵志、尋找自我:
歡迎加入NHK、晚安布布、荒川爆笑團、Again! 重來一次、世界鬼、我用一年一萬日元賣掉壽命、克洛伊的信條、君之匕首、惡之華、三月的獅子、罪與罰、放浪息子、櫻花莊的寵物女孩、Zetman、敏行快跑!

搞笑:
佛朗明哥武士、高分少女、我英雄魔法少女、日常系的異能戰鬥、這樣算是殭屍嗎？、屬性同好會D-FRAGMENTS、後街女孩、湯神君沒有朋友、惡魔阿薩謝爾在召喚你、伊克西翁傳說DT、妄想學生會、站起來吧！半獸人先生

戀愛喜劇:
忍者忍同學的純情、初戀殭屍、思春期bitter change、I am...、修業魔女璐璐萌、瀨戶之花嫁、輝夜大小姐想讓我告白、我妻同學是我老婆

純戀愛:
月色真美、古都物語、Just Because、青春紀行、I少女

黑暗戀愛:
浮戀、散華禮彌

職場系列:
宇宙兄弟、Rin 、少女編號

冒險、戰鬥:
境界觸發者 world trigger、烙印戰士、All you need is kill、史上最強弟子兼一、灰與幻想的格林姆迦爾、見面之後5秒開始戰鬥、銀河騎士傳、亞人、奇諾之旅、Tiger and bunny、交響詩篇、重裝武器、NOT LIVES、阿童木起源

治癒:
女僕咖啡廳、學園奶爸、白兔糖、家里蹲兄妹

胃痛類:
末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？

戰爭類:
亞爾斯蘭戰記、幼女戰記、軍火女王

推理、懸疑:
虛構推理、我要是丟了童貞就會死這件事、Occultic;Nine、冰菓、戲言系列 斬首循環 - 藍色學者與戲言跟班、三分之一、東之伊甸

機甲類:
機甲巴打

恐怖類:
請傾聽死者的聲音

無法分類:
物語系列

想問樓主點睇鐵血

第八十五套 - 槍王黑澤 (已完漫畫)(不論舊登定連登都公認為神作)(青春勵志，敢承擔)

未睇而套野前，睇到個標題，我仲以為係咩搞笑漫畫
但慢慢睇落去，就意識到而套作品唔係泛泛之輩
而套作品令讀者有極強嘅代入感
導致不能自拔
同一時間因為某事而喜悅，因為某事而失落，只係想見到果個女仔一面而感到惆悵
講得更甚就係幾乎同男主同步思考、行動
所以先一直令我對於而套漫畫念念不忘
而我未能夠同步到最後一刻，因為男主最後嘅決定真係...
事不宜辭，先簡介故事

「故事講述男主黑澤有一個不為人知嘅秘密，就係每日放學後留係學校，直至傍晚，就會走到女廁廁格「打飛機」，一路幻想班入面嘅女同學一路打。
可惜有一次被一個受欺凌嘅女仔「北原」撞破，自此黑澤就被北原捉住痛腳。並要求為其報仇，狠狠教訓欺凌者。
隨住劇情發展，加上男主受某事所刺激，事情慢慢變得一發不可收拾...」

我奉勸未睇過嘅人，真係要睇一睇
其精采程度絕不比「三分之一」差 (雖然唔同類型 )
講解去到咁多，希望大家中意

漫畫link:

你係唔係指鐵血的孤兒?
如果係，我個人認為第一季係好睇，尤其係biscuit死果陣，真係覺得佢地已經付出好多
但係
第二季就令我幾失望
我失望唔係在於佢地革命失敗之類，你話佢地係轟轟烈烈咁失敗，難以「以少敵多」而輸，我都會接受
但係鋪排左咁耐嘅麥吉利斯，由第一季睇佢一直都好似好遊刃應對，比左一個錯覺讀者就係佢好有一手，就算輸左場仗，可能係其他地方都已經挽回番，做到表面輸實際嬴嘅局面。點知去到第二季拎埋部「巴力」，又係以為有幾勁，結果
再講埋「破滅魔劍」，「破滅魔劍」簡直就係無視左任何駕駛者嘅技術，阿豬阿狗拎住碌咁嘅野就已經輕輕鬆鬆由外太空插落地球 真係媽，我不能接受
第二季唯一我好深刻又覺得好有feel，應該只剩下「流星號」果條友，最後射果粒彈，射完再加埋ed「Freesia」真係好耐未咁震撼過，我聽埋D歌詞都差D想喊，究竟佢地咁努力，死左咁多人，結果係能夠得到D咩。再深入D諗就係，戰爭根本無人可以得到D乜，就只有失去。

結論就係:
第一季可以睇
第二季睇一次就夠

講埋佢D歌其實大部分都好正，當然我最中意都係「Freesia」la

出現了！

難得星期六，又黎推下 post 先。

百姓貴族

集數 : 暫時 49 話 (未完待續)

講乜 :
一個由北海道隻身前往東京的女姓漫畫家，
以自身的經驗畫出種種農村生活的趣事。

特色 :
首先，睇完上面個簡介同自畫像，嗯，
如果你講唔出呢個漫畫家係邊個，
証明你入坑時間尚淺。

呢本嚴格黎講並唔係一個完整故事，
應該話係作者當年在北海道既經驗結集成書先啱。
對於農村既日常生活，田裡既種種趣事，
都有不少著墨。

另外當然唔少得作者一家爆笑登場。
如喜歡農村生活及喜歡睇笑話，呢本可以一次過滿足兩大願望！

我好喜歡呢套 單行本仲有無出？好耐之前買到第2期

為左方便搵返樓主 #1 d 文 ... (POST #1 - 399 列表)
001 - 第一神拳
005 - 刃牙
009 - 佛朗明哥武士
010 - 歡迎加入NHK
021 - 罪與罰
026 - 機甲巴打
037 - 晚安布布
100 - 站起來吧！半獸人先生
108 - 花牌情緣
110 - 我妻同學是我老婆
114 - 乒乓
119 - 三分之一
127 - 物語系列
142 - Again! 重來一次
146 - 舞動青春
150 - 黑鐵
151 - Zetman
152 - 世界鬼
153 - 銀河騎士傳
154 - 見面之後5秒開始戰鬥
157 - 放浪息子
162 - 輝夜大小姐想讓我告白
180 - 惡魔阿薩謝爾在召喚你
186 - 瀨戶之花嫁
191 - 高分少女
193 - 烙印戰士
194 - 浮戀
199 - 惡之華
200 - 東之伊甸
204 - 荒川爆笑團
205 - 宇宙兄弟
206 - 伊克西翁傳說DT
215 - 冰菓
220 - 後街女孩
225 - 境界觸發者 world trigger
236 - Occultic;Nine
240 - 三月的獅子
254 - 重裝武器
255 - 阿童木起源
258 - 請傾聽死者的聲音
278 - 戲言系列 斬首循環 - 藍色學者與戲言跟班
294 - 史上最強弟子兼一
310 - 散華禮彌
311 - 學園奶爸
312 - I am...
318 - 君之匕首
319 - 我要是丟了童貞就會死這件事
323 - 末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？
338 - 忍者忍同學的純情
342 - 軍火女王
347 - NOT LIVES
374 - 敏行快跑!
375 - 屬性同好會D-FRAGMENTS
376 - 虛構推理
381 - 修業魔女璐璐萌

為左方便搵返樓主 #1 d 文 ... (POST #400 - 1001 列表)

427 - 灰與幻想的格林姆迦爾
472 - All you need is kill
476 - 這樣算是殭屍嗎？
479 - 櫻花莊的寵物女孩
495 - 白兔糖
511 - 交響詩篇
526 - 妄想學生會
552 - Tiger and bunny
555 - 月色真美
567 - Rin
569 - 青春紀行
601 - 7o3x猜謎王
621 - 湯神君沒有朋友
667 - 古都物語
668 - 思春期bitter change
694 - I少女
718 - 測不的阿波連同學
719 - 初戀殭屍
745 - 我用一年一萬日元賣掉壽命
765 - 日常系的異能戰鬥
786 - 家里蹲兄妹
787 - 克洛伊的信條
809 - 女僕咖啡廳
844 - 奇諾之旅
866 - 我英雄魔法少女
880 - 幼女戰記
893 - 亞人
921 - Just Because
960 - 亞爾斯蘭戰記
982 - 少女編號
986 - 斬!赤紅之瞳

台灣有 keep 住出，應該出到 #4。
日本好似 #5 ?

留名

lm

推到樓主講曬P.A. WORKS工作的女孩系列

繼續推介one outs

佢唔係無睇 SQ 咩？

我想問下兼一去到第幾話左右先會好睇？我睇左七、八十話都好似仲未好入到主線咁，就算係打都係斷斷續續咁....到底係咪成套野都係以咁嘅方式run落去？

即刻投一票俾爆漫先

最強不良傳說 又點睇？

好多我睇完覺得一般

就係想佢睇完講 因為我未睇

one outs 我終於down曬全套落黎了
之前都只係係網上面睇 就無乜興致開 只係睇左一兩話
等我好消息啦

其實套野你問咩先係主線
我個人黎講就無 因為鍛鍊係無極限
但我覺得好睇在於佢修煉嘅過程
如果你想睇佢幾時龍傲天 我諗需要一段時間
答番你最後嘅問題
無錯，佢都係比人搵麻煩，唔夠打，再修煉嘅模式繼續
去到而個時代，太多一黎就滿等嘅人
所以見到兼一而類作品，其實我個人黎講係比較中意

我覺得要睇埋漫畫

動畫既份量只係得漫畫既頭半

我個人想投多幾票tim
因為介紹爆漫，需要去第一集重溫番少少情節
點知一睇完第一集，已經忍唔住繼續睇落去
用左三日左右重睇曬三季動畫
一口氣睇曬果下真係好爽
除此之外，每一次睇，可能隨住人愈大，真係對作品有唔同睇法
以前睇係想睇佢嘅熱血，睇兩個年青人為左jump而打拼
而家睇反而係睇D編輯處事手法，每一步都係諗過度過 (除左港浦個hihi)
真心推介

而度我無睇 sorry
我遲下睇下簡介睇下有冇興趣睇先

四月世界第一

可唔可以講下你中意咩類型多
可能你中意果類，反而我少接觸，希望你都推介下

唔係呀 既然你咁期待，我就只好硬食
我而家去down SQ黎睇
btw P.A. WORKS工作的女孩系列 你想我推介都ok的
不過先處理左上個post kz-crazy講果套先

四月真係好正呀
你想唔想我幫手推介
我之前一直keep住唔講四月，係因為覺得好多人都睇過
唔需要推介
但而家我覺得好野就更加需要推介

好啊 好野係應該推介比人知
我介紹左比好多冇睇開動畫既fd睇

利申：無睇晒動畫

呢套真係佳作，係咪神作唔敢講，
作畫靚，仲有 goose house 唱 OP…

追到中段後唔記得因乜事停左，
去到 last 一話想追返點知唔小心睇左劇透，
跟住乜柒都唔想睇…

你個待推介 list 就黎長到可以環繞地球一週…

第八十六套 - 那個盛夏等待 (跟外星人戀愛)(好似叫五角戀)(我係青梅竹馬派)

睇圖有四條女，唔講仲以為咩後宮番
其實唔係! 而個故事係講五條友外加一個花生友(Lemon前輩)嘅戀愛胃痛故事
可以直接睇關係圖

先講故事大約講乜先
「故事講述男主好中意拍攝，所以同D相熟嘅朋友一齊係暑假果陣拍一套電影，突然遇到女主「一歌」，更邀請佢成為電影中嘅女主角，男主亦愛上左佢。但青梅竹馬嘅「柑菜」一直都中意男主，再加上眾人嘅關係並不簡單，令到單純嘅電影拍攝變得複雜上黎。
途中慢慢發現「一歌」嘅秘密...」
而套個人覺得最好睇在於每個人感情都比較細膩(除左男主on99蒙在鼓裡)
而套除左劇情唔錯之外，D歌都係唔錯
op-sign

ed- ビードロ模様 (係我最中意嘅yanaginagi唱)

當中我記得字幕翻譯其中一句好精緻，我好中意
果句就係「剪不斷理還斷」
完全跟故事劇情吻合

動畫link:

重申一點，好重要
Lemon前輩真係好正

好鍾意檸檬仙貝最後嗰集玩 MIB ...

一開頭以為佢只係影射 MIB，
點知最後真係話佢係 MIB 員工，估你唔到 。

唔該，搵人話我知枝檸檬特飲邊到有得賣。

不要說了 而家整理緊舊post D推介
發現excel真係好難用

新年前推下 Po 先。

Gimmick!特技化裝

集數 : 9 本

講乜 :
曾經在荷李活拜師，並成為首屈一指特技化狀師既男主，
因為一件無法彌補既過失，決定離開美國，返回日本重新開始。
男主響日本成立了一個特技工作室，
利用自己對特技及化妝的認識，配合自己天馬行空的幻想，
與特技人朋友一齊活躍於片場及各式各樣的事務上。

特色 :
先講今次個原作係邊個先。
原作 – 金城陽三郎 【金田一少年之事件簿】
不過今次唔玩殺人推理，玩輕鬆日常，所以唔會睇到有死神既出現。

雖然呢本主要係搞笑漫畫，但做過好多認真既資料搜習。
例如電影入面一 d 特技原理，以往電影既趣事，
又或者一 d 特技行業內有趣既地方，都可以在故事中看得到，
結尾仲有業界訪問，現實中既特技化妝示範，
足以顯出作者既認真程度。

如果想輕輕鬆鬆睇下一 d 搞笑既標準少年漫畫，
但又電影特技有興趣的話，不妨睇睇呢本，
字唔多，睇得夠舒服。

另外，特別想講既係呢幾格。雖然係搞笑漫畫，有時候都會有莫名其妙既勵志片段。

大推盛夏OPED

第八十七套 - 甜蜜稻妻 (治癒美食番)(偏日常無主線)

講一講個名先，本身日文係叫「甘々と稲妻」 直譯的確係叫「天真與閃電」
但我感覺就係兩樣無乜關係嘅野痴埋一齊
所以我中意佢第二個譯夠多D
「甜蜜稻妻」

我順便google埋點解稻妻係閃電，中意就睇啦
「稻妻，古代寫成稻夫，先解釋這裡的妻或夫，並不是先生或太太，是指兩者的夫妻關係或情人關係，所以兩個字就彼此可以代替，古代的日本有閃電可以使得稻子結穗的說法和信仰，閃電就是孕育稻米的另一伴的意思。所以叫做稻妻。」

「故事講述自妻子過世後男主成為左單親爸爸帶住一個細路女，由於男主係一位教師，唔可以成日煮晚飯比個女食(就算煮，都唔太好食)。有一日，佢見到個女望住部電視D飲食節目流曬口水，突然醒覺自己陪伴女兒嘅時間太少，連簡單一餐晚飯都煮唔出。就決意帶佢去一間普通嘅飯店食飯，從「食」之中體現親情...」
之前曾經睇過一篇文章，我唔記得係邊個寫，但內容大致記得係講
不論外國人定中國人，基本都係「以食為天」，不論任何國家文化理念都走唔出，萬大事大家齊齊整整坐低食餐飯，都可以「唔得傾到得」。可見「食」真係不論對「家」，而且對「國」都係佔一大重要部分。(好似有少少離題)

雖然係無乜主線劇情，但係短短睇住佢地兩父女(再加一個jk)一齊簡簡單單煮一餐飯 一齊食 真係好簡單 但同時好溫馨
當然亦有提到男主係點樣教女，當小朋友犯錯時，點做先係最正確嘅做法
而點我個人黎講係幾中意，因為做法正確唔代表小朋友會接受，雙方如何從中取得平衡，亦成為左此作品好睇之處
希望大家可以中意

ed: (有一次係日本食食下拉麵聽到，覺得好有feel，就好中意)

動畫link:

一家人合照(仮)

流星號果度真係好撚好睇，當你將所有重要既野都押曬上去終於有一線曙光，但最後都係敵唔過命運。

真係好有果種「愈努力就愈明白自己無能為力」嘅感覺
係慘D...

第八十八套 - 向死神許下最後的願望 (已完漫畫)(懸疑推理)(結局仲要你自己推理，真正答案冇人知)

為左介紹而套，我決定重新睇一次，並且記低少少point方便大家

打少少引言先
而套算係我睇咁多套漫畫令我深刻又覺得新奇嘅漫畫
因為結局係要你自己「估兇手」
同時佢留低左一D線索比大家，增加其趣味性

「故事一開始就講述男主被判死刑，係因為佢殺曬全家人(爸爸、媽媽、同阿妹三人)(個情況係三人倒下，只剩下男主拎住一把兇器(沾有血嘅菜刀)
係判死刑前三日，佢阿妹突然出現係佢隔離，表示要實現佢最後願望。原來佢阿妹成為左「死神」，而「死神」嘅工作就係比將死之人一個願望。其原因係如果人死於極不滿嘅情況，好容易變成「惡靈」，所以衍生咗要比一個願望作為救濟措施。
而男主之所以不足三個月就被判死刑係因為佢阿妹係死果陣，向另一位「死神」許左一個願就係希望男主得到「最大嘅懲罰」，令男主得到死刑嘅懲罰
但隨住劇情發展，有人慢慢得到一D線索，就係男主根本唔係犯人，因為根據線索(2)，「殺人犯」係絕對唔會得到任何許願資格，而男主係得到許願資格，換言之，男主一定唔係兇手
佢地兩兄妹決定要從種種線索尋找出真正犯人...」

線索: (未睇嘅人，可以略過)
1.男主係無殺人果晚嘅記憶
2.只有死於不幸者(例如:病死、被殺死、事故死)，先可以向死神許願，「殺人犯」係絕對唔會得到任何許願資格 (殺人包括自殺)
3.死神係會盡最大努力實現願望(「殺人」同「復活」係絕對唔做)
4.事件次序(阿妹視角) : 案發當晚先係聽到爸爸叫「靜!(男主個名)快停下!」爸爸倒下(死亡?)，其後阿妹見到犯人拎住菜刀，再發現自己(阿妹)雙腳被斬，阿妹死亡，阿妹見到死神，並以神視覺見到，確認自己(妹)、爸爸、媽媽死亡，最後確認男主拎住菜刀
5.媽媽無法犯罪，因為媽媽雙目失明，身體有後遺症，行動不便
6.「惡靈」係可以附身，並能夠避開「死神」嘅偵察
7.只有一位「死神」紗耶可以消除人嘅記憶，並且該「死神」會絕對遵守死神規則
8.爸爸嘅妹妹(即為堂妹)係十五年前已死，因為交通意外，係令媽媽雙目失明嘅主犯
9.案發現場一定存在男主一家人以外嘅一個人
10.媽媽曾透露想親眼睇到「阿妹」個樣，被男主指出「阿妹」個樣唔似阿媽，係似爸爸多D
11.紗耶對於死神嘅規矩係絕對遵守，而接受最大程度係「對於阿妹嘅「最大嘅懲罰」」，令男主得到死刑，都係無問題，並認為無觸犯「死神嘅規矩」
12.死神長想睇男主嘅資料時，被死神嘅「絕對不得違反嘅規則」而保密起黎，連死神長都唔可以睇，並據稱就算男主用「最後願望」都唔會得到真相
13. 男主指出就算係絕對唔犯錯並且唔會講大話嘅紗耶，卻講左一個「只能夠判定為大話」嘅說話
14.現任死神長就係「堂妹」，未知其願望

男主比嘅四大要點:

一、可以消除記憶嘅「死神」紗耶，絕對唔講大話，一定成為線索，佢唔講大話換言之，佢講嘅絕對係真話

二、男主點解唔需要係事件中死亡，只有男主唔洗死，絕對唔係偶然，而係有一定意義

三、死神嘅規矩，規範住死神可以做同唔可以做嘅事嘅規則。「死神」同事件謎團化有關，好好回想規則，思考「死神」點先可以跟事件扯上關係

四、「最後嘅願望」係最關鍵線索，究竟「邊個」許下乜野「願望」，需要「幾多個」願望，先可以造成男主一家死曬嘅慘況

(劇情指出男主推出嘅答案，亦係指以上四大要點，可能有一點係錯)

南田事件係「紗耶係新手死神時，去告之，南田東仲有七日就會死，並給予「最後願望」，後來因為紗耶感情用事，違反咗死神規則，救左「必死」嘅南田東，後來「死神」高層對紗耶進行判決，基於紗耶係人才，所以無受到嚴重懲罰，自此宣言「今後絕對唔會犯錯」、「絕芍唔會抵觸死神規則」，而南田東亦唔需要死，但嚴重昏迷，並無法復原，其弟指出「需要男主黎完成哥哥嘅「最後願望」」

思考點:
1.願望可分為「死前願望」跟「死後願望」，究竟爸爸媽媽嘅願望係屬於前者定後者，只要推理到出黎就會接近答案
2.需要幾多個同乜野「願望」先會造成男主一家死曬，而男主係唔死
3.十五年前嘅堂妹會否得到「最後願望」
4.男主點解需要去「南田」度做一個賭博，而目的係為左更接近真相
5.南田東點解需要男主黎完成哥哥嘅「最後願望」
6.南田跟男主一家被殺事件有咩關係

------------------------------------------------------------
果然需要自己推理係比較困難，但同時係比較有趣
希望大家睇完都可以一齊諗下推理下

講下我自己可以確信嘅事，就係爸爸嘅願望係「死後願望」，其願望就係希望男主失去當晚記憶，而紗耶係受理
而媽媽好大機會係「死前願望」，其願望係「雙眼可以睇番野」，未知用途係邊
爸爸同堂妹關係比較親密，而且妹妹個樣比較似「堂妹」
我認為大家可以向住而個方向諗
應該大家都會得到答案

漫畫link:

話咁快又到新年，樓主打算清幾多套？

2-3套
應該係sq,one out 仲有鑽石王牌
希望清曬

2-3套
應該係sq,one out 仲有鑽石王牌
希望清曬啦

係時候買定一堆紅牛同咖啡 ...

超智 鑽A

竟然推死神許下最後的願望
當初睇完諗邊個兇手幾晚訓唔著(最後都係放棄咗)

啱啱上百度網吧睇，d人都係推妹殺/母殺論多，但係總係覺得好似差咁d野咁，希望作者有生之年講下答案/比多d tips

原來有新post

個人推阿媽多D
但係諗極都唔明關南田咩事
因為我嘅推理入面係完全唔關南田事

多謝你一直有留意先

今晚面對完班親戚就可以更新了

GO sick都無

肥V

去病我都可以推介呀
之前都有推薦一個巴打睇
只係冇講詳細
又要拋去待介紹list
btw Victorique真係好正

終於睇哂 好撚正
雖然比人腰斬

新年快樂！襯樓主依然被新番活埋/同親戚作戰緊既時候，又係時候推介下 d (自以為)冷門作品。

萌菌物語/豆芽小文/農大菌物語/もやしもん

集數 : 動畫 22 集 (已完) / 漫畫 93 話 (未完，中間 56-60 話沒有資源)

講乜：擁有用肉眼看見「細菌」能力的少年澤木直保和青梅竹馬結城螢(男)，在高中畢業後進入了位於東京的農業大學。由於澤木擁有的特殊能力，使得他在大學裡不斷發生各式各樣的事情，引發連串笑料。每集結尾仲有教育性既” 菌劇場”，輕鬆教授一 d 細菌既知識。

特色：呢套片入面將 d 細菌畫得好可愛！不論你係咪讀理科出身，對釀造及細菌有無興趣，作為一套輕輕鬆鬆既小品(加上微量黃色元素)，呢套應該頗為適合一般大眾既口味。
特別一提是佢地有兩個男前輩，經常性諗埋 d 唔等使既幻想，再利用澤木既能力去實行；再加上一個 S 傾向既女前輩，原本已經痴線既實驗室變得超搞笑！

除了可愛既畫面，仲有 Claris 既 OP – Wake up

但阿媽斬頭死，阿媽係兇手都要有個人斬佢頭，的就覺得似係有多個一個兇手

南田真係唔知關佢咩事，冇南田其實都簡單直接d，但要諗埋南田呢個第五人有咩作用真係R爆頭

巴扛係咪重未睇魂環

四月真係我最鍾意嘅動漫 沒有之一

world trigger 睇漫畫好正.但係好似仲停載緊...都好似半年冇消息

我都係 四月劇情正 歌又正

真係 我以前都唔買figure 但係睇完呢套之後真係頂唔順 冇位都買咗2隻番嚟

Trigger個作者好似大病，希望死唔去

明明好好睇

一開波男主比人斬頭都比人報導做畏罪自殺
雖然自己斬自己個頭都幾難想像
咁作者可能咁暗示
至於南田就好似多餘出黎嘅碎片
首先張相係個死神影定南田影未知
南田係咪以前就識主角一家未知(爆佢老公大獲)
但目的只有一個就係實現完美犯罪

睇左我用一年一萬日元賣掉壽命
套野好sad

無呃你既，個書名都話你知佢有最尾嗰三日既幸福嘛…

竟然無魂環

都市傳說2ch有人估到真相,識日文可以去睇下

大家好 新年快樂 因為新年關係 剛才先番到屋企 但太攰啦
真!聽日更新
令咁多位久等真係唔好意思
有咩回覆我聽日再覆啦
希望咁多位巴打絲打 身體健康 心想事成

新年快樂
祝此post 延綿不斷 客似雲來

正

第八十九套 - 魂環 (已完漫畫) (輪迴轉世)

我見咁多位巴絲打都一致力薦而套作品
我就決定抽空出黎睇
睇完之後就決定無視「待推介區」
要推介左套先
事不宜辭，簡介一下

「故事講述男主從小就能夠睇到「魂魄」，而有一日有一位轉校生「礦子」出現係佢面前，而轉校生隔離就有一個「非人之物」，佢非常友善跟男主打招呼，男主就唔小心就應咗佢。被礦子得知原來佢一直找尋嘅「仇人」就係男主。
就決意用「魂環」消滅男主，男主不解點解自己成為左礦子嘅仇人
為左唔想死得不明不白，礦子決定比佢睇
佢地之間嘅恩恩怨怨...
而佢地之間嘅恩怨卻足足纏繞左七世」

我覺得其好睇之處除左劇情能夠自圓其說外，做到前呼後應
亦能夠做到「每一個人生」都對「下一個人生」做成一定影響
而且「每個人生」都係令到男主有所得著，慢慢形成現今嘅自己
當中有一句我覺得係岩，就係出現係你生命中嘅人
枉枉係你上世有關連嘅人
就算我係而度 同大家係度傾下計
可能我地就係上世係某間酒吧曾經把酒言歡
而D就係所謂嘅「緣」
我亦好中意而種因果關係
希望大家都可以睇下，並且要相信
「你我相識即有緣」
好好珍惜身邊嘅朋友，佢地可能係你上世/下世嘅親人、好人
至於仇敵最好就今生就解決心結

漫畫link:

係搵資料寫嘅時候睇到而篇好大感觸
有睇過「魂環」嘅人歡迎睇下

而套好正呀 之前未睇仲以為係血型君d fd 點知原來有劇情
輕鬆又易入口

南田而塊多出黎嘅拼圖
都唔知點處理好
（其實我諗過係果個死神影相 之後在場全部人（包括死神）都一同失去當時記憶
而造成第五人在場
但點解要影相呢點 又係一個迷

咁快推到2
要留下名

睇咗lu
好有衝動去買成套漫畫 希望有啦

我中意佢戰鬥系統+廢柴男主如何認真做support指揮
真係好正

之前行信和 最頂層 好似叫一代果間有賣小說

有啦 唔好嬲啦

多謝你先
祝你事事順利先

多謝

大家咁話啦
繼續努力

早排去問話無貨，終於返貨了？

等我行開都入返本看門口先。

第九十套 - 吹響吧！上低音號 (已完動畫兩季)(音樂番)(感覺中意四月是你的謊言嘅人都會中意)(口講中意老師實際就係想搞百合)

而套又係我想推介好耐，但好快就唔記得左
直到頭先禁禁下youtube聽到「三日月之舞」
果股沖勁又上番黎
直接介紹啦
「故事講述女主從小開始就吹開「上低音號」，理由係其他人都揀曬樂器，要一齊合奏就必須要大家唔同樂器，所以女主就揀左無乜人嗽嘅「上低音號」。
故事開始就係女主高中一年級，女主因仍然想跟人一同吹奏，選擇加入高中吹奏部，但係其吹奏部非常弱，只有極少二年級生，為左壯大吹奏部，女主等人就只好踏踏實實提升自己技術，並以「進入全國大賽」為目標而努力...」

當中我覺得好睇在於女主果種心直口直嘅性格好討我歡心，仲記得係女主係初中時期，有人唔甘心入唔到全國大賽而落淚，佢竟然講「你唔係以為我地真係入到全國大賽呀?」
而下真係完全估佢唔到
但係劇情上真係做得好好，由於而句話反而做到前呼後應，更突顯女主心態上嘅改變。
關於前輩後輩果D我就唔劇透了
希望大家會中意

三日月之舞:

第一季動畫link:

第二季動畫link:

京阿尼做音樂短片真係有一手，唔知算唔算係佢既第一次，
不過當年既【涼宮春日的憂鬱】，女主一首 God Knows，
段動畫真係而家都仲記得 ...

真係好想知單係呢一段野佢地玩謝左幾多個原畫師 ...

最鐘意武士篇個含家產ending
睇到個幕好震撼

睇咗你個 Post 的睇晚安布布
喊到死

講音樂嘅漫畫仲有《一弘定音》
男主玩嘅係古箏，幾新奇

巴打覺得魂環好睇既話一定要睇同一個作者另一套
<惑星公主蜥蝪騎士>
又係好不得了

anime幾大神曲 係我心目中只有
god knows
鳥之詩
創聖大天使
殘酷天使
真係好正

咁多輪迴之中 我都係中意武士果世
最後大家雖然互斬左對方手同腳
但亦作為對方手腳一齊生存落去
亦原諒左對方
去到未來篇果陣見到佢地又係無左手同腳
又係所謂嘅「命」

晚安布布好正呀
好中意佢後期人物寫實嘅畫風

之前我都有睇過
但未睇曬 唔評論住

一陣download黎睇下先

話咁快又到星期四，新番ゆるキャン△【搖曳露營△】既更新日子，
為左慶祝動畫更新，順便推埋搖曳露營△漫畫版 … 之外的戶外活動 + 美食漫畫！

山與食慾與我 / 山と食欲と私

集數 : 58 話 (連載中)

講乜：熱外郊外活動，自稱『單獨登山女子』的日日野鮎美，
除了享受登山及露營的樂趣外，亦非常熱愛在大自然中煮食，
感受在山上享用美食的幸福。
此故事主要就是講述日日野行山煮食，大飽口福的情況。

特色：這個根本就是【孤獨的美食家】登山版加上小量野外食譜。
如果喜歡睇【孤獨的美食家】/【搖曳露營△】，
又或者對露營及煮食及食譜有興趣的話，不妨睇下呢本！
睇完隔離廠心痕痕想試下自己行山煮飯的話，
呢套應該可以比到一 d 唔錯既參考資料你！

四葉妹妹,稻中兵團, 死亡預告

仲有海街日記,炎拳,紅眼機甲兵, 魔術學姐

終於睇左
馬上推一推
有睇過既巴打先知呢套野有幾感動勵志
未睇過既巴打都一齊來睇下呢套神作

炎拳唔係比精神正常既人睇

第九十一套 - 校舍的後方埋藏着天使 (已完漫畫)(懸疑)(校園欺凌)

通常校園欺凌嘅漫畫少不免都有幾個痴線佬
而呢類痴線佬都有特定自己嘅信仰，先顯得佢痴線
我個人黎講就幾中意而類歪論，甚至有D歪論係正確
只係實行者太過以偏概全，最終變成痴線佬
而套作品就係想帶出欺凌嘅黑暗面，往往唔係你想像咁簡單
都係拿拿林入簡介先

「故事講述4年2班有條友叫蜂屋愛，學業體育萬能，對人亦「和藹可親」。而最近有一位轉校生「理花」轉到4年2班，蜂屋愛亦對轉校生十分有禮...原來一切只係一個騙局...因第一代「狗狗」自殺後，「理花」卻慘成為第二代「狗狗」，睇唔過眼嘅真女主「菜菜芽」從而企出黎誓要將欺凌事件結束」

所以話呢，女生真的很可怕。
而個就係我睇完呢套漫畫嘅感想
唔想講太多，一講就感覺會講曬出黎
大家不妨睇一睇

漫畫link:

相信大家睇到而幕，都會有振奮人心嘅感覺

四葉妹妹超正！

不過又係鬥長命系列，
個作者淨係賣阿楞 d 產品都夠食，
都唔知幾耐無 update 。

推介一套連登應該唔夠1%人睇過既作品
7seeds

作者係田村由美, 畫過婆娑羅(BASARA), 在少女漫畫界算係幾出名
類型係末世生存類
不過比較有趣既係, 佢有以活到未來既人既角度描繪其他人面對末世時所作既努力, 我認為係呢套漫畫既亮點

先講一個大問題: 畫風
我明白畫風真係難以下嚥...
除左畫風, 呢套同少女漫畫係無任何關聯, 所以只要頂得順, 可以安心服用
而且作者畫功絕對一流, 表情, 眼神, 都畫得非常交戲, 描繪末世既環境亦都非常有意境

劇情:
劇情係多主角並行模式
7seeds係人類面對末世既其中一個計劃
簡單D講, 就係將後生仔放入冷凍倉, 情況許可個時復活佢地
主角們就係被復活既一群後生仔, 點樣探索呢個新世界同生存既故事
多主角之下, 大部份出場角色仍然有血有肉, 角色塑造一流
無聖母光環, 死既人唔多但都唔少, 不缺催淚點
非小白開卦, 有好多講述在自然求生既篇幅, 算係知識量好豐富

主要plot:
各組慢慢登場, 每組一段回憶殺塑造角色
非主線劇情既有夏A篇, 以及龍宫篇, 亦都可以話係整篇最為亮眼既兩段
龍宫係一隻方舟, 最後捱不到末世而滅亡, 但裡面既人奮鬥既過程真係好睇到爆
主線劇情就更多係「解難」劇情, 未來有挑戰, 就面對同解決

我個人評價呢套係同鋼錬同一水平既作品

如果想更詳盡既介紹可以睇呢篇:

漫畫link:

呢套超好睇好感人，好耐之前介紹俾女朋友(而家係老婆)睇，佢都好鍾意，不過投訴出得好慢
而家完咗又好唔捨得

(利申男人) 睇親少女漫畫啲男角通常都十分討厭，只係不斷扮型chok chok chok，或者啲行為成個柒咕碌咁，但不斷有女埋身。田村由美描寫親角色都好立體，就算你唔LIKE佢你都會明點解佢會變成咁，之前BASARA已經好成功，今次7 SEED咁多角色都HANDLE得好好，新卷神角唔洗講，連安居呢啲人渣都好難令人討厭佢

真係真心推介

巴打 留定個名先

巴打資歷深呀
我好中意安居 重情義 犯過錯事而悔疚令佢更真實，更有血有肉

推下 post 先！

順便問一下，會唔會介紹一下【四葉妹妹】？

最近睇緊one outs
打算睇完先
四葉妹妹比D時間我先
個人壞習慣係 推介前要重睇一次

btw 樓主仲未死 只係打算睇曬先推介

如果kids 死咗
一定係因為睇動漫過勞而死

瓜左可以點樣 claim 保險…？

因動漫過勞而死
真係爆漫咁

我一直以為叔叔係做廢青而自殺
原來佢係睇動漫過勞而死

佢之前講過，話當去到無靈感時就會重新睇一次 d 漫畫嘛 ...

原來咁樣睇一次係會死人！

漫畫家果然係一個好辛苦既職業啊！

富奸除外。

樓主有冇睇過鐵拳浪子

推介大家睇一套叫

Beastars 肉食動物 草食動物 校園青春故事

樓上介紹嘅7seeds好好睇

又再留名

巴打仲有keep住做

不要說了
成個星期都冇更新 haha
都係靠巴打們幫我頂住 而家都有D內疚
但又唔想求求其其出
比多D時間我啦
(如果一日有四十八個鐘就好了

你諗清楚喎…

48 小時→睇多左→寫更加多

我怕你到時死得更加快。

吾生有涯而漫海無涯

ラブひな / ○○○○○○○ (中文譯名實在太衰，打唔落手)

集數 : 14 (已完結)
講乜 :
“你知道嗎？聽說相愛的兩個人如果能一起進東大，他們就能獲得「幸福」哦……
所以，在我們兩個長大以後，就兩個人一起進入東大去讀書吧。”

因為和兒時玩伴的一個承諾，雖然已經落榜兩次，男主浦島景太郎仍然一心報考東大。
縱使家人的反對，男主為了報考東大，決定離家出走，投靠在神奈川開設溫泉旅館的祖母。

可惜的是，一向運滯的男主到達後才發現，溫泉旅館已被改為男生止步的女生宿舍。
在走投無路，以及祖母的授權下，男主幾經波折後終於以管理員的身份住進了女生宿舍，
繼續以重考生的身份再報考東大。幾經辛苦，男主終於成功考入東大，
尋回兒時玩伴，但他的人生是否就從此變得美滿呢？

特色 :
一男 VS 多女的典形搞笑後宮漫畫，雖然以現在的漫畫來說，感覺上比較 out date，
但作為不少後宮漫畫既前輩，當然有其可取之處。

都唔算係特色既特色一，作為女生宿舍的男管理員，就無可避免有各式各樣的殺必死畫面。
當然，當年既殺必死同近年既程度相去甚遠，最多只到達樂而不淫既地步，
但當年黎講算係非常破格了。

另外一樣特色係佢有好多好真實既背景。例如旅館【雛田莊】原形銀山溫泉的旅館，
男女主"私奔"而引發全宿舍住客四出尋找(兼借頭借路旅行)，一路走到不同地方，
順便介紹一下各地名勝。第一次知道原來北海道最北地點叫稚內，
仲有一個【日本最北端之地碑】。讀者可以按照漫畫入面既資料，搵得返真實既地方，
以當時日本旅行仍然未算普及既年代，算係另類旅行(朝聖)啟蒙作。

真正想介紹既原因 :
年過四十，又有追開漫畫既話，相信有唔少人對於剛踏入公元二千年，
網絡資訊開始流行起來所帶來動漫上既便利有不少美好回憶。

中學時代/九零年使初要追連載，就只有買日本漫畫書，
又或者去 d 有賣連載漫畫老翻既鋪頭，比十幾蚊買一份中譯影印本，
但有時譯到一篤屎咁 (好彩龍珠無乜字)。

直至網絡年代，以及 Scanner 既普及，做就了另類既文化傳播 – 漫畫個人漢化。
當年 Love Hina 係有台灣人每星期準時更新，比起 d老翻鋪既爛翻譯，
網上版本翻譯更準確，畫質更佳，有更多資訊，而且免費(先唔講版權問題)。

在此，希望感謝一下當年台灣同好 – Eji 君 – 既努力。
雖然其網站自 2002 打後已經沒有更新，
但還是希望在此留下 Eji 君當年架設的網站 – Love Hina Plus 既足印 。
(雖然連載部份已經移除，不過無所謂了)

到底，當年有幾多人係因為呢本漫畫，而開始習慣了上網追連載呢？

P.S.1. 好遺憾，東大已經沒有賣味噌龍蝦定食了喲。
P.S.2. 個人覺得，第 88 話【~神明贈與的時間~】已經算係結局。

最近一口氣睇左Beastars 一開始唔太接受到獸頭人型 睇睇下又幾好睇 投入左覺得有啲角色幾charm 暗黑版zootopia

就黎睇到結尾 好睇到停唔到
特別鍾意新卷 香魚意外地討人喜歡

夏A每個人都係好人, 都好可愛
新卷真係男女通殺

吞噬人間
死囚樂園

第二套有動畫化，但唔建議睇
相信兩套都好冷門，冇乜人識

不過作畫同故事都唔錯
（sor9，如果你去左睇吞噬人間原作版既話）

吞噬人間建議先睇外傳再睇正傳

希望巴絲們岩睇啦

唔知點解，我成日都撈亂死囚樂園同未來日記，
可能年紀大機器壞…

死囚樂園開頭有睇都唔錯，
不過仲未有機會埋尾，
巴打提一提先醒起要埋返個尾先。

學園孤島
死亡遊行
死囚樂園

第一套以萌萌畫風欺騙D人入去睇，D op會唔同架，睇完成套心情真係有D致郁

第二套應該叫幾冷門，但每集都睇到不同人性，落地獄同上天堂唔係表面睇咁簡單，睇完會令人有反思既一套動漫

第三套應該仲冷0.0漫畫已經出哂，op其實好好聽但就冇咩人知(其實啄木鳥之歌都幾好聽)，雖然入面描述個樂園，有D位係誇張左，但係現實生活就正正係類似咁

呢3套真係好好睇既動畫，但可惜真係唔多人知，學園孤島可能係呢3套入面相對比較多人知……

宜家追緊刻刻
好鍾意佢片頭op d visual野
同首歌勁夾

仲有之前漫畫睇幽麗塔
畫風好詭異好正
同時都帶出好多性別模糊同其他disorder既野俾人反思

呢個作者唔識畫眼
不過醫龍劇情唔錯

兩套我都有睇呀
死囚樂園真係如你所說 漫畫係比較好睇
而吞噬人間可能我比較蠢 有時都唔知佢地想點
但總括黎講 都幾好睇

你講而3套 我反而無睇學園孤島
可能見到D萌畫風 反而令我有D卻步
雖然唔係討厭而類 但唔會主動去睇

刻刻 我自己黎講
睇左大約4-5集
我就棄鬼左
本身比佢吸引 係因為好似主角果面有人識「the world」
點知原來大家都識 即是興致減半

我見到而類畫風就最怕
直接迴避
btw劇情好睇?
如果好睇 我就嘗試一下
(恐唔恐怖 我份人好細膽
極限係睇「妖精的旋律」

吞噬人間你如果睇外傳先應該會易理解d，故事唔複雜好清晰，你未理解到可能係時間線上你搞亂左

補加一套都唔錯既：尋找身體

唔好比個名呃到其實故事唔恐佈係血腥劇情向
如果你接受到好似東京食屍鬼，巨人果類尺度都歡迎追下。
未至於到神作，但係都故事吸引

我幾鍾意個故事
其實只係懸疑野
講恐怖我覺得純真的人d畫風真係幾extreme

睇完星際牛仔 (Cowboy Bebop)，1998年的動畫，極力推薦。

渡邊信一郎的第二部作品，科幻式的公路片，配樂非常動聽，而且唔同集數有唔同風格，亦都reference唔同的電影電影作品。

真係好好睇。

呢套真係聽就聽得多，睇就未睇過…

講開公路電影，有無巴打有睇【樂園追放】？

樂園追放入面d問題好值得探討
但lihkg，高登好似都冇咩人講

無人講咪而家開始講囉…凡事總有開頭嘛。

利申：比花澤呃左去睇既…

樓主已死…
睇左幾套Netflix
但都唔知點介紹
唯有今晚寫下其他野
sorry拖太耐

重點：睇左乜野好野先…？

如果你睇嗰套叫【xxx之禁咒xx】就唔駛了…

我睇左B彼之初
我估到有D類似偵探野 就決定落足精神睇
佢有解釋到 但D解釋又係唔清唔楚
去到尾 佢話完左果刻 我都諗緊發生咩事
個感覺就好似 隻隻中文字我都識 串埋就唔知咩意思
又唔可以咁極端講唔知咩意思 係好似「don't know do what」嘅感覺

(原來對上次更新係十七日前 真係偷懶太耐，繼續推介! )

第九十二套 - 來玩遊戲吧 (顏藝/on9/認真地玩遊戲)(已宣布動畫化)(未完漫畫)

以輕輕鬆鬆一話一遊戲咁結束
都係適合番工放工坐車時放鬆腦袋
on9係唔需要理由，我諗就係而套宗旨

主線可以講有少少嘅...
「故事講述「金髮妹」為左玩鳩「雙馬尾」果條女，就一直扮係美國人。係機緣巧合下，「眼鏡妹」就知「金髮妹」想識多D日本傳統遊戲，就以「你教我英文，我教你玩遊戲」作為交換條件。雖然「金髮妹」爽快答應，事實係「金髮妹」都唔識英文，故事就圍繞住「「眼鏡妹」一路教玩遊戲，金髮妹又要呃「眼鏡妹」教英文」

目的可能好正經，但愈正經嘅事，帶出效果就愈on9
配合埋D 就算唔睇內容純睇畫都覺正嘅顏藝，為作品帶上多一個層次
Mr.Kids 2018誠意推介on9漫

真係好鬼正
(睇到扮瀨尿果集最好笑 )

漫畫link:

呢套動畫化…！

點解動畫好似反差好大咁

有冇睇The Last Game
日文譯返英文好似係呢個名
少女愛情漫

吞噬人間原作版好似好耐冇更新，記得去到打大佬就停咗。我覺得外傳好睇過原版但就完得太突然

尋找身體又係好正，上年年尾完咗，但弊在外傳依家冇人漢化

靚成咁唔多慣…

吞噬人間完哂啦，正傳前傳都係。

原作版冇更新係因為重制版個作畫已經追得上原作進度，所以原作版之後發展冇更新，以重制版作結。

除非想睇搞笑位果d番外篇，追劇情既話你上漫畫人睇都應該齊。

尋找身體外傳我唔係好清楚，你係咪指小說既第三夜（有武司個妹出場果篇）？
果篇好似話，因為第三夜唔係現實世界，係武司對個好思念面產生既世界，而現實佢呀妹已經病死左對劇情影響唔大所以漫畫skip左。

錯字sor

尋找身體外傳我唔係好清楚，你係咪指小說既第三夜（有武司個妹出場果篇）？
果篇好似話，因為第三夜唔係現實世界，係武司對個妹思念而產生既世界，而現實佢呀妹已經病死左對劇情影響唔大所以漫畫skip左。
編輯

吞噬人間我睇開原作，佢停咗就冇睇原來新版都完咗，返去搵下新版睇先。

尋找身體小說第三夜漫畫當外傳出，依家出咗八集但百度都冇人漢化得生肉睇唔明

尋找身體睇完正傳d人基本當完左，因為比人買左版權漢化組唔敢掂，外傳睇有冇好心人私底下漢化

尋找身體 相當好睇
難得重覆3夜仲可以帶住條主線一路到尾

網站的話 c3yy 去到終章50
()
睇到尾終章54 要去貼吧
()

推下post

順便問下有無其他動畫可以好似銀魂，高中日常同伊克西翁傳說咁好笑既推介下？

樓主會唔會推介不起眼女主角培育法？

樓主會唔會講一講特極囚犯 以熱血作品黎講算係唔錯

我冇睇過呀
我mark低佢 睇完再比感想你

多謝你幫手推先
睇你要純搞笑定日常搞笑
好似銀魂果款 之前有套sket dance 被稱為校園版銀魂
未睇過可以試下

搞笑得黎帶點反思
之前都提過嘅「荒川爆笑團」都唔錯

如果以上兩套都唔感興趣再同我講聲
再幫你諗諗

哇
胃痛野想我介紹 我就無乜所謂
不過老實講 而類我自己歸類左去「大作」
你唔問起 我諗都冇乜機會去介紹
比D時間重溫先
小小壞習慣就係要重溫左先推介
比D時間

而套我都冇睇過
我睇完再決定啦
(岩岩check一check 見到300幾話
應該好快(掛)

樓主會唔會推介one outs

呢套睇左一部份，好似睇到 150 左右就頂唔順棄左了。
請問完左未呢？

我都已經預左有咁嘅一日...
由二十年前果場伊修巴爾殲滅戰，自從坐左上Aquarion
我就估到而日將會來臨
係估唔到咁快
後日出貨比你

慢慢黎唔駛急

留明

完咗無耐

謝謝，有時間就去翻兜先！

點解無狼與辛香料同全金屬狂湖

推薦下

魔偶馬戲團
予告犯
孤高之人
舞動青春
舞吧昴（曾田正人系列都好睇）

予告犯 +1

短得黎個故仔算幾完滿，
有無犯駁就無留意。

有 download 過真人版，
點知未睇有機會睇就連個 NAS 都炒埋…

有無巴打睇過真人版可以評價一下？

唔洗客氣

我覺得套單車小霸王就麻麻喇

慢慢，等你

話說仲等緊你推介野良神

慘被追數

死囚樂園 小白

cowboy 我新年果時係bilibili睇左
唔好屌我用大陸野

我都係係bilibili睇

唔係追呀，慢慢la

吞噬人間勉強睇完，
唔知點解感覺好 matrix 同 inception…

其實都係，尤其是外傳玩夢中夢又盛

真心覺得戀愛與謊言幾好睇
點解會無人提

我記得你開post講過

係呀 咁好記性嘅ching

唔好記性邊寫得出咁多推介

好話唔好聽 其實我仲記得應承咗推介幾套
比人追果兩套之外 仲有其他
有時打算傾傾搏 搏唔記得
其實最近無乜點寫 並唔係我唔知寫乜好 而係好鬼懶
打算寫果陣 又開咗套新野睇
利申: 最近睇緊「沙鯨之子們在沙地上歌唱」 真係好鬼好用 (少少賣廣告，但無廣告費)
睇死人了

最大原因係....我係你個post留過言
所以記得

【沙鯨之子們在沙地上歌唱 】
咦？出左了 ?!

第一季啫 我補番 係Netflix

唔知有無巴絲睇過《少年同盟》

呢套漫畫係講五個少年嘅青春日常
（亦都有另外一對朋友嘅故事）
雖然主角係五個男仔 但一啲都唔gay
入面都有講佢地五個人嘅愛情故事（BG）
畫嘅並唔係轟轟烈烈 要生要死嘅愛情
而係好清新 又令人好有感觸嘅感情

幾年前我淨係睇過動畫 op同ost都好好聽
有幾集都幾催淚
而家開始追埋漫畫

有呀！同好
果陣好中意首ed 仲有插曲tomorrow
真係好正
最中意四眼仔同老師條線
最心痛金毛 雖然小春都無錯…

咁樓主睇左小弟推介既惑星公主蜥蜴骑士未

千鶴買左個蝴蝶結頭飾打算送比茉咲
點知到最後⋯⋯

睇咗少少 睇到東雲半月出黎
sorry 未睇完 仲好前

第九十三套 - one outs (用智力打棒球)

而套睇第一集果陣，成日都覺得男主係蛭魔
實際睇完我認為佢係比蛭魔更會心計，更有技術嘅男人
表面古惑仔、不拘小節
內裏其實比任何人更注重小細節
當中佢講過一段說話激勵隊友，用於現在都好有用
-----------------------------------------------------------------------------
「而度喺Mariners先發隊員以前嘅資料，比賽前你就過目一下啦」
男主睇咗兩眼就直接將資料撕爛
「你地打算同邊個比賽，而D資料都係過去嘅資料，我地嘅對手並唔係過去嘅Mariners，而係今日嘅Mariners。你地所做嘅事就係睇住琴日嘅Mariners，而害怕住今日嘅Mariners。」
「咁我問你 頭先自由擊球時Tomas 佢對第三球嘅外角普通直球揮空咗 有冇人察覺到?
Brooklyn 打嘅第七球本來可以打全疊打 但佢有D猶豫 你地又有冇察覺到?
又有冇察覺到先發嘅島原係練接球果陣，曾經兩次重新卷過布帶?
察覺到外野嘅三崎打咗五次嗝?
察覺到教練踩到監督嘅腳令佢大發雷霆?
.............
只關注過去，到底有幾多意義?
如果過去嘅資料能夠述說今日嘅真實，咁去年勝率咁低嘅我地，點解可以仲留係度。
要勝今日Mariners嘅提示，就只存在係今日嘅Mariners」
-------------------------------------------------------------------------------------

以上都係男主臨上場前裝B時講，真係好鬼型

講咗咁多都未簡介up乜

「故事講述男主本身就係沖繩玩一種叫one outs嘅棒球賭博遊戲，後來被一個好鬼勁嘅職業選手發現男主有好強嘅潛力，就係識睇穿人地心理。就邀請咗佢加入一隊萬年B隊，希望佢可以帶住球隊上番A級。
可惜個老闆根本唔在意球隊嘅事，一心只係諗錢，本身就打算打壓男主，要佢做出成績先出糧比佢。
但男主反而提出條件，佢係球場上每out走一個人就500萬日元，但如果佢比人係佢手上拎走一分，反之就賠5000萬比老闆。
老闆諗都唔諗就duel咗，咁就開始咗男主跟老闆嘅one outs 賭博...」

而套作品好睇在於每次男主都被老闆提出各種不平等嘅條件，而男主都唔會反抗，仲要好出色咁解決，又鑿老闆一筆錢。而解決嘅方法都係無乜人估到。

(個人最中意就係打Mariners果場 真係好精彩)
唯可惜就係唔識棒球規則嘅人睇起上黎就比較困難
以前嘅我都唔識棒球規則，係睇咗鑽石王牌先開始明
希望大家都中意

動畫link:

終於等到one outs thanks樓主

真心建議睇埋漫畫講渡久地做老闆

L ticket同埋講團體精神果part都好正

One outs

球類漫好多都係打聯賽
打完一圈又一圈
贏好輸好換咁啲人又重覆經常無好好收尾
尤其是棒球一定係甲子園春秋二季
呢套係特別有趣

one out 最有印象有一章同對手鬥犯規，嗰章鬥智得嚟好攪笑好過癮。

有少少無關痛癢
但都想講下今季新番 比宇宙更遙遠的地方
雖然而家未完

未睇嘅朋友就唔無視我呢段啦

南極開頭比我嘅感覺係講友情多過親情
但去到尾二果集 一口氣爆發嘅感覺
真係 比想像中表達得更好
係南極之旅除咗慢慢解決各人嘅煩惱
可能監督想表達（9up)
比宇宙更遙遠嘅地方 其實唔係指南極
而係心嘅距離
先講小決同佢朋友嘅關係
然後就到結月交朋友嘅意願
之後到日向 一直解唔開嘅心結
最後就到報瀨同媽媽果條線
而個流程真係順暢
（你要我數 唯一美中不足 就係佢地都幾缺乏安全意職
沖緊南極緯度果陣 仲打開艙門 真係嫌命長 少少bugs ）
當然我都係全力推介而套
等佢正式完咗 我就會出番一篇介紹而套

呢套開左一話，故事感覺唔錯，
但係最慘係人設…

四個女角，咁啱四個都係我唔喜歡既類形(外貌計)。

聽你咁講，就比多次機會佢，煲到第四集先再決定。

最近睇左烙印戰士漫畫，鷹個面實在太強，成個帝國咁，仲有五個神之手，仲可以點打

樓主有冇啲類似世界觀咁宏大嘅漫畫推介下?

巴打有冇睇過企鵝罐
會唔會講下

世界觀大嘅動畫
我就諗到少少
不過老實講 世界觀大得黎 又ok
真係一係好少 一係人人都識
e.g one piece 基佬獵人 hunter x hunter magi 王者天下 world trigger果d
之前有套log horizon 魔王勇者 亞爾斯蘭戰記 我就幾中意
（其實都唔係最近

如果你講一定要漫畫的話
戰勇都唔錯

隨口up 歡迎補充

有呀 你想我講下都ok
但我一直唔講嘅原因係 我怕自己捉錯用神 蘋果果d其實我都一知半解
好怕講錯
絕園暴風雨都係 想介紹但怕講錯
我而幾日重睇企鵝罐 睇下點先 （樓主壞習慣 介紹前要重睇 確保無錯 ）

MAGI 未睇過，過兩日得閒就追下先

多謝巴打覆我
呢幾日搵返呢套黎睇，話哂都係11年幾套佳作既其中一套
呢類咁多抽象隱喻既動畫又好難100%肯定佢想表達咩既
好多時連本身個劇情都已經夠複雜，莫講話個中心思想啦
我都係睇完之後好似明d唔明d咁，想睇下其他人點理解咁姐
等你既介紹啦

唔洗多謝
基本我回覆率我諗都達九成嘅

終於的起心肝開波睇【比宇宙更遙遠的地方】，
唔可以講得上話係高潮迭起，
不過，如果要形容的話，係"堅實"，
一個堅係正正經經地去表達一個故事。
而且 detail 都好細膩，好明顯地係有精心策劃過，
個人黎講覺得 100 萬 Yen 循環再用得過份 (但又真係編排得好正)
故事味濃郁，好入口。

久違既黑化早見，第六話睇得好滿足 ... 如果再多 d 黑化就好

不過個人黎講真係接受唔到第一二女主個樣，換走佢兩個我會覺得好睇過搖曳露營。

個人中意日向多D
個性格真係好正
好似我咁 (調轉頭順便讚埋自己
100 萬 Yen我個人真係幾中意
可能有少少既視感係我身上
當想年，雖然唔係為左D咩好重要嘅理想
但因為一D事我就去見咗人生第一份cheap工
老實講真係做得好委屈
(邊似而家，有少少不爽隨時飛起老闆都得)
更何況你睇番報賴做果D工，我睇佢做大部分都係厭惡性工作
收銀員、清潔工奇多
當中在賺嘅錢，係幾辛苦，雖然動畫無講，但我自己都腦補唔少

(留名等睇H漫，援交賺100萬

推一推只有我不存在的街道

又到埋數時間，樓主今季睇左幾多套新番？
有無 d 睇到屌晒鬼既呢？

咁就實有嘅...
幾多套新番就唔數了 基本正正常常都跟貼
連我本身唔想睇嘅咩牙鬥獸娘都唔知點解睇埋

答番你講睇到屌曬鬼嘅
當然係第一集已經感覺到無乜經費嘅「童話魔法使」啦
第一集睇住佢個op就知道而套野大鑊啦
但基於其實人設唔算好差 女主果種瘋狂自言自語嘅性格
就令我繼續睇落去
然而，換黎就係一集比一集差
差唔係指劇情，當然劇情係有少少唔知想點
但都未去到「迷家」境界
而係作畫崩到不堪入目
慢慢就已經發展成最近腰斬地步

而第二套我想屌鬼嘅係「皇帝聖印戰記」
其實開頭都正正常常冇乜野 (以下劇透，小心閱讀)
但去到第九集，個皇女比個阿差以性交易換取軍事上嘅幫手
真係屌出聲
可能有人問「你係咪ntr好少睇 所以先接受唔到?」
我可以答你唔係而個問題
皇女個目的係為左同鄰國個王子一齊
先想以戰爭吞噬埋王子果個國家，咁樣佢地就可以永遠一齊
但而家未一齊，已經將自己個處比咗個阿差
邊個接受到呀?!
講到尾，其實只係我有D處女情意結

題外話，其實今季黎講想讚多過彈嘅

只有我不存在的街道係唔錯嘅，劇情上
但係個結局我自己係唔多中意在於
又係A/Z果種感覺
為咗救個女主要生要死，最後莫名其妙躬手相讓

睇完感覺係好差

第九十四套 - A.I.C.O. Incarnation (科幻野)(最近沉迷睇Netflix野多)

而套野又唔可以話好睇到堪稱神作
但至少以我黎睇，套野係成功自圓其說
相對一D誇張到不得了嘅開場，最終形成虎頭蛇尾 (某A/Z?)
我反而中意一D能夠完美「完結」嘅動畫多D
而套就係其中一套真係完到嘅動畫

都係唔講咁多，開始簡介啦
「故事講述日本有黑科技，就係「人工生命體」，D「人工生命體」有咩用呢，就係可以令物品有意識之類，用於醫學/軍事裝備上，都取得極大成果。
然而，因為某個研究計劃引致「大爆炸」，「人工生命體」不受控制。
政府表示要一把火燒曬D「人工生命體」，但大量「人工生命體」資料都係爆炸區域，導致政府方面舉棋不定...
原來女主角跟引致「大爆炸」有極大關係，為左阻止失控嘅「人工生命體」，就只有女主角進入爆炸區嘅中心解決，故事從而開始...」

故事流暢，劇情亦無乜悶場，就算要解釋世界觀嘅第一集都做得唔錯
所以而套真係值得一睇
希望大家都會中意

動畫link:

我反而覺得結局幾好
一直覺得男主對加代果種唔係男女之間既鍾意
係想拯救
當然每個人睇到既野都唔同

你岩呀
每個人睇有唔同感受 先正
如果人人一樣 就唔需要討論
多謝你覆先

有無轉生類/異世界 特別好睇

漫畫既話，無職轉生都 OK 。
再唔係就大熱既 Re:0 都幾好。

特別推薦：迷宮飯

我自己就比較鐘情於搞笑類轉生類/異世界
搞笑類:
konosuba (為美好的世界獻上祝福)
outbreak company
伊克西翁傳說 DT

冒險類:
來自深淵 (雖然佢唔係異世界，但佢算係發掘不為人知嘅野，我都照計入去，而套真係唔可以錯過)
幼女戰記 (偏軍事少少)
灰與幻想的格林姆迦爾
GATE奇幻自衛隊 (用現代軍事科技屌打異世界 )
當然唔少得Log Horizon

無腦超輕鬆「智將」異世界:
手機俠 (帶着智能手機闖蕩異世界)
異世界狂想曲

仲有我個人幾中意嘅
盾之勇者成名錄 (有小說/漫畫)

追加福利:
平行天堂

----------------------------------------------------------------------------------------------------------
附帶資料:
樓主買左Log Horizon 、灰與幻想的格林姆迦爾、來自深淵 、盾之勇者成名錄
咁而4套係我特別中意

僕街，我自己覺得男主對加代嘅感情主要係歉意，佢覺得如果當初可以多d留意佢，同佢搭訕佢就唔會死

當然回到過去幫助加代同介紹朋友比佢，加代有鍾意過佢，但係男主昏迷得太耐而放棄咗

而愛莉喺男主被人通緝都信佢同幫佢，男主對佢有好感好正常

THX巴打
會追左來自深淵同log horizon先

多謝你 其實你上個POST 我都睇左好多你推薦嘅漫畫, 真係好有心機 (雖然2好似慢左)

炎拳都冇....

多謝你支持就真
有關你講而個post慢咗推介
我都認 應該講無得唔認
主要原因係...
其實唔係講懶定點 而係我自己睇番(1)果個post
雖然推介咗唔少作品
但打得好趕、好倉促
亦有唔少係憑我記憶打
內容上未必會推介得咁好
所以由今個post開始，我每推介一套都會自己重睇一次
除左確保自己資料無錯，更重要係推介嘅質素
講得難聽D，第一個post其實我係有意「以量」吸引人睇
但今個post主要係想「以質」吸引人睇 (雖然都好似無乜分別 )
-----------------------------------------------------------------------------
我會提升下D速度架啦
希望你地繼續支持

sorry ar
而套我唔係無睇，但睇完之後
內容唔係太記得
(係唔係講個男主係會重生，之後唔知點個妹死左，佢又比一堆不滅嘅火不停燒，但因為佢不斷重生，所以導致佢成身都著曬火。係唔係而套，怕搞錯 )
如果係而套，比D時間我重睇再去介紹

與其話樓主慢左(雖然佢都唔否認)，
我反而覺得係參興既人少左就真…

第九十五套 - 天使與龍的輪姦舞 (集科幻、穿越時空、兩個地球、龍、魔法、唱歌、機械人嘅大戰)

真係信我，看似亂七八糟嘅設定，面對住今集真心唔知下集事嘅心情，真係好期待
一開始我未睇，我一直抱住而套只係一套純sell歌賣肉嘅作品
但我睇完真係覺得以前嘅自己好愚蠢
太膚淺!
估唔到狗屎垃圾炒埋一碟竟然有化學作用，會令我好緊張咁追落去

講明先 而套同gundam seed 係無任何關係嘅
唔好問我點解男主咁似基魔，我都唔知

唔講咁多，即時黎一個看似九唔搭八嘅簡介

「故事講述女主Angelise 佢係一個皇女，而係佢果個國家人人都識魔法，如果唔識魔法就會比人拘捕，亦被下稱為「無魔者」，全王國都係以咁嘅system運行，搞左一輪，原來女主都係「無魔者」，就係咁被拘捕。
本身女主係一個皇女黎，仲要淪落成為「無魔者」，對女主黎講，仲慘過比人輪姦好似係。
(額外資料: 係果個世界觀，「無魔者」做乜撚都係錯，完全無人權嘅，唔理做咩都被視為「怪物」)
而「無魔者」嘅下場除左比人歧視外，仲要被發佈邊疆去抵禦係謎之時空入侵嘅龍。
而果D機體就係果D Gundam Para-mail，而女主就成功喚醒咗突擊自由Villkiss，而女主要爆seed 發動機體能力，就要唱果首歌「永遠語り～光ノ歌～」，聽講係守護佢王國嘅歌。
係某次戰鬥，係謎之時空黎咗幾部機體，而完美正義焰龍號就係佢嘅對手，對方唱嘅就係「永遠語り～風ノ歌～」
佢地兩個大對決，竟然合埋變左一首歌「永遠語り～el ragna～」

放完大技，佢地就係咁收左手...
隨住劇情發展，女主慢慢發現佢果個世界原來唔係想像咁簡單...」

哇，我都係第一次係劇情介紹時，硬要賣廣告咁，講埋歌名係乜
但基於而三首歌真係好好聽
所以本身唔洗加歌名推介，都加埋入去比大家，方便大家去搵
而佢嘅劇情其實本來好爛，但爛得黎，唔知點解又引到我去睇
希望大家唔好比D咩賣肉蒙蔽自己雙眼
相信我，而套真係好正(D歌)

永遠語り～el ragna～

永遠語り～光ノ歌～

永遠語り～風ノ歌～

而op、ed 大部分都唔錯

op1:

ed1:

ed2:

小弟就share咗幾首flac比大家download方便大家，希望大家都中意

動畫link:

好似冇咩打鬥類
魔域英雄傳說同破刃之劍唔錯
但2套都更得好慢

魔域英雄傳說我就真係無睇過
但破刃之劍我都算幾中意(主因係王妃
係中學時期成日都逛書局見到
而唔知點解「空之境界」同「破刃之劍」成日都放埋一齊
搞到我成日以為一套係前作一套係後續
後來一睇先知原來大家係無關係

講番「破刃之劍」，王妃真係好鬼正
我睇「破刃之劍」嘅主因其實都係想睇王妃同男主果條感情線
你而家問我劇情講咩
我都唔係太記得了

講番無乜打鬥類嘅問題
睇你視乎咩為之打鬥啫
之前推介嘅運動類 其實有三套都係打鬥
第一神拳、刃牙、黑鐵
而尋找自我類就有兩套
世界鬼、Zetman
搞笑類就有四套
佛朗明哥武士、我英雄魔法少女、這樣算是殭屍嗎？、伊克西翁傳說DT
冒險、戰鬥就有十三套
境界觸發者 world trigger、烙印戰士、All you need is kill、史上最強弟子兼一、灰與幻想的格林姆迦爾、見面之後5秒開始戰鬥、銀河騎士傳、亞人、Tiger and bunny、交響詩篇、重裝武器、NOT LIVES、阿童木起源
戰爭類就有三套
亞爾斯蘭戰記、幼女戰記、軍火女王
機甲類就一套
機甲巴打
當然物語系列都係鳩up多過打，但打鬥場合其實都有，只係偏少

未計新介紹果D，都有24套(唔計物語系列)
都唔係好少啫

btw 可能你覺得少係因為始終好少講正式打鬥果類，例如:大劍、牙狼、火星異種果D
我睇下之後會唔會講番呢類多D啦
(其實我個人中意比較人性探討、勵志、戀愛嘅多D
一時偏袒咗都唔察覺
多謝你提醒先

今季真係意料之外地多值得睇既新番。
除左一早預定左既西片太太，紫羅蘭，
戶外活動情意結既露營番，
最大驚喜應該係南極。

自從 2012 年試過一季有兩三套可以追外，今季都算係追得最多了。
不過冬番又完，話咁快又到春番 ...

今季群雄割據wo
題外題
其實Fate/EXTRA Last Encore 有D失望
我睇睇下都忍唔住棄咗
理由係唔知點解
而BEATLESS除左op同ed同人設都無乜可取之處
套野就好似好耐之前嘅「鶺鴒女神」咁
睇睇下又失去興趣

比到意外我除左南極同露營
其實「博多豚骨拉麵團」我都覺得幾正
只係咁啱生不逢時，撞正咁多大作
自自然然比下去

套破刃 有時幾個月都唔出一話
搞到成日唔記得D劇情

Beatless 感覺上係賣女，睇到第四隻之後覺得係唔睇無損失，
有時間訓多陣好過，

南極個銷售數量跑贏京紫我係好心涼的。
感覺上好似好耐無見過一套正經及用心去講故事既原創動畫，
比起單純賣人設畫面，又或者輕小說改篇，呢類動畫真係買少見少，
應該要好好保護 (?)。

另外意料之外既係露營同南極既配樂真係好高水準，
特別喜歡既係露營 ED ふゆびより 作為第三集收音機插入曲；
(原來降低 sample rate 會有意想不到既效果)
以及南極首插入曲 ハルカトオク(及前奏)既時間真係拿揑得好準確。

露營 ED ふゆびより 作為第三集收音機插入曲
你講完我即時去翻聽
正呀喂
btw 你地平時係邊度download flac
搵死人

大推戀如雨止
今季我最鐘意

同小松菜奈一樣，唔喜歡女主對眼畫得太開，故事倒是正正常常(漫畫睇左一本定兩本)。

戀如雨止我幾中意佢漫畫
但係動畫版反而無咁中意
雖然唔知點解

故事無意見，因為未睇晒。
不過女主個樣接受唔到，無奈放棄…

話時話呢本睇落好似少女漫畫，
不過呢本野既 Target audience 應該係大叔…到底想畫比邊個睇架！

媽…我好亂呀！

話說已經睇曬惑星公主蜥蜴騎士
當初睇到東雲半月 覺得悶悶地停咗
但突然無聊睇埋落去就覺得好正

樓主有冇睇過少女與戰車
呢套真係就算唔係戰車宅或者對戰車零認識都可以好投入去睇,
入邊每間學校都代表唔同既國家, 人設又滲入左好多果個國家既文化, 好有趣好好笑
戰車既戰鬥好認真同刺激, 中間都有插入d搞笑位, 好睇得下
睇完TV版一定要睇埋個劇場版, 完全冇冷場, 好好睇

冇呀
主要無睇嘅原因係本身對軍事野無乜興趣
(但我對百合日常又無乜所謂 )
多謝你介紹比我先 比大約幾日時間我 睇咗佢先

(題外話: 啱啱一睇到「少女與戰車」仲以為你係「明眼人」 )

除左明眼人都好少見有巴打推少戰咁,
不過我本身對軍事野都零興趣,
都冇諗過會咁好睇 。
我都mark低左好幾套你推既漫畫同動畫, 呢幾日有時間會清

好想樓主講治癒神作灰羽連盟
好耐冇出過聲 但我一直作為cd rom 睇樓主嘅推薦
Btw 鍾意睇少戰不妨睇strike witches 滿足戰事同百合控

多謝你先
你mark咗邊幾套 睇完可以黎吹下水wo

我記得你 之前推介「末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？」果個
灰羽連盟同strike witches我都無睇過
真係sorry啦
都係果句 比D時間我 睇完我就同你講番/推介啦 (疊疊下都唔知疊咗幾多套

都幾多下, 見面後5秒開始戰鬥, 輝夜小姐, 三分之一, 高分少女, 宇宙兄弟, 魂環, 屬性同好會, 烙印呢d, 仲有好幾套, 其本上我冇咩點聽過既都mark左。睇完再入黎傾下

第九十六套 - 惑星公主蜥蜴騎士 (我就是任性系列 ─────我就是要拯救地球後，再摧毀地球)

大人之所以能展露笑容，是為了讓小孩羨慕，其實大人是很快樂的。

為了要告訴孩子們，人生是充滿希望的。

─────《惑星公主蜥蜴騎士》

其實個漫畫名都幾趕客 (如果唔係「魂環」我都唔會去睇 )
加埋動物稱號同能力係完全唔掛勾
例如男主係蜥蜴騎士，然而佢嘅能力同蜥蜴一D都無關
其他動物嘅能力亦同本身動物自己係無任何關係(至少我睇唔出...)
但我只能夠講，劇情上真係唔錯
我覺得好睇在於男主嘅人設係夠自知之明
同關鍵時候會好決斷
亦對公主係死心塌地，唔單止係講佢嘅感情，仲有佢嘅忠誠

「故事講述男主有日起身，無端端見到隻識講野嘅蜥蜴，後來蜥蜴就同佢講，佢要協助「公主」拯救世界。男主本來就唔相信，但突然敵人出現襲擊，「公主」隨之跳出黎救男主，並直指天空嘅「餅乾鎚仔」，表示如果鎚仔完全打到地球，地球就會摧毀。為左地球唔毀滅，隨之就要解決「鎚仔」同整「鎚仔」嘅「魔法師」
而成為「騎士」都有好處，就係可以實現任何願望...
守護公主嘅總共有十二個騎士，男主只係其中一個
當中公主同男主有個不為人知嘅約定，就因為本身公主有絕症，一單解決曬D問題，精靈加護就會消失，公主亦會因絕症而死亡，「既然自己都要死，倒不如全部破壞」而個就係公主理念。

所以男主就要另外協助公主解決事件後，再一挑其餘十一位騎士，好讓公主願望成真...
故事亦從而開始」

我好認同一句說話，就係「而套漫畫打鬥只是皮毛，睇每個人嘅個人成長，先係而套漫畫嘅精髓」。
男主嘅過去、東雲半月「大人嘅理念」跟意志、太郎同花子嘅愛情、太陽嘅一個人戰鬥…真係太好睇
附上兩張令我好震撼嘅畫面

希望你地唔好因為個名而唔去睇
我只能做嘅就係努力推介比你地，唔睇雖然唔係你地損失，但我好慶幸無錯失而套作品。

漫畫link:

Strike witches係推薦俾上面話少戰好睇個位巴打

灰羽連盟真係治癒頂級動畫，推薦樓主補返
最後講句 慢慢唔洗趕 支持樓主

都話好好睇架啦，絕對唔輸魂環

睇完魂環，未睇完蜥蜴騎士，但個人感覺上係蜥蜴騎士好過魂環。

魂環個故事性唔錯，但每一篇既篇幅都係好短，
本來唔算長既篇幅仲要再 cut 細，呢個真係遺憾黎。

三更間的幸福漫畫完左 好空虛
想買小說睇

水上悟志，我覺得係品質保證

原來ReLife已經完左 咁就追左四年

有四年咁耐了！

時間過得真快！

不過好頭好尾都 OK 啦！

認真呢套真係好睇

D人全部又仆街又自私又淫

劇情又完全估佢唔撚到咁ON9

今次福田真係做得唔錯

三日間的幸福(漫畫)終於完結

dm5 已更新

我個人覺得
白道同左肥宅一齊就好唔開心

明明咁正

漫畫就唔錯
但係動畫我唔係咁中意佢個製作組
感覺上好簡陋
如果換日昇做的話 應該會出名好多

又仆街又自私又淫
我諗而點先係我想睇落去嘅動力
仲記得紅髮個老母唔撚認自己個女果集
之後紅髮聽講比五十個男人老強拳打腳踢
加埋首bgm真係覺得...
好正呀

雖然無交代佢地點知自己真係得三日命
係D交換設定上無詳細交代
但整體黎講我係幾中意

然而毒撚係而個世界根本就無女願意為咗佢犧牲一生
只係當D毒撚係工具man

動畫我係唔知點解睇唔晒，skip 咁 d，不過大致上同你既意見差唔多，都係覺得好簡陋。

但係，原本漫畫都係好簡陋，都唔知係該話製作組吞 pop 好，定係忠於原著好。

講開 Sunrise 個製作組，比較想佢接手既唔係呢套，而係 SAO…同期 AW 好 SAO 太多，如果唔係 A1 霸住黎做應該會更加爆發性。

第九十七套 - 泥鯨之子們在沙地上歌唱 (籠中鳥)(完左第一季動畫 有十二集)

話說自從用左Netflix ，就成日追番
今次就想介紹我係Netflix睇嘅而套作品
世界觀話大唔算大 但要解釋亦唔可以單單三言兩語講完
以防劇透，我以主角們開頭嘅觀感介紹

「男主角「查克拉」一出生就係一艘「沙鯨」上生活，然而佢地嘅「沙鯨」因無法操控，所以就一直漫無目的係一片沙海裏面亂行。
「查克拉」佢就作為一名「記錄員」記錄住「沙鯨」嘅日常
而係「沙鯨」就分兩種人，一種就叫「印」，「印」就可以用念動力(你當有念力之類啦)，但莫名其妙地「印」嘅壽命好短
另一種就叫「無印」(唔係良品)，佢地就無念動力，所以壽命會長好多，甚至可以到七、八十歲，所以「無印」一般會被揀選為「首長」、「長老會」，作為領導民眾嘅角色。

係某一日，主角跟伙伴們用「念動力」駕駛「小沙艇」去其他「浮沙島」搵資源，係島上面發現一個女仔，諗都唔諗就帶左佢番「沙鯨」。
隨住外來嘅女仔來臨，慢慢男主發現左「沙鯨」背後嘅秘密...
點解「印」咁短命?
點解「沙鯨」無得控制航行方向?
種種謎團慢慢浮現答案...」

雖然開頭係比較悶少少，我亦好努力捱過，但係去到第四、五集
我就知道而套係一套好野
去到第十集開始，感受到「希望」
真係好好睇
希望大家都會去睇下
最後果集當然留有伏筆出第二季啦

我幾中意佢首op:

動畫link:

小吐槽: 男主又會叫查克拉仲鬼好笑，開頭仲以為佢會用千鳥tim

你講漫畫比較簡陋我就少少唔認同
反而我幾中意漫畫風格就係佢係全彩先
至少我睇咁耐漫畫，好少可可以全彩風格 (comico特色好似係)
全部直碌咁睇 (當然漫畫人都可以set)
但果D排板位，我都覺得做得幾好
美中不足除左動畫較簡陋
ova作為結尾都比較趕急

comico果D作品其實我都幾中意
小木乃伊、網絡勝利組，我睇comico果陣都非常看好，但一做動畫始終覺得係作畫上有好大改善空間

第九十八套 - 我們真的學不來 (戀愛喜劇)(少少老梗)(最緊要睇得開心)(利申:老師派)

自從老梗(偽戀)完左，都冇咩作品可以滿足我而個少女心
直到而套作品嘅出現
我就知道就算而套作品有幾爛，我都會支持
而套算係我最近幾中意睇嘅戀愛喜劇 (相比幽奈，我中意而套多D)

既然而套係賣女，劇情我草草咁講就算，今次主要介紹女角比大家認識
相信總有一件岩你

「故事講述男主屋企好窮，為左脫窮男主好比心機讀書，同時處理家務。

而女角方面其實主要分三位

一位係緒方理珠，數學好叻，但想入文科 (隱性巨乳機械腦袋眼鏡眼)

一位係古僑文乃，文學好勁，但想入理科(貧乳千金，因意識武元、緒方對男主情感，但自己又唔想放棄，經常要食胃藥)

最後一位係武元潤香，運動萬能，讀書完全唔掂 (黑肉、中學時期就識)

後來校長就要求男主幫佢地補習，否則就對佢嘅獎學金同推薦做少少手腳
故事就係咁開始...」

當然一般後宮戀愛喜劇點會咁少「女」
仲有外在勢力

老師! (表面嚴肅，但有不為人知嘅一面，暫時只有男主知道 )

前輩 (唔記得點解同老師好熟，因為考試落榜，所以作為重考生跟男主同屆再考試)

女就介紹曬，大家就自便啦

漫畫link:

(而個網譯:我們無法一起學習，但個人覺得「我們真的學不來」係比較好，因為主角們唔係無法一起學習，根據故事內容，而係自己對某科目不擅長，所以學不來係較好)

個人黎講真係覺得係簡化 (相比簡陋係一個比較中性少少既詞)，相比近年既漫畫，佢既精細度不足，例如背景，好多時求其搵個漸變色 back ground 就算數。例如：

又或者再簡化到得實色，例如：

個人唔討厭既，不過可以再 detail 少少，畢竟呢個年頭既人都食慣重口味，
叮噹 (強調係 叮噹 )式既空白背景已經唔太合時宜。

當然，你可以話係想專注返人物既對話，但問題係呢方面直係幾嚴重下，
你話簡化又好，偷懶又好 ...

第九十九套 - 入間同學入魔了 (搞笑、魔界)(未完漫畫)

要我講而套作品有咩主線，我都唔係好講得出
類似就係圍繞住男主「入間」係魔界學校嘅日常
但都幾好笑 因為「入間」佢並無任何魔力
所以要依賴「校長爺爺」極強大嘅魔力瞞天過海
但有時控制唔好，就有D爆笑情節出現 (召喚使魔時，反而召喚左「教召喚使魔」果個老師做佢嘅使魔)

「故事講述男主「入間」係一個濫好人，好人嘅程度唔止去到咩都唔拒絕，甚至佢父母將佢嘅靈魂賣比惡魔，佢都無拒絕。
但幸得「校長爺爺」收養，作為「私生孫」入讀惡魔學校。為左唔暴露自己係人類，一直努力中。但係愈努力就莫名其妙愈出眾 ，故事暫時係咁嘅進展...」

當然只係講「入間」故事係無法繼續，仲有兩位痴線小伙伴
為故事錦上添花

第一位痴線佬

第二隻奇珍異獸

漫畫link:

你都岩
可能而套唔係咩戰鬥作品
只係比較日常劇情
變相又唔算係太大缺點嘅
可能佢漫畫而種風格導致動畫做到咁

我自己覺得係既，起碼叫做統一先。
唔會因為動畫或者漫畫出現太極端既畫風而將另一邊比下去。

不過作為一篇賣故事既漫畫，畫風一般唔會係好嚴重既問題，最緊要係唔好一岩一忽就得。

例如呢 d ... 就真係會笑死街坊 (又或者成為"名作" ?)

呢本唔錯，賣女得黎又唔係太過 cheap，笑料都叫做笑得出。
雖然故事性一如意料地低，正如你所講，
正當無左旋管同偽戀後，作為呢類形既替代品算係幾好味。

講開又講，樓主有無睇旋風管家呢？

當然有
力推雛菊會長
之後出場嘅小雅我都覺得幾正

點樣知道係咪真係得返三日命從來都唔係重點，其實你話得返三粒鐘命都無乜影響
(不過得三粒鐘既結果可能係瘋狂啪啪啪 ? )

根本無人知道佢 d 規則堅定流，除左"隱形"既宮城外，無從證實係咪真係事實，
正如宮城自己都講，有 d 規則可能係老作的，所以呢方面根本唔值得在意。
可能其實根本無呢回事，然後睇住兩條友日日諗住點解未死諗多幾十年。

完左
得閒追埋佢先 希望係大團圓

岩岩睇咗一套暫時得5話嘅漫畫
感覺都唔錯
叫「事與願違的不死冒險者」

暫時幾睇好而套
得5話就唔詳細介紹了
漫畫link:

[純講下唔係介紹] 裝刀凱

都係果句，最近睇開Netflix幾乎有咩動畫，有我就係果度補補
今次就想講下而套「裝刀凱」
首先想講就係而套改果個中文名真係好差
咩「裝刀凱」，睇埋男主樣就好有一份「裝逼」嘅感覺
所以比其他討論區嘅人笑而套其實叫「裝逼凱」
當然而D都係小問題
講下內容先啦
「世界上有好多傳說級嘅劍，隨住時間流逝，果D劍都有自己嘅意識，希望有更多殺戮。所以就會引D「人類」再次拎起佢地去殺人。
咁經佢地誘惑嘅人類一旦拎起左D劍，而且殺左人就會變「武裝魔」
只有部分人就算拎起咗D傳說級劍，都可以控制自己，果D被稱為「武蛹」
總之結果就係「武蛹」vs「武裝魔」

講番男主，佢就叫「凱」。係佢未出世之前，佢老豆就畀「武裝魔」殺咗，佢老母就懷住男主，一怒之下搶咗把劍「黑龍」，殺番果隻「武裝魔」。而佢老母一直同「黑龍」精神上抵抗，最後生咗男主，以免自己被「黑龍」誘惑自己而錯手殺死自己親生仔，所以佢就自盡咗。
男主出生時，就係莫名其妙地攬住果把劍「黑龍」。

後來男主幸得一個好刀匠收養，聽刀匠講，男主同「黑龍」係互相依靠。後來因某D事，男主就無咗隻右手，個刀匠都將果把「黑龍」鎔咗，整咗隻機械凱比佢。

之後嘅劇情相信唔洗我多講，都係「替身使者武裝魔是會互相吸引」，之後就有「正義」嘅「武蛹」出黎解決...」

大致個背景就係咁。
而令我覺得而套野無咁好睇嘅主因係佢唔夠專注在於男主之上，佢好多時分左唔少集數係其他人身上。去營造個世界觀好似好大，同時想表達「武蛹」方面其實並唔係咩正義使者。

除此之外，佢仲留咗少少伏筆在於，好嘅刀匠係會同時整兩把一模一樣嘅劍，之後挑選好果把成為自己真正想要果把。而佢個設定就比咗男主係「廢D」果把黑龍。
雖然而個設定可以令講嘅野多咗，但同時變得唔集中，亦係成個故事最大弊處。

結論: 唔可以話唔好睇，但係有時間的話，我唔會推薦睇而套
可能咁講有D草率，畢竟只係第一季，暫時佢要講嘅野一座山咁多
想睇嘅人最好等埋第二季先

題外話，見到男主打架果陣，成日諗起佢

望望下，第九十九套…咁第一百套會係乜呢？

無wo
應該唔係咩特別野
其實都無諗過一百係乜
除非突然黎一個，人生只可以推介一百套動漫作品
而家去到九十九套 咁就難揀D

樓主有冇睇累之淵？
我覺得好正但成個post冇人提過
係咪畫風太趕客

有呀
我睇過，記得有少少恐怖
(好耐之前睇個內容係唔係個女主好醜，然後佢呀媽比咗支唇膏佢，可以短時間內變成第二條友個樣，女主就借而個機會去演舞台劇(好似係)好耐之前睇

係呢套
我停左排琴晚搵返黎睇
最新劇情堅係好正
估佢唔到
但呢套會恐怖咩

人心恐怖
算唔算恐怖
btw我記得佢係畫到個女仔個咀係裂開
果陣唔知點解一路睇一路驚

咁女主個樣係畫得好癲既

分裂戀人
好冷門
但戀愛漫畫係本人前幾名

其他post推薦
順便係到推介

多謝你推介先
我即刻去睇先
btw分裂戀人呢個名，令我諗起另一套漫畫
又係差唔多，不過係比較輕鬆日常D
叫做
「增殖女友相澤」
都幾正架

我本來都係會長派，不過後來變節去左雅典娜派。

雅典娜o個兩篇係意外地好睇，本來一心諗住輕鬆賣女既故仔無乜故事性可言，
但係王城同埋希臘兩篇真係對呢本野完全改觀。
加上比較陰暗既故事，同平時耍白痴既既故事形成強列對比，
完全覺得好似睇緊另一本野咁，正，一雞兩味。

好可惜咁有組織既一段就只係出現過兩次，仲要兩次都係雅典娜主場。
之後既無論故事性同組織性都太大落差。

如果作者肯出番外，除左會長同雅典娜，另一個想睇既係雪露同京之介。

其實旋風管家對於我黎講
算係可惜嘅一套作品
唔係話佢收得好唔好問題
係明顯去到後期 個主線有D亂 (尤其係大小姐要畫漫畫果part)
導致讀者同作者都唔知點算好
好在雅典娜果part兜一兜
先無咁衰住咁收尾

當然你問我雅典娜正定會長正
我會答你
我年輕都唔輕了 有邊件就邊件啦

其實希臘篇打後差唔多完全無晒方向咁。
好似想畫長篇但又無乜組織，唯一印象深刻係佢大佬講點解救完小雅之後唔見左人，
嗰下真係印象深刻(鳩到爆燈)。

另外就係雪露贏左大錢之後消失左呢一個 cheaper 係處理得幾好睇，雖然同雪露既性格好大出入。

仲有就係太多伏線無回收又夾硬完左佢，真係想得其實係咪比人斬。

講開腰斬，腰斬王套『新』野又比人斬，不愧為腰斬王，可喜可賀！

點會無交代
男主咪趁女主放假走去賣命 賣到岩岩好得返三日
而賣命d錢就拎曬去幫女主贖身

女主放完假 知道自己自由左又知男主得返三日命
又走去賣命賣到剩返三日去陪男主

個情節唔係咁樣咩 定係我理解錯

你無理解錯
我個交代係指「其實全部都係買果條友講，如何知道三日後會死嘅真偽」

其實如果以男主既角度黎講係無解的。一句講晒，信不信由你。

如果以宮城既角度就無需質疑，因為佢就係平時睇住人死嗰個，
而且已經唔係第一次，所以根本唔需要懷疑。

有趣
同一般轉生漫畫有啲唔同

休養咗幾日，今日繼續更新
btw今季春番雖然比冬番少咗期待
但暫時都睇咗唔少都覺得唔錯
一陣順便講講

第一百套 - 王者天下 (理應叫Kingdom 但而個中譯都唔錯)(戰國七雄時代)

實在估唔到以前嘅我竟然會無睇而套佳作
而幾日抽咗少少時間一睇
果種「相逢恨晚」嘅感覺出曬黎
鑑於以前中學，我係一個文科仔
對中史亦略知一二，今次再接觸而套咁具中國歷史嘅作品
儘管有少許唔跟史實
但亦賞閱得津津樂道

立刻介紹下劇情先
「故事講述男主「信」為孤兒，自小跟同為孤兒嘅「漂」寄人籬下，相依為命。
聰明嘅「漂」深知「下人」如要改變命運，就要行軍立功績先可以脫離「下階」
於是「漂」就跟「信」一有空餘時間就鍛鍊自己身手，好讓日後秦國征兵時，可以大展身手。
而二人嘅目標均為「成為天下大將軍」
然，有日「昌文君」(當時嬴政嘅忠臣)經過村莊見到「漂」，就帶咗佢入皇宮工作
「信」當時非常羨慕，亦不甘心自己無被選中，但仍然不氣餒苦練武功。
過咗幾個月，有傳皇宮內有人發起政變
「信」亦未有為意，未久「漂」突然身帶重傷出現，並係「信」面前死亡
並托「信」去某個地方保護某人
原來當時「嬴政」正在逃亡，而巧合於「漂」跟「嬴政」相貌相似
所以「昌文君」招攬「漂」作為「嬴政」替身
最後亦成功做咗「替死鬼」
得知真相嘅「信」雖怒於「昌文君」，但亦為咗「漂」嘅心願
決定保護「嬴政」重奪帝位
「信」嘅路程正式開始!」

其實劇情都幾長下，每集都實實在在咁推進劇情
但不足之處為「信」幫「嬴政」重奪帝位嘅劇情未免太久
尚未做到「王者天下」真正打仗嘅精髓
所以介紹劇情果part我就直接講曬開頭，令大家可以盡快「入局」

相信大家睇到第一季後期王騎將軍
都會不禁流淚

希望大家都會中意

我覺得幾正嘅op

動畫link: (netflix都有第一季)

先講下2018春番有咩我係覺得唔錯先
當然有續作嘅「我的英雄學園」
「東京喰種」(果種動畫係好睇D 漫畫D分鏡一舊舊都唔知做乜)
「驚爆危機」(睇開就繼續啦 畢竟都咁耐)
「校園龍中龍 」唔知點解而個譯名亦好笑所以幾中意
「蒼天之拳」
「命運石之門0」會推介你的，都是好朋友
「魯邦三世」雖然係第五季，但我無睇過頭4季，都覺得幾好，都會推薦
「Gundam build diver」 頭兩集雖然帶到世界觀，但感覺劇情較為鬆散，仲未入局，有待靜觀

之後講下有咩係我覺得可以一戰
「多田君不戀愛」
「阿宅的戀愛太難」
「銀河英雄傳說」(而套真係好正)
「超能力女兒」(最期待之一)
「魔法少女site」
「Persona5」
「黃金神威」(最期待之一)
「足球小將」(細個睇都唔記得劇情，而家重溫都覺得好正)
「惡魔戰線」(有待靜觀，唔差，但感覺準備變bl番)
「魔法少女俺」(正!快睇)
「GGO」(好壤參半，靜觀)
「MEGALO BOX」(中意運動番嘅人 相信睇完第一集會幾中意)
「敦君與女朋友」閃光杯麵，想睇白畫面就自便
「實驗品家庭」打住「香港」漫畫家旗號作品，但第一集黎講，感覺帶點沉重，人設雖吸引，但並不看好打後劇情，靜觀
「宇宙戰艦提拉米蘇」暫時睇最撚on9嘅宇宙日常片

春番黎講我暫時只係睇咗而D，其他睇下幾時得閒再開

巴打有冇一啲正常畫風既打鬥動漫推薦？
唔太鍾意畫風太舊個啲

可以呀 雖然唔係太知你對舊畫風定義去到咩程度
你可唔可以講多少少你中意咩類型打鬥先
因為打鬥其實都可以分好多種
如果咩打鬥都得
log horizon 比較戰略型打鬥
overlord 睇人如何屈機打鬥
今季嘅megalo box 就係運動型打鬥
magi就係武裝打鬥
之前果套「武裝少女」就偏向日本刀劍流派打鬥
求求其講少少，睇你好邊類
我先再比建議啦
一時講太多反而會眼花撩亂，好易走馬看花

王者天下正
係動畫第一季啲3D 膠膠地
漫畫好睇過動畫

其實我都係岩岩睇完第一季
睇緊第二季
一睇完第二季就沖漫畫了
(但覺得第二季D人樣好似反而醜咗
最令我介懷嘅係點解入面條條女都咁靚咁正
連果個傻佬(哨牙果個)村入面果個東美都好鬼正

樓主列表內既動畫都睇過？

你指我？ 睇曬呀

Thx巴打 順便幫推

今季既銀英傳暫時睇左第一集，
係楊威利把聲有少少違和感，
但畫面質素大大提升，暫時覺得幾好味易入口。

銀英傳係應該要睇既，
不過要睇既係小說。

比起睇埋晒 d 乜撚野射蕉棋靈王唐生大教訓之類，讀書報告寫呢本起碼叫做有 d 意義先。

另外一本推薦比對穿越類有興趣既人，可以睇下亦舒既【朝花夕拾】，都算叫做歷史悠久既小說。

……講起讀書報告
仲記得果陣寫「我的朋友很少」
然而莫名其妙被老師關心
不過我朋友再激進少少
佢寫「我的妹妹哪有這麼可愛」果次放學老師同佢屋企人傾咗好耐

屌！實在太屌了！
(台語)

有機會真係想拜讀一下兩位既大作…

其實無乜野
我只係「簡單」寫下小鷹點解無朋友
直到鄰人部建立
再求其寫下朋友重要性
好似10分拎7分 （讀書報告都會打分 ）
拎最高分果份無記錯係寫「仰望半月的夜空」拎9分

我朋友就痴線開，俺妹、俺青修都會寫

你朋友真係好癡線⋯
俺妹咁踩線既作品夠膽起學校寫出黎

公立圖書館有得借 ... 不過我更加想知個老師同你個 friend 既家長講 d 乜。

動畫唔多得
好似睇緊以前啲三國志卡通咁

漫畫唔同
男主幫秦皇奪位果part 其實係相當好睇
戰爭場面反而成日驚女主設定暴走一人斬晒成支軍隊
好彩暫時都仲ok

順便一問，有無人有睇【中間管理錄利根川】？

有睇開賭博默示錄既話，呢套會係對利根川既完美(?)補完。

而套就sorry la
無睇過
唯有又係留名補

同意
班友成日開無雙
成日都30人打千人
佢夠膽死成team人都冇人死先頂「引」
不過算啦 佢個設定係「只要群龍無首 就算敵人奄奄一息 都唔會補埋果刀」

我有問過佢
你知D毒撚通常笑笑口之後就唔答

最近搵到套漫畫幾好笑但又好似冇乜聽人講過下，所以就想推介下，套漫畫叫 在魔王城說晚安

主要就講個公主比魔王捉咗返魔王城，每日生活得返訓，但個魔王城個環境又好差攪到公主訓唔到個靚覺，公主唯有自己郁手做各種事去提升自己個睡覺質素嘅故事

而套都唔錯 之前有睇
仲話軟禁個公主
點知公主咁好抽 只不過打完就拎素材
整枕頭果d訓教

剛剛完既金銀彼女 都可以一睇

happy end有交代
超有趣類別

多謝你介紹先
睇完再覆你

順帶一提 最近睇緊古見同學有交流障礙
睇黎又有強勁閃光彈可以硬食

食得太多閃光彈會有抗光屬性啊…

累真係好虐
虐在其實醜女主係仲有D良心 但每次既命運就係逼佢要埋沒良心
寫到咁既「逆良心發現」我都係第一次見

你冇睇最新進度？
最新要去網易搵
走向已經完全唔同左
成個大方向照睇應該都係BBQ結局

無追到最新呀sor

sorry咁多位
咁多日都冇更新
因為好多project要交
聽日將會更新!

順帶一提: 樓主未死

係喎，樓主煲完套劍心未呢？

唔好玩啦
睇睇下太悶了 不經不覺就放置咗
我朋友都同我講 要去到唔知咩追憶篇先好睇

有冇睇過羅密歐與茱麗葉

有呀
你指係唔係學園果個
就黎動畫化果套

咁確實 TV 版一開頭又真係幾肥皂劇下。

每星期睇一話都還好，一次過煲又真係幾惡頂。

動畫佬左好耐wo

以防萬一
問清楚係唔係「寄宿學校的茱麗葉」
據我記得佢係「動畫化決定」
而仲未出動畫

唔係
套野都幾年前

啱啱睇咗之前唔知邊位巴打介紹嘅7Seeds
原來係喺flowers 連載
單睇卷頭彩頁我一定唔會揭落去
但真係非常好睇

Week 13屌 勁多project +1

睇完呢個POST之後去左追尋找身體,
好撚好睇, 搵左個網睇到最終章23之後冇得睇

去百度睇果個Post又食左好多頁

有冇巴打知邊度有得睇

我download晒成套
之前仲壓咗做mobi 喺kindle 睇

果然有誤會 因為我最近睇果套又係茱麗葉果d 又宣佈動畫化
一時誤會咗

共勉之啦

Eyny好似有

btw第三章仲係冇人譯

話說樓主有冇多d恐怖/血腥嘅推介下?

唔知你韓國漫畫受唔受
好耐之前睇過一套叫做「兄弟同體」
覺得幾正同有驚喜
(其實我好細膽

第一百零一套 - DAYS (tbb譯唔知乜春綠茵小球王 好地地叫days咪算)(小李型主角 )

實力最差的我 至少也要拼命地跑 - 柄本 つくし

有日，我禁禁下youtube睇到首op
老實講而套野嘅op，唔可以話非常好
甚至接近8成嘅畫面都係喺動畫入面cut出黎
但係造出黎嘅效果，對於我黎講係拔群
係睇簡介之前，希望你可以聽一聽睇一睇個op先

睇完op嘅你，相信唔需要多講D咩，你會明白男主係op入面一直奔跑
唔理自己有幾攰、唔理條女嘅阻撓、甚至自己跌倒，都要繼續跑落去!
最後佢嘅努力能唔能夠成功，無人知道
但係係堅持呢點，已經令佢嬴得一班同伴嘅支持
果下真係好感動
然而以上嘅野，只係單單係睇op就已經明白
亦可以講，因為個op已經吸引咗我去睇

引言唔講咁多，都係直入簡介先

「故事講述男主「柄本盡」升上「聖蹟高校」時，受人邀請去踢室內五人足球，更因全力入咗一球波，就對足球產生興趣，繼而想加入校內足球部。
然，「聖蹟足球部」係名門，男主根本就唔夠實力入，加上佢運動資質不佳，所以被隊長勸阻叫佢放棄足球。
但係男主仍然無放棄，每日都堅持操練自己，從而慢慢得到認同，終於成為聖蹟足球部部員，故事從而開始」

當然入面果條女都好正，男主同條女嘅感情線都係我睇嘅動力(雖然交集少得可憐，畢竟都係足球為主)

op2: (我都覺得幾好聽)

ed2:

動畫link: (唔好怪我貼b站 )

感謝你巴打!!

恐怖野睇得多就大膽 你呢套都幾有趣，多謝樓主推介

講起韓國恐怖漫之前追開套禁日，不過早排完咗，之前瘋傳嘅小狗阿榮係禁日其中一集，套禁日好多集都好似阿榮咁就咁睇唔恐怖但諗深一層先會覺得恐怖，不過套野要去webtoon個網先有得睇

blame!

黑之契約者點睇？

嘩呢套野好睇，多謝推介

你是我……女王
完結！
(dm5 更新完畢)

剛剛睇左套叫不要欺負我，
感感覺上同高木同學差唔多。

不過好似入肉多少少…

第十一集先係重點
不要欺負我長瀨同學

而套我見Netflix有
可惜我未睇
今晚去睇 hehe

果然個個都係睇錯左長瀨同學。

電車痴漢！

呢套個作者之前畫d野好重口味

我只係睇咗第一季
仲未睇第二季嘅流星雙子
只係知佢第二季首op好鬼正

啱架啦，高木同學成日到喉唔到肺，
身痕嗰種感覺好惡頂架。

blame! 要睇漫畫,不過唔個每個人都會鍾意

漫畫真係睇到一頭霧水

我之前都有睇禁日D漫畫
第二深刻嘅係「媽媽」
一件好感人嘅事變得恐怖，無好好地講而鑄成大錯

話說琴晚已經睇咗Netflix劇場版
雖然佢無交代得好清楚
但係故事都幾吸引
(其實佢背後係唔係指「智能叛變」

第一百零二套 - 最強會長黑神 (老實講，而套唔知介唔介紹好，真係好極端)(認真你就輸了)(有兩季，當你睇曬兩季一定會想睇漫畫! 第二季最尾一集先係成套野最好睇 - 球磨川)

前幾日突然想睇下西尾維新，見到而套野奇奇怪怪
(其實好耐好耐以前試過睇，但係棄咗)
決定再戰一次
原來人大咗，好多執著野都可以迎刃而解
只要你學會「唔執著」
我就係抱住佢講乜，我就信乜嘅前提下去睇
意料之外地好睇，當然有唔少位，我都覺得幾頂癮

其實我之所以咁講，係因為佢有少少影子係似「家庭教師」
由學園漫畫改做戰鬥漫畫
而令我覺得頂癮嘅係「佢可以將非現實嘅事講到理所當然」
當然如果你係果種「聽故中意駁故」嘅人
而套你可以唔洗睇
但當你認真代入佢口中設定時，又別具一番風味

講咁多廢話都係咁易，講一個唔知算唔算簡介嘅簡介
因為佢又係「武士弗拉明戈」咁，個轉變真係好大
「故事開端時，男主「人吉善吉」係一個普通人，而佢想留係佢青梅竹馬「黑神」身邊，「黑神」本身就係一個萬能嘅人。(何謂「萬能」?即是做任何事都幾乎做到完美嘅境界)所以男主一直都有鍛鍊自己，好讓自己陪係黑神身旁。
咁岩佢地一上高中，「黑神」就想成為「學生會長」，就決定拉埋男主入學生會，要佢做「庶務」，並設一個「意見箱」，當有同學尋求支援，佢地定必全力幫學生解決問題。
故事理應係咁發展...但去到第一季最尾就開始正式戰鬥了 」

去到尾，而套野真係痴Q咗線
而點算唔算爆漫口中所講嘅「嚴肅嘅搞笑」

----------------------------------------------------------------------

而套野愈後就愈痴線，但都係果句
你抱住唔質疑嘅心態睇，係幾好睇
希望大家可以睇到「球磨川」而個終極boss

第一季動畫link:

第二季:

就係岩岩
我就睇咗一套漫畫
係jump最近連載
叫「演員夜凪景」
暫時漫畫人得幾話，幾好睇
之前中意睇「累」果位巴/絲打應該岩你睇

7seeds真係好睇 我都推介過比朋友睇
可惜個個都因為畫風而卻步

正文畫風其實ok 的
係卷頭啲大頭水晶眼加霧水惡頂啲

巴打都睇唔少
唔知有冇呢啲類型
我想睇慘到仆街但又唔好作狀
人物性格要強烈
主角勁同廢同冇所謂
最重要有戲劇張力睇到嘩嘩聲
仲可以比人深入解讀下
類似烙印戰士黃金時代嗰期
漫畫動畫都得

骨頭社

有冇人有睇五百年之箱? 漫畫黎
主角係倉庫搵到個箱，發現入面有另一個世界，主角就好似神咁可以影響入面個世界
但每次搞完之後都會影響現實
暫時得17話，不過都幾有趣

有無人睇過【東京玩具箱】呢？

呢套起得2話漢化時我已經睇梗

Sorry遲左覆你
老實講「慘到仆街」烙印戰士數第二，都冇乜邊個認到第一
雖然而套唔係好慘
但其他野都應該match
就係王者天下
男主「信」性格都算剛強同有目標
劇情張力都係足夠嘅，由幫秦王政重套帝位
到去行軍打杖
你要深入解讀，可以從唔同將軍處事嘅謀略入手
都係唔錯嘅選擇

其他要再諗諗
因為要滿足咁多條件好似難左D
(你講得勁同廢就好似意味住一定有打鬥咁

唔該巴打
呢套好似唔錯

今日見到牛媽既【百姓貴族】中文版出到 #5。

信和特派員報告完畢。

Sorry咁多位
最近考試將近
所以未能夠推介一段時間
但有咩問題、想要推薦都歡迎提出
樓主仲未死系列

又到左推 Post 時間 ~

中間管理錄利根川

集數 : 42 話 (連載中)

講乜：
在《賭博默示錄》中，慘被兵藤和尊拎上去強制磕頭機的利根川幸雄，
到底在出事前，平日在帝愛的日常工作是什麼呢？
而經常出現在《賭博默示錄》中的，黑服們的工作又是什麼呢？
作為黑心企業的帝愛集團，但畢竟也算是企業，自然就會有日常業務。
此故事就是描述利根川和黑服們在帝愛的日常(?)。

特色：
黑服們很有趣！當看見有時黑服及其他部門搞出個大頭佛，
要利根川去善後，就會覺得利根川好慘(但又好好笑)。
加上痴線既兵藤會長，令成個帝愛集團十足十痴線佬集中營咁。
如果想輕輕鬆鬆睇下 d 日本打工仔既搞笑漫畫，呢部可以一看！

啱啱追舊番
睇咗 四疊半神話大系
幾值得睇

遲覆but推介一下睇過既悲劇 以接近berserk前期為範本
我都中意睇呢類個性執拗既慘劇
但除左下面兩本講爬山同berserk之外好似無乜

1. 孤高之人
張力: 9/10
慘度: 9/10
主角個性: 8/10
呢套以作畫出名多
森個性係一種沉默既執拗, 無格斯咁張揚, 但講「掃把星」同「被背叛」來講根本一樣

2. 神之山嶺
張力: 10/10
慘度: 7/10
主角個性: 10/10
另一套登山漫, 我覺得好睇過孤高但唔太算係慘劇
然而好符合你人物性格強烈既要求

3. 東京食屍鬼
張力: 6/10
慘度: 8/10
主角個性: 6/10
睇過都知金木慘, 不過畫法敍事有D唔知點
金木性格都好飄忽

以下推薦but唔似berserk

4. 因為太寂寞了而叫了百合風俗小姐的報告
張力: 3/10
慘度: 10/10
主角個性: 3/10
唔敢話佢比格斯慘, 但佢係真人真事..........

4. 異變者
張力: 7/10
慘度: 7/10
主角個性: 7/10
呢套好睇你中唔中佢個心境, 電波唔岩你根本唔會明佢up乜9, 但其實幾似孤高

6. 罪/罰
張力: 10/10
慘度: 6/10
主角個性: 6/10
唔太算係慘劇, 但張力十足

有巴打覺得好睇就最好不過!
卷頭個D真心勁誇長

順帶一提
和高冷妻子的新婚生活
十分有趣！
暫時得5話
每話都係諗盡方法同幼妻XXOO

有無人中意睇成人温馨類作品?
首先, 題材係成年人仕, 會講工作既重要性
其次, 當然係正能量, 描寫感情既重要性
近排開左呢類, 真係完全被治癒了
順便求類似既推薦

1. 「啦啦啦」

故事既開端係... 男主失業!
然後, 好似「逃恥」咁樣比人拉左去做家庭主夫
之後就開始講呢兩個人點組織幸福家庭

2. 「昨晚過得很愉快吧」

同上面同一位作者, 都係金田一蓮十郎
不過呢本既主軸係網遊, 其次先係温馨
有打過online game玩公會/網戀既應該會好有共鳴

3. 「異獸魔都」

主軸係科幻, 其次先係温馨
畫風非常正, 但最正都係一D小場面既温馨, 佢地話要開餃子鋪食大葉餃子, 煙老大保護家族 etc

4. 「海街日記」
出名, 講四姐妹既生活日常
不過網上畫質差又多字, 睇得有D辛苦

樓主上季啲動畫有冇睇
1月真的癡線
高木同學已經夠正
露營同南極仲正

本來我都只打算睇高木同埋露營，以為露營已經夠食成季。

南極本來係開過一集唔多覺得好特別，以為係普通日常劇，
係去到季尾，樓主講返呢套先返兜。一兜就不得了。

所以最少樓主應該最少睇左高木同埋南極，有無睇露營就唔知了。

我本來睇完露營已經覺得好撚正
之後望下南極又係叫好叫座
於是順手睇埋
覺得雖然仲係爭露營少少（撫子世界第一）
但都已經係神作
一季2套神作

神作我又唔敢講，佳作一定算得上。算唔算得上神作仲要經得起時間考驗，
在我認識中，能夠算得上神作既有【福音戰士】、【機動戰艦】、【0083/0080/08MS】之類 ...

又講一下我對呢兩套佳作既感想。

露營明顯係比 d 想輕鬆放空半粒鐘，而且希望睇 d 唔係單純無腦賣萌動畫既人。
同類形既有【向山進發】，第一季都係輕鬆放空既杯麵番。
加上大家都認同既健康活動，更加容易讓人投入其中。
同埋佢無將群體凌駕於個人，亦都減少左(毒男們既)抗拒性。
可以話係，喜歡(又有錢)的話，一個人也可以很愉快哦。

南極就某程度上既肥皂劇/青春劇，同 CCTBB 方向差唔多既野。
問題在於 CCTBB 越出越反智，真係求其拍 d 野出黎塞爆個時段就算。

王道故事既展開唔係問題，問題係寫野o個條友有無認真去思考同創作個故事，呢個我相信正正係 CCTBB 越黎越削既原因。

相比之下，南極好多野雖然唔起眼，但故事編排，伏線，好多野都好到位。
我最喜歡舉既例子就係報瀨o個一百萬 Yen，並唔係單純話比你聽報瀨好辛苦搵舊錢出黎，
然後用舊錢上船，乜乜物物咁。
呢套野係會話比你聽呢舊錢幾重要(第一，第十二話)，但並唔係決定性既重點(第二話)，
亦會話比你聽四個人一齊共同進退既價值(第六話) ...
能夠將一舊野重覆使用並賦予新價值，某程度上我係認同寫故仔既人既用心程度。

呢次既成功正好話比人聽，用心經營既故事係有人會欣賞的。
個人黎講，對上一次有類似感覺既原創故事已經係【白箱】。

題外話，【白箱】要出 OVA 了！

終於睇到最新劇情
有D金田一既結局feel
應該會毀左成套野...

直頭係戲場版吧 不過到底要等到牛年馬月先會有得睇

你o岩，係劇場版！

不過應該都係等出碟先有機會睇了。

有機會劇場版放2季消息 不過計返時間起碼都要2021年

Sorry咁耐先回了
最近好鬼多考試 而家都係忙裡偷閒
吊頸都要透下氣

講番上季動畫
我都有睇
高木同學、露營、南極而三套都有睇
如果你要我分別為而三套排次序
其實我個人會係揀
南極>露營>高木同學
始終高木同學加埋「明天是星期六」劇情，我自己黎講係扣少少分

而露營我覺得(又唔係叫比唔上) 無南極咁好
始終南極嘅鋪排真係太屈機
正如「Kz」所講，你睇得出佢所做嘅編排，一切都做得好好
由一百萬yen、老母失蹤前睇嘅景、再加上每一個人嘅真正煩惱
去到兜得最靚，唔講大家都或者唔會在意嘅眼鏡妹，竟然去咗北極
全部野都係有始有終之餘，仍不忘作出約定
將辛苦得黎果100萬yen留作將來自己去番南極嘅「動力」(我理解為動力/意願)(甚至其實只係一個想同大家番去南極嘅藉口)

所以南極真係好正

題外話，其實我好中意紫羅蘭
但事前大家對佢太高期望
一播出黎其實係一套比較文藝抒情少少
個個就屌曬鬼
又有新問題出現了
如果要我加埋紫羅蘭排，又會點排呢
南極>紫羅蘭>露營>高木同學
而個就係我嘅選擇

如果用我嘅比喻
我就覺得
南極係「有心鋪排嘅王道旅行節目」
紫羅蘭就係「較為文藝抒情嘅歷史話劇」
露營就係「充滿百合味道嘅ETV」
最後高木同學就只係白紙

唔知你想唔想聽我講埋其他上季動畫，講住咁多先

白箱真係好鬼正

記得最後配音果一刻，真係
平時佢地仲要去佢打工果間店一齊傾製作野
而紅毛都仲打緊工，做緊事外人
果種「被排斥」嘅感覺真係好心酸
去到配音果刻，我自己都忍唔住

「我現在離夢想近了一步」

PA工作系列除咗櫻花任務比較失色之外都好高質
花開物語又係

白箱真係連opening都要讚

佢個op2最尾果段 呢家返工睇個感觸真係大到

紅毛睇電視嗰度

花開其實後半都有少少唔知做緊乜 不過睇返主角個心智年齡會咁都可以接受

前半睇直頭諗起以前打暑期工D柒野

花開反而我又覺得無乜野
而櫻花任務就真係咁多套PA工作系列 唯一無睇

仲要完整咁收返D伏線 高中生過到試音就上到位 但係有冇人記得當初佢同靜香係同一會場到試音

紅毛唔肯同老細上床

我都同意南極劇情係好過露營
但2部唔同類型
南極係做得好既王道劇情
露營係做得極好既白合日常+ETV

個人評價質素係對等
但喜好我就比較鐘意露營

咁又係 始終唔同類型
就好似碗仔翅同蛋糕比較咁
到最後都係睇番你中意食咩為優先

31打後全部睇唔到
GOOGLE完又冇第2條LINK 樓主有冇

我都想幫你
但我都搵唔到
始終好耐之前睇，所以而家大部分都死曬圖
希望其他手足可以幫到你

Another其實幾好睇
Another死神來了

Another...
我個評價其實就唔係好高
畢竟...以下劇透
(死咗咁Q多人 個女主先係用隻義眼去睇邊個係「鬼」 好心一早就用啦)

雖然邊個係「鬼」又解釋得幾好
加上前半個營造氣氛都唔錯
好過「迷家」先

文藝野真係好兩極化，
就如電影一樣，通常呢 d 野會易拎獎但又好易成為票房毒藥。

ETV 我就唔係好覺，我覺得似旅遊節目多 d 。

如果要計性質最接近應該係【孤獨的美食家】。

佢講啲露營野好真實

好真實…
同我聽到以前 d 團友講 d 裝備價錢時既反應完全一樣(暈低)。

露營用品冇玩開真係想像唔到可以咁貴 我十幾年前玩，搵最cheap雞+最基本（連櫈同營燈都冇，用電筒算），都要2000幾

名牌係好貴

一個tent成皮野都有
其實平有平玩貴有貴玩

2000 幾蚊…當年黎講算入們多少少吧。

我試過最霉入門玩法係 $850 落樓，
背囊一個，帳幕一隻，地蓆一張…跟住全程靠痴…

痴乜野？痴飲痴食痴燈痴櫈…雖然野食有夾返錢。

而家可以淘寶
以前去用品店
係唔會有咩平既選擇
一千幾百已經係最cheap雞

其實都係第一次去既成本高
玩得多既話除開條數都算係低成本娛樂

琴日睇左套舊漫叫「工地戀歌」
完全寫實, 寫兩個小人物既戀愛故事
真係好睇到爆
中意 #寫實 #戀愛 #青年漫畫 既巴絲都建議睇下

四月新番都已經播左4、5集
大家又有乜心水
等我拋下磚先
雄英3果D唔講啦 睇開就實睇
黃金神威就絕對唔錯過
仲有銀英傳 睇楊威利一條線都已經好正
最後比到少少驚喜嘅 竟然係一套叫「三次元女友」
果種初戀又自卑嘅心情 真係好貼切形容緊中學時期嘅我 (可惜劇情佢係有女朋友 我冇咁解)
宅男腐女戀愛很難 都係唔錯嘅戀愛小品
其實仲有好多
例如: DXD 東京食屎仔 高達 命運石之門續作果D唔講啦
最後
我想講
超能力黑道女兒真係好正

有冇睇宇宙戰艦提拉米蘇，十分鐘一集，係好少見嘅攪笑類嘅機戰類動畫

樓主00後

唔係得五分鐘？(仲要唱成分鐘歌)

何以見得
雖然我90後

有睇呀
套野應該叫「宇宙母艦on9日常」
食飯黏落身果集笑到傻咗

佢ed完左之後有D分鏡畫比你睇下
都幾有趣

樓主有冇介紹碧陽學園學生會議事錄
依套小說真心正
但係動畫崩左

Megalobox

我有睇過 但冇介紹過
而套講番key君點解要去做學生會
真係好感動

正!
好耐冇睇過打拳野
自第一神拳後
雖然而家睇落有少少公式化
(今季蒼天之拳都係我飛佛 聖十字神拳

打包

介紹下啦
其實佢好似係後宮番
其實係勵志+日常番
個故事好正
利申 入宅作睇曬成套中文小說 現在睇緊日文

蒼天正呀
雖然係3D的畫風
但係更突顯到男人肌肉的線條
成個主線好正
首OP直頭係男人的浪漫
唉 心痛飛燕

比D時間我重睇先
畢竟好耐之前睇

以前睇JOJO就麻麻地而類肌肉型
後來睇睇下，就上咗癮
之後搵番北斗黎睇
而家佢再整番蒼天
正呀喂

而類肌肉線條真係隔住條褲都見到佢屎忽D肌肉爆曬出黎
利申: 非hehe

多謝你

樓主會唔會推介Clannad 小弟啲fd一係話唔感動 一係就話悶
私心想樓主推介White Album同Idol master系列

推介係可以嘅
只怕我應承得太多
到時唔記得咗
重點都係等我考埋試先
btw White Album我無睇 White Album2就有
利申: 冬馬派
而Clannad 我就係智代派

真係聽完一次又一次

冇追開po 樓主有冇睇南極

有呀 可惜未去正式介紹

#266 果陣我咁去描述
「有少少無關痛癢
但都想講下今季新番 比宇宙更遙遠的地方
雖然而家未完

未睇嘅朋友就唔無視我呢段啦

南極開頭比我嘅感覺係講友情多過親情
但去到尾二果集 一口氣爆發嘅感覺
真係 比想像中表達得更好
係南極之旅除咗慢慢解決各人嘅煩惱
可能監督想表達（9up)
比宇宙更遙遠嘅地方 其實唔係指南極
而係心嘅距離
先講小決同佢朋友嘅關係
然後就到結月交朋友嘅意願
之後到日向 一直解唔開嘅心結
最後就到報瀨同媽媽果條線
而個流程真係順暢
（你要我數 唯一美中不足 就係佢地都幾缺乏安全意職
沖緊南極緯度果陣 仲打開艙門 真係嫌命長 少少bugs ）
當然我都係全力推介而套
等佢正式完咗 我就會出番一篇介紹而套」

#423 我就咁講
「而露營我覺得(又唔係叫比唔上) 無南極咁好
始終南極嘅鋪排真係太屈機
正如「Kz」所講，你睇得出佢所做嘅編排，一切都做得好好
由一百萬yen、老母失蹤前睇嘅景、再加上每一個人嘅真正煩惱
去到兜得最靚，唔講大家都或者唔會在意嘅眼鏡妹，竟然去咗北極
全部野都係有始有終之餘，仍不忘作出約定
將辛苦得黎果100萬yen留作將來自己去番南極嘅「動力」(我理解為動力/意願)(甚至其實只係一個想同大家番去南極嘅藉口)

所以南極真係好正」

真係好青春 睇完真係充滿動力
難得嘅一套好作品
有搞笑 有劇情 有感動
人設互動相當到位
每個角色性格都好鮮明
不枉我由pv出嗰陣開始追

100 萬 Yen 響南極會唔會係一個再去南極既伏筆，
我自己就認為唔係既。

今次能夠成功去到南極絕對係一個僥幸，
可以講話有今生無來世式既機會。
除左報瀨同日向之外，
另外兩個都可以話係完全無能力做到自力去南極的，
去一去南極莫講話學生，就算出黎做野十幾廿年既人都會牙痛咁聲…
(你會唔會拎十幾萬同成幾個月時間去做呢 d 野？講就天下無敵)

呢方面係好現實，但唔代表無機會出二期，再會係咪一定要去南極？最好當然係水著回或者溫泉回啦…
當然寫個好 d 既故仔比佢，就唔會有人投訴惡意賣肉。

講開錢，大家有無留意到結月個老母響第二集出場時，
佳苗(副隊長)響 coffee shop 時係點樣介紹佢出場的？
佳苗講無錢時提及既贊助人，竟然係結月個老母…
會唔會佢先係幕後金主，又或者因為某 d 原因先迫結月去 d 山卡啦地方…

由 PV 開始追應該係因為比 d 聲優賣落火坑既。

咁又唔係 我真係俾個題材吸引
本身冇乜留意聲優啲嘢
睇到第二集聽人講先知有幾個名牌聲優坐陣
嗰下都幾shock

而家講返起，先發現原來黑貓同綾瀨都響到…

不過今次經常發癲既係黑貓唔係綾瀨。

講開令人震驚聲優 casting，順便提下【樂園追放】入面，
有三個二打六既聲優 casting 先得人驚…

算啦 我就唔希望佢出第二季
畢竟而D野再出多季就爛
有一種刻意感動嘅弊病
或者會有種 「為去而去」嘅感覺
講到尾 其實都只係唔想佢有機會做爛佢個名

個人覺得clannd第一季真係好撚悶
但係無第一季既舖排既話呢套野唔會完整
睇咁多套動畫
呢套係唯一一套睇到我男人老狗都喊到仆街既動畫

第二季每個故事都寫得幾好 個結局就公認感人
畫風同某d情節會好老土 但頂得曬睇完第一季之後就開第二季你就知呢套真係神作
我都係智代派

第一季風子果D煩膠情節
係我年輕果陣好受落
到我而家咁嘅年紀(?) 真係見一鑊想打一鑊
第二季真係而家一聽到團子大家族，個心都會莫名其妙地平靜

三次元女友真心正 我呢啲毒L都想有條咁既女 宅男宅女又係 都唔知點解現實識好少宅女

順手寫多少少
基於Clannad始終都係sell game所以第一季多D女
真係唔出奇
但我欣賞佢「網球」果part
真係一球定勝負
其餘女角都自動退場
相比而家D後宮番，成日都提倡「你地係我雙翼」
Clannad係更加灑脫
呢點我係比較欣賞

去到第二季
汐之所以有咁大威力，係因為有朋也同佢爸爸嘅故事
造成一個對比
所以朋也先可以從中領悟到自己「錯過」左D乜野
果part又真係好感人
當然講起媽媽嘅事時，我都忍唔住
當你失去家人時，你想提起佢時，但唔知由邊件事講起果陣，個心真拿住拿住，隻眼會感覺刺熱，鼻頭一酸，好快眼淚就會流出黎，連自己想講咩都唔係太清楚
而類心情近年我已經試過一次

第二季真係提醒番我，好好珍惜同家人相處嘅時間

題外話
我中學時期時，都有D腐女約我
叫我幫佢地手拎機影佢地cosplay相
但果時嘅我一D都唔長進
一口就拒絕咗
而家都有少少後悔
(順帶一提佢地果時要影嘅係「排球少年」)

講番三次元女友而套，我比較欣賞男主不斷會進行自我批判
其實作為一個人類，唔懷疑自己就係假
每個人都會有懷疑自己嘅時候
尤其係拍拖果時，「究竟自己有咩吸引到人呢?」
「對方係唔係只係當我玩具咁玩呢」

係我拍拖果陣我成日都係咁諗
當然最後都係比人飛左
所以而家睇到類似作品，其實我自己少少共鳴感
而唯一唔同係，劇中女主係較為理性
定係港女根本無理性呢?
我都唔識分

係咪應該要覆句偽毒可恥呢…

最後補充一句
好多後宮男主都被女主指出因為佢「溫柔細心」
所以中意佢
可惜嘅係
無論現實嘅我無論有幾溫柔同細心
都係無用
因為女仔只係想你只係對佢一個人溫柔同細心
當你對其他人都係咁時，就變成「花心」
希望可以作為咁多位巴/絲打參考

完全認同 由其係自己毒L一個 又唔靚仔 居然有個靚女肯同你一齊 你梗係會懷疑佢 就算佢真係鐘意你 你都會覺得點解 因為自己真係襯佢唔起 但其實最緊要都係唔好自卑 雖然講就容易做就難

Btw條女其實算理性 港女可能已經二話不說非左你

如果我咁都係偽毒，我諗而個世界無偽毒
係中學時期我就被稱為「大毒梟」
專門推介動畫/漫畫推人落坑

所以人就係咁矛盾
自己又唔係有咩才能，好自然覺得人地中意你只係玩玩下
再打多個例子就係
如果你女朋友係靚女，你會覺得無本錢襯起佢
又自卑又多疑慮

死啦咁講落去就變咗感情台

嗱，你咁講就唔啱啦…劉德華都話你知：

放毒嗰個唔吸毒架嘛。

屌你講d野越黎越似果青入面個大老師咁
已確定樓主係偽毒
曾經有真物放係面前 但係你無好好真惜

偽毒可恥！

講講下由講動漫變左講樓主添…離晒題。

不過都係嗰句：偽毒可恥！

做唔做第二季我又唔多 care，做又好唔做又好，完得靚的確無必要將個故事無限延長。

但可以加多個後日談就好，一集過 30 分鐘又好似唔多夠，
最好整個劇場版出黎，順便賣下產品，一石二鳥。

不過如果以而家 TV 版既作畫水平出劇場版又真係有 d 擔心，
唔係話佢畫得唔夠仔細，而係唔知點解套野由頭到尾到有一種蒙蒙地既感覺，
對比起京阿尼既出品，完全好似落左 soft lens 咁。

見到你就黎
就知sell少女與戰車

講起其他季
最近翻睇魔法禁書目錄
我唔知點解覺得「一方通行」同「當麻」嘅關係成日都係非比尋常
btw 首See VisionS 真係好鬼正
而家瘋狂重loop緊
講就講2018出魔禁第三季 五月都就黎完(?) 都仲未出

鈴科百合子

第一百零三套 - 結界師 (真係好巧合，最近追完動畫之後出面就有post講 ) (有52集動畫)

戴得頭盔先，而套我只係睇咗動畫
而仲未睇漫畫
但純講動畫版，我已經覺得唔錯
年少時，家境貧窮嘅我屋企係無咩animax果D
係到最近無啦啦想睇先走去睇
當中嘅戰鬥模式非常合我口味，我諗我年輕D睇
應該都會畫個正方形係自己隻手度
而我最中意嘅係佢會堅持番自己一直嘅戰鬥模式
唔會突然大暴走 (至少我睇動畫係咁先)
當然不得不提就係志志尾限 (唔知點解成日覺得叫志志雄順口D)
而個男人真係好鬼型，但背後嘅經歷真係好慘

都係介紹下套野up乜先
「話就而套野嘅男主「良守」從小就接受結界師嘅訓練，為嘅就係守住一個地方「烏森之地」，因為D妖怪一入左「烏森之地」隔少少時間就可以令自己妖力增加。而相傳代代結界師都要守護而個地方。隨住時代轉變，而個「烏森之地」變左一間學校。
係故事開始之時，結界師分成三派，一派為「墨村」，另一派為「雪村」，最後一派就係「里會」。
「墨村」跟「雪村」兩派人經常為左邊派先係「正統繼承人」而爭執，但雙方都會好好合作守護「烏森之地」。
而「里會」簡單黎講就只係另一堆異能之士，係背後會有小動作，處於亦正亦邪嘅地位。

男主跟女主係「勁敵」關係，因為佢地出身分別係「墨村」跟「雪村」。然而男主年少之時被女主捨身拯救，令男主立心決定以後要好好保護女主。

故事就係男主十四歲時正式開始...」

講番佢個戰鬥方法，非常簡潔易明
就係「結」(將敵人圍住/圍住自己以作保護之用)
「滅」(結界內嘅敵人壓成粉未，總之整死佢)
「解」(解除結界)
「天穴」(吸塵器咁，吸走變成粉末嘅妖怪)

中意少年戰鬥嘅人，而套係一套唔錯嘅作品

我覺得幾好嘅op:

結界師套衫其實都幾正

漫畫唔睇冇咩大損失，除左會開始唔係好睇得明之外，故事比重都有少少失衡

聽到你咁講 我就放心了
畢竟而類型作品到中後期，實會無啦啦比男主覺醒

不過算啦
少年漫畫實係咁
不過都想知點解「雪村」同「墨村」點解會分左做兩派
(睇動畫都feel到佢阿爺對隔離阿婆有D野

點解分兩派我都唔係好記得(要其他爸絲補充)
不過動畫故事只去到1/3，而後半開始只會集中講烏森、扇一族，重心轉移到有時你會覺得阿哥先係主角 時音幾乎比人路人化埋 唯一一點就係主角冇爆成長(其實我有啲失望 )不過都有成長嘅

呢套係中學D回憶 到而家我都覺得好睇
BTW同作者連載緊套BIRDMAN我覺得都幾好睇但又係好耐先更新一話 都係出曬先一次過睇好了

樓主終於解放
歡迎大家推薦任何動畫/漫畫比樓主
等樓主好好進修！
推介重開
（推薦果陣我會講睇咗未，未就寫入list
之前個list洗機無咗 ）

樓主有冇睇今季套踏切時間 急口令式杯面番

冇睇
即刻放係待睇清單
踏切時間

今季賽馬娘無得輸

都係無睇
睇日本論壇講 而套同「少女與戰車」係差唔多

即刻放係待睇清單
踏切時間
賽馬娘

跟史實既比賽 有血有淚
好心up
無聲鈴鹿

放心 追到最新 第一時間搵你傾

啱啱先留意到呢個post
努力追緊

想問下有冇講過“歡迎來到桃源鄉“
講一個有魔法嘅世界嘅一間溫泉旅館
漫畫黎，個人幾鍾意

其實都唔算爆走，2邊都有適量修練情節，同埋最後男女主角係有幫手解決事件，但唔係主力

劇情我覺得還好，不過去得太急
搞到裏會首領條線講得太少

如果你想解開“2家“之謎同“烏森“之謎就可以睇埋

多謝你推介先
我無講過“歡迎來到桃源鄉“
因為我冇睇過
今個sem break 唔會悶了

即刻放係待睇清單
踏切時間
賽馬娘
歡迎來到桃源鄉

好!
雖然我冇睇漫畫
但我自己黎講幾中意佢前面營造大哥係boss嘅感覺
最後(至少動畫係咁)都係主角果派
有種莫名其妙「化敵為友」嘅感覺

歡迎來到桃源鄉
如果冇人提過講少少

漫畫，完左，短短地2x集，每集2x頁 (好似係)
主角(女)係魔法學校學生，去左一間暗地裡有魔力泉源，好受魔法界人仕歡迎嘅 旅館做研修
有搞笑有魔法有戰鬥有女女

特別之處係世界觀雖然好似好大：有魔法有武俠有巫女有妖怪有鬼有外星人
但係從來唔會刻意花篇幅介紹，反正全部都係老梗，講多都冇謂，每次都直入正題
對故事冇關嘅設定全部唔講，換來每集都可以爽快直入故事正題，同埋集中多啲篇幅講人物

總括講係輕鬆搞笑魔幻風小品，睇睇下就成集，睇睇下就成套

文筆麻麻，希望唔好介紹變趕客

無所謂啦
我文筆都好鬼差
咪又係照講
放心你文筆都唔差

look左一次個漫畫人history, 呢幾套都覺得幾值得推介
唔知有冇講過? 冇就得閒大約講下
都主要係輕鬆類

在魔王城說晚安
少女新娘物語
飛翔的魔女
殘念女干部black general
人魚又上釣 (人魚室見)
迷之彼女X

如果用前半/動畫嘅心態睇後面。包保你會失望

或者咁講，去到後半個重心已經變左 “烏森點黎，點搞好“ 同埋 “裏會發生咩事“，最後2件事因為某啲原因相交

事件先係主角，冇一個人物係

呢兩套係咪有動畫？
飛翔的魔女睇過一話唔錯，但好似唔係好有吸引力，所以睇完一話就停左。
你覺得好唔好睇呢？

近排睇左本叫 【Candy & Cigarette】 ，
嗯，感覺上有 d 似神槍少女+邊緣行動既混合體，
不過故事性唔太好，某程度上神槍少女個故事好好多，呢本單純睇下 d 無腦動作漫畫 OK 的。
係畫風幾o岩口味，個蘿利畫得幾可愛。

我記得兩套都有動畫
而飛翔魔女我同你一樣 只係睇左一話
識尖叫嘅蘿蔔（？）好似係

有無人睇小林源文既硬派軍事漫畫

有 以前有同事係佢書迷，不過係 Cat Shit One 系列。
借過幾本黎睇，幾o岩口味。

不過網上版唔係 scan 到錯晒 page，一係就 scan 到一 pet 屎咁。

明明台灣出唔少小林源文作品既中釋本， 網上都好難搵到佢既漢化作品
所以係百度貼吧見過有人話h漫咁漢化組做漢化， 小林源文啲作品就無漢化組做

仲漢乜野化，都有中文版。

係班友唔知點樣 scan ，scan 到出黎 d 次序錯撚晒。
家陣要考記憶定係要我印出黎玩砌圖？

班臭閪支那友唔想睇正體中文， 想有漢化組釋殘體中文
仲有好多小林源文作品係台灣明明有出中釋本係網上都搵唔到

人魚又上釣最記得個op好洗腦

哩個就係套野最on9同我覺得佢失衡嘅原因

睇你鍾唔鍾意群戲
定鍾意事件由某1/2個角色主觀角度出法，或者集中講某1/2角色喺事件入面嘅定位/睇法

問題係套野一開始係行角色路線,後面先毛啦啦轉玩事件路線，個轉變落差唔係好接受到。

2套都應該動畫化左
不過我都冇追到動畫

漫畫我覺得2套都唔差
飛翔係輕鬆小品類，間唔中會有啲大爆笑位，人物寫得幾得意

人魚都係搞笑類
睇作者腦洞大開將啲神話/傳說生物拉埋一齊，作者間唔中會sip d大道理/歪理(?)咁

介紹返漫畫 魔法少女挑錯了阿

睇主角屈機睇得幾開心又幾好j

有無人有睇過魔力女管家？

俠飯有無巴打推過？大佬型到震

Tokyo War

睇到第二個魔法少女出場
暫時乜冇特別感覺，之後會再痴線啲定都係差唔多？

都係差唔多，純粹消閒用

而套check一check
原來2001野 感覺都ok嘅
睇完同你傾

暫時未有巴打推過
介紹多少少ok?

其實有左巴打推食戟，平時好少睇美食漫，咁啱搵到呢套漫畫，一睇就停唔到

個名就係‘俠飯’
大致上就係一個幾乎廢到極致嘅男主
意外俾黑道大佬+條𡃁入侵住所避難
由於黑道生活朝不保夕，以致大佬對食有要求而且極為尊重

好睇在大佬同廢柴男主嘅日常，
一個係桐生一馬級大佬，一個係野雞大學毒撚
兩個產生嘅火花真係一絕

雖然係美食漫，但煮嘅嘢其實好日常，簡單到我可以叫老婆煮

呢套野hit到直情拍埋日劇
兩個主角都演得好到肉，man到震加廢到震，喜劇感更上一層樓

見到樓主推介之後
前日睇完散華禮彌嘅動畫就走咗去睇漫畫
睇完個結局都冇乜野
睇埋個番外之後就
結果禮彌到最後係咪得翻自己一個人 ,其他人都開始老同埋過身

作為不死者，呢個係宿命吧。
同樣題材仲有電影【鐵甲再生人】，呢套都唔錯。

多謝你睇番上個post嘅介紹
都係果句
個結局得唔得佢一個人就真係睇你觀點與角度

隔離「我用一年一萬日元賣掉壽命 」就用30萬日元換最後三個月生命
抵定唔抵
只在於你享受果一刻嘅快樂，你自身覺得值唔值
以我嘅角度
禮彌佢死後復活之後嘅時間，其實全部都係一種bonus黎
所以因此而值得慶幸

第一百零四套 - 一弘定音 (未完漫畫)(古箏為題)(少女漫畫)

而套作品其實係上個post有D巴打推介我睇
當時睇完都無開post去介紹
原因唔係唔好睇，而係去咗追新番唔記得咗
講番而套作品先
無記錯睇而類「音樂作品」應該對上一套就係「吹響吧！上低音號」
當然我睇「吹響吧！上低音號」感覺係爽D
主因都係我睇動畫
我經常認為「音樂作品」係漫畫黎講 有一個致命嘅弱點
就係讀者無法真正去感受佢地嘅音樂
做得唔好，就只係淪為「風夏」漫畫咁
一有人唱歌，就以「沖擊波」、「樓下觀眾 哇一聲」作為「好聽」嘅訊息

當然今次而套漫畫並不例外，但好在劇情緊湊
而佢走嘅路線，其實相當於睇「棋靈王」其實唔係睇佢捉圍棋
而係想睇佢經過「圍棋」嘅種種比賽，如何克服難關同貫徹自己嘅思想
「風夏」之所以被比下去，就因為無咗呢點
「一弘定音」就可以做到 究竟佢想用古箏想傳達自己咩嘅思想
當然加埋一D少女愛情嘅元素推動主線
令到而套作品有唔錯嘅效果

簡略咁講下而套作品大綱啦
「而套作品你可以話走雙男主嘅套路，四眼仔就係岩岩升上高中二年級，而同佢一齊搞「古箏部」嘅學姐全部都走曬。因此佢需要招募新生，避開廢社危機。
經過前期嘅過渡，四眼仔成功招攬一個「有前科嘅靚仔」(即為第二男主角)，仲有一位古箏名門出身嘅小姐。
因為「有前科嘅靚仔」被訓導盯中咗，認為佢只係利用「古箏部」不務正事，所以一黎就要求佢地全校公演，如果全校覺得佢地表演唔精彩，就廢除「古箏部」。
「古箏部」因此面對第一個危機...」

非常粗略咁講咗少少主線，但真正好睇係在於「靚仔」嘅過去，仲有名門出身女仔嘅過去
而兩條線先係強力維繫故事緊湊嘅強度
希望大家都會黎睇而套作品
明白男主究竟因咩而堅持
女主究竟一直追尋D咩

(如果佢漫畫劇情都能夠做得咁好，一旦出動畫，補番D琴音上去一定好正 )

漫畫link:

頭先好奇走咗去睇「我用一年一萬日元賣掉壽命 」
睇到我男人老狗流馬尿
雖然好sad但係係好套好作品
多謝樓主推介!!

最 sad 係我而家都未搵到本實體小說…

你唔介意等
就等我6月尾去台灣果陣買
放心 送比你
聯絡方法 mrkids1999@gmail.com
求其比個mail做聯絡
連登無pm係差dd

唔洗多謝
睇黎你有少少中意思考人生果類
個人覺得
可能「罪與罰」「晚安布布」會岩你睇
係比較消沉 但我覺得唔錯

中呀
我自己係比較喜歡睇啲有背後意義嘅作品,不論係動漫小說電影等等
因為我覺得有時係入面見到嘅一啲思想同價值觀好值得思考

唔知算唔算同一類既，
我自己推薦既仲有【預告犯】。

月曜日は2限から／周一是從第2堂課開始
K島四格版漢化
上網應該搵唔到全部

巴爾札的軍靴架空歐洲德意志統一

睇左post1 #866套 “我 英雄 魔法少女“

輕鬆型無里頭搞笑漫
某啲位節奏好似有啲慢，又或者劇情太公式，不過整體都幾好睇

變身做魔法少女唔只係gimmick
仲係主線之一，之後應該會解
另外叫做帶出左做英雄係想幫人，唔應該太介意外表同其他人目光

暫時除左發光外，未見到主角用過任何能力
魔法呢？
之後應該會有升級劇情/等主角突破心理關口，然後就會有魔法/大招？

同作者幾套小說都好睇
3日間已經唔係最慘
有一套痛痛飛走簡直sad之極至
重來人生都正

痛痛飛走最 last 嗰一章要坐定定響到讀。
一唔集中就睇到一舊雲。

感覺上係作者正仆街…

呢套睇左幾本，上有 d 太過主角威能，同【響】比我既感覺差唔多。
唔係話唔唔好睇，但比較難引起共嗚。

另一個問題係咁啱我唔喜歡呢隻畫風，呢個就無能為力…

呢本你覺得有咩吸引你去睇呢？

樓主有無多啲類似呢類「我用一年一萬日元賣掉壽命 」嘅漫畫推薦 好好睇

World trigger幾好睇
啲設定拎黎做online game應該幾好玩

早兩日搵返人魚又上釣漫畫睇，真係好on9 零零捨捨第八九卷得生肉，但之後又有返熟肉 ，不過個結局都算ok

我用漫畫人睇好似齊？

152之後直接192喎

哇
老實講我都想搵
我諗relife、again重來一次
性質上係有D似
但手法都相反
一個係唔要咁多年命去換最開心嘅三個月(?)，一次過係三個月內解決自己曾經後悔無做嘅事
一個係「變後生」重返校園，做返自己曾經後悔嘅事 (relife)
一個係直接回到過去，改寫自己好後悔嘅人生 (again重來一次 )

你見三套作品都係圍繞住「後悔」而個主題
通通想透過「某D野」去作出「補救」、「補償」
去釋懷自己
唔知你睇過「relife」同「again重來一次」未
如果未，希望都睇一睇
都係唔錯

relife有動畫同漫畫 (但好似要down佢果個死人漫畫app睇)
again重來一次 漫畫人就有了
希望都岩你口味

我都覺呀
可惜作者病咗，停咗刊好耐
而且而套係比較慢熱，前期都係比較悶
直到打ranking戰，我先完全感受到以前睇「中忍選拔試」果種熱血
仲有鬥智鬥力
係自己手上僅有嘅招式、武器，如何令隊友造出優勢
幾時要退，拎分走就算
種種都好有戰略性
真係好好睇

初時見到今季有套叫「魔法少女 俺」
我仲以為係而套動畫化咗
開心咗陣
點知原來完全唔係
講番「我 英雄 魔法少女」
我覺得而類其實都算長做長有
純講劇情，講下點打下壞人，得閒黎少少日常
一、兩集要避開D人發現佢變身係魔法少女
咁就十三集
應該係幾正，加埋佢人設又唔差
可惜一直都無動畫化聲氣

唔介意睇英文，relife 可以去 whiteout scan 到睇。

Check 返先知漫畫人唔齊

唔記得我當初係邊度睇定係冇留意到skip左

本身諗住慢慢睇，博下睇完佢就會畫返

點知忍唔到手極速睇哂
不過之後都應該會仔細返睇多次

除左啲戰術好睇，佢一開始場大戰啲人員配置同戰略睇落都認真諗過，想認真睇多次

我用一年一萬日元賣掉壽命本身係小說嚟，三日間幸福 幾好睇
同作者嘅書風格幾乎一樣，starting over 或者那年夏天我打電話

Starting over 同 打電話(兩本) 都未睇，如果巴打睇完寫少少感想好嗎？

睇晒惡之華，其實睇到尾我都仲唔係好明仲村點解咁癲，有冇巴打可以導讀下
Btw個作者新果套血之轍好好睇

白銀連載番，好感動

亞爾斯蘭戰紀有漫畫 但係出得好慢

冰果悶到仆街

冰果又確實好輕口味，
好易入口但好容易會悶。
特別係估電影結局嗰段都幾悶下。

前面好睇啲，作者起一老梗用好獨特既角度去寫，不過後面果套都唔差，睇得開心

聽落都唔錯，睇下有無網上版先。

我覺得可以喎

反而係咁多件事入面
我係最中意「愚者的片尾」

一個痴線嘅人好難解釋點解佢係痴線
以佢所講，痴線就係人嘅本性
只係大家收收埋埋唔敢釋放出黎
咁岩男主又有痛腳係佢手 比佢玩弄一番
發現自己真係痴線 就決定癲埋一份
利申:9up

你所講嘅白銀
係唔係銀之匙

我自己喜歡【庫特利亞庫卡的順序】。

特別係煮野食嗰段。

係

呢個等左好耐…

望望對面本 hunter … 嘿

IN牛媽WE
呢套係我小數仲好期待的漫畫

雖然幾本個套路都好似，但我都幾鐘意佢啲作品，如果覺得三日間幸福好睇嘅話，其他幾本都會覺得好睇 雖然我最鐘意係三日間幸福

牛媽真係好高汁

基本上，係牛媽的漫畫我都會買
連唔算好好睇的獸神演武我都有買

我就買曬銀之匙同鋼鍊做收藏
鋼鍊收藏版個木箱而家覺得好「牙」位

鋼鍊收藏版我無買，而家諗緊買唔買SLAMDUNK新版 買咗都唔知放邊好

佢個木盒版真係唔知可以放邊，靚就真係幾靚啦…

推下 po 先。

順手問一下，有無人有睇
【讓人無地抱怨的愛情喜劇】？

罪與罰係咪幫援交女之後殺左兩條友個套？
追到第9卷，好期待下一集會點

係呀!
而套初期睇真係覺得好鬼正
btw 太耐之前睇 唔知你第9卷即是講到邊

最近好鬼懶 又掛住睇番D舊野
e.g. EVA、soul eater、銀之匙(重睇)、人魚又上釣(只係睇左動畫)、各種新番
今晚更新一下

soul eater你係睇漫畫定動畫？

動畫先
我個人習慣係有動畫就先動畫
之後先漫畫補完

最近搵到套幾得意嘅漫畫叫 愛書的下剋上，呢套雖然又係輕小說改篇又係異世界轉生，但內容唔係開外掛打鬥反而係有少少似狼辛嗰類嘅感覺，

主要講女主轉生做異世界蘿莉為咗整到佢最鐘意睇嘅書去用原本世界智識去整各樣嘢去達到各種目標。 前期我覺得對佢中世紀生活嘅刻劃都幾仔細，之後中間開始試整紙同做見習商人都幾得意。

啱啱search過套嘢原來已經動畫化決定埋添

第一百零五套 - 銀之匙 (有兩季動畫，未完漫畫)(人生啟發)

真係過咗唔知幾多春秋，先決定講銀之匙
主要原因係我最近重睇咗一次
印象幾深刻
除此之外，有唔少價值觀我認為都係值得學習

相信唔少人對於人生唔多唔少一定有迷茫
唔知自己將來係做咩好，究竟適唔適合自己
睇完而套作品，有一句說話反而啟發咗我
「當你未決定自己前途，證明你嘅未來仲係無限大」<類似係咁嘅意思

當然仲有唔少位置，係值得我地去反思
就係食肉嘅問題，如何係進食動物時，學會珍惜、感恩佢地嘅存在
(雖然係香港咁奢華嘅地方係比較難做到)
甚至有D小朋友冇去過街市，以為D魚肉一出黎就已經係一舊舊(可能例子係極端咗少少)

而套作品仲有少少ETV嘅感覺，講好多你唔會知道嘅農業知識
例如: D豬要切咗睪丸D肉先又冧同好食、整香腸係要將絞碎嘅豬肉塞去羊小腸度、要用手塞去牛肛門入面，掘走D屎，確定D牛卵巢狀況、配種時機
仲有好多好多你唔知道嘅小知識

入番去主線
「故事係講述男主八軒，本來係中意讀書，但係初中時卻一直考唔到好成績，而被老豆一直唔認同佢。喪失意志嘅佢係升高中時，聽取班主任嘅意見，去到農業高中。當初主要原因就只有離開屋企住入高中宿舍。
隨住佢同同學相處、老師嘅教導，以及「經濟動物」嘅生與死，佢慢慢成長，亦學會「不再逃避」。」

仲有兩句金句我都係幾中意，一句就係
「愚笨的人會把錢花在無用的東西上，聰明的人則會把錢用在自己的成長上，男人的價值會因為花錢的方式而體現」
另一句就係
「八軒，你的人生都會寫在課本上嗎?」

佢D歌都係好正、好舒服
ed:

(老實講最近漫畫黎講，好怕佢畢業咗就完，睇怕就係...)

動畫link:

有動畫化？你係咪搞錯左？
邊到睇返黎
呢套既小說係我近年最鐘意既小說
有買中文實體書
一直有跟開冇見到有消息

呢套最出色既地方係寫感情
不斷有細節描述角色互相既感情
儲埋去到某啲位係感動到不得了
尤其第二部最後

不過睇清楚d，噚晚我係見到有d網寫咩就嚟動畫化無click入去睇，依家睇返似係content farm

應認未動畫化，唔係 d 書腰應該雞乸咁大隻字寫住了…

遲d哥布林殺手動畫化 樓主睇左未
btw 知唔知三日間的幸福香港邊到有賣
睇完漫畫想睇小說

呢套個幅度仲長過無職
無職咁出名都動畫化唔到
呢套應該冇咩可能

我覺得happiness 好睇過血之轍

追緊佢套。網絡怪咖(好似係)，睇埋會試happiness,謝推薦

忽然間銀之匙又更新得好快，125 都出埋！

未睇既快 d 去睇啦！

剛剛睇完，係唔錯，不過感覺上面牽強左少少。
無啦啦放個黑社會入黎痴飲痴食，傻的嗎？

嘛，本來真正美食類漫畫就無乜太大故事性可言，
(相比起 d 老吹式美食漫如中華一番之類)
你有幾可見到味吉陽一有故事性？

不過睇落係幾爽既，特別係佢介紹 d 野食真係幾平民。

唔知你有無睇過【我又做相同的夢了】？
雖然我覺得同三日間的幸福唔同類形，但感覺上都有少少相似既。

呢個畫師啲畫幾好睇
胰臟有一格畫女主因為男主擔心佢
由心入面笑出黎個表情真係世界級
完全表達左女主內心感情

呢一格？

講開畫師，loundraw 係我近排比較常見，又覺得唔錯既畫師。
可惜係畫開插畫。近排見過比較靚既有：

係，睇完後面仲專登去搵返呢格黎睇

牛姨出得既都係神作
Goose house 出左呢首加四月首好正既歌之後就唔得

熱血高校有冇人有睇？

佢地之前 d 口水歌都幾正喎？

估唔到連而套都出埋漫畫
之前仲係書局度買黎睇

係前排買左「在咖啡冷掉之前」唔知會唔會漫畫化埋

睇咗電影算唔算

一DD啦
我自己就幾中意佢地翻唱而幾首

哥布林殺手我睇咗漫畫
小說就真係無了
係香港據我所知之前信和三樓我曾經見過有
而家就唔知有冇了

算一半 當睇咗前傳

Jo Jo 的奇妙冒險 （3）

超正!
我係超中意jojo嘅人黎
未睇之前仲覺得佢地D動作奇鳩怪
到自己睇咗123jo之後
就已經深深迷上咗jojo
次次影相都要擺出jojo嘅pose
當中我最中意嘅係2jo，始終佢係打3柱男果度
表現太出眾，唔係話1同3唔勁
但2jo真係比較食腦唔會同人硬碰
(雖然去到3jo果陣，只有紫色隱者嘅佢淪落成為「oh my god」嘅搞笑人物)

呢套電影化左…漫畫好似未見。

睇完惑星公主 無魂環咁好睇

有冇Kill la kill

作為一個毒撚，都要放低幾本
本身最鐘意睇咸咸地又爆笑既漫畫
最近有套Grand Blue (表面潛水漫)
仲有大路既銀魂，一拳超人
稻中兵團(？)
其實睇左好多，但一時之間諗唔起

小小鹹多多趣，仲以為你會講愛神的惡作劇系列 ...
(定應該定義係多多鹹少少趣系列呢？ )

後面2首我都幾中意
加埋呢首

變左鵝屋討論區 ...

佢地既小小戀曲係唯二我覺得同原唱有得比既版本，另一個版本係月天既版本

唔講電裡劇，去返動畫既，仲有

小魔女 do re me

龍珠 ... 不過我個人比較喜歡張氏兄弟版本

更早期既 ... 天空之城 (有 d 幪幪地既感覺)

唔錯極都係得之前 已經成年冇聽過佢地

(太長，恕刪)

唔知係咪錯覺，自從佢地開始努力開 live 之後好似反而無乜特出既表現。

感覺上都係四月同埋銀之匙兩首歌帶起左廣泛(動漫迷)關注之後，
都好少見佢地有 d outstanding 既口水歌。

愛神的惡作劇
自從comico變左唔知咩卷
又要申請ac 嫌佢太麻煩都再冇用過

Grand Blue 生命之水先係成套野嘅重點
飲水(?)多過潛水

稻中兵團我去咗睇動畫，可能係D「老笑話」
暫時未督中我笑穴住

大路既銀魂，一拳超人
我都有睇，但始終大路就唔推介了
(題外話: 其實相比一拳我反而中意靈感百分百多少少)

咸咸地又爆笑又講一次，推我入坑嘅第一套係「全裸系水泳部」
年少時睇覺得好好笑，到而家咁大個，翻睇就覺得其實都唔係咁好笑

直接上網睇啦

第一百零六套 - Let's Lagoon (荒島求生系列)(解謎為主多過生存技巧)(未完漫畫)

好鬼耐冇做過推介，拿拿林推介番最近有更新嘅漫畫
而套漫畫之前我都係禁禁下漫畫人見到，就走去睇
雖然唔可以話好睇到飛起
但作消閒亦係唔錯嘅選擇
一般荒島求生都會分兩條路線咁走
一條就係全力生存、一條就係互相殘殺
而今套就係前者再加要逃離荒島
故事簡介其實都冇咩好簡介

「故事講述男主班會旅行，係坐遊輪時突然發生意外
之後捲入一陣迷霧之中，當男主醒時，就發現自己已經係荒島之上
係佢搵有冇其他人時，就只有發現同班佢心儀嘅女仔
就係咁，佢地就開始咗荒島嘅生活
而奇怪嘅事就係咁發生，突然迷霧再次出現捲走男主後
男主發現.......」

寫太多就唔好了
但成個故事就係圍繞住個「霧」
所以大家想睇咩生存技巧嘅
歡迎去睇貝爺

漫畫link:

順帶一提
而家真係好鬼多XX同學系列
係唔係D人畫到上曬癮
例如:
擅長捉弄人的高木同學
湯搖莊的幽奈同學
無法表達感情的吉沢同學
不要欺負我、長瀞同學
鐵假面的伊吹同學
古見同學
測不准的阿波連同學

暫時一諗就已經有咁多

1jo 君子
2jo 無賴
3jo cool
4jo 半個2jo

無2jo jojo系列一定無咁有趣

呢套終於復刊了？都停左好長既時間…

呢套未睇過，即刻睇下先

多多咸都岩心水喎

多多咸首推源君
真係幾正

wt is 源君

源君物語
最中意小紫

多多咸 我就推薦平行天堂

呢套唔啱口味，源君慢慢一步一步破防吸引好多，想睇簡單直接既多咸，女王大人仲好

仲有套青春水球部

睇黎就快要開個【多多鹹多多趣】版本既 A 漫討論 PO。

去 H 漫討論 PO 又比人話睇呢 d 太輕口味。

「少少咸多多趣」先係毒撚一直想要嘅野
要直接 不如去睇AV
毒撚一向嚮往果種欲拒還迎、欲言又止果種感覺
果種感覺真係欲罷不能

「去 H 漫討論 PO 又比人話睇呢 d 太輕口味。」< 真係身邊有唔少fd都有睇過屌眼lone、斬曬D手腳強姦果D 真係痴撚線

訓唔著 就閒談一下無聊野
就係有關「隱藏自己身份嘅男主」嘅動畫通常都唔算差
我自己黎講就幾中意而類
係我印象中
隱藏自己身份嘅作品有「家庭教師reborn」、「滑頭鬼之孫」、「斯巴達也」、「實力至上教室」、「衝鋒21」等等啦
可能心入面會創生一種期待，就係佢幾時先會披露自己身份型一次
每次出完手，無人知而離開，果種灑脫又係好正 (一拳超人應該唔計入去 因為唔係崎玉想隱藏 自己身份 而係佢秒怪太快 )

有時我都會翻睇番披露自己身份果D集數
「衝鋒21」同真守姐姐講自己係「衝鋒21」，之後上場以「小早川瀨那」身份
斯巴達也比人叫「特尉」果刻
綱吉為左救條女，不惜披露自己身份去救
通常果刻唔好講D女女 連仔仔都濕曬

而種中二嘅心態唔多唔少都會有

Beastars
唔知呢套有冇人已經推介過
新留名 仲未有時間追post

筒井大志真係癡線
自從玩完投票之後好似幾乎每一集都有老師出場，不過老師真係最好丁

重點不在於鹹，在於趣嘛…
唔趣既鹹濕漫畫不如睇插畫好過啦。
不過近年唔多 d A 漫係長篇連載 ...
呀，近期有套用粵語對白既 A 漫囉，
呢套單係睇對白都笑到肚痛。

講開重口味，又要提一提藤子不二雄既異色作品集，
呢套唔知多唔多人睇呢？舊登就一致推崇，但呢邊好似無人講。

服務下客戶係必需的 ...
好可惜我唔係老師派的。

白銀之匙最新果話
八軒老豆真係畫得好正

暫時冇人推介過 我都未睇過
但睇完你講之後
就勾起我好奇心去睇
一睇心諗: 哇!
果D獸人本子(題外話黎)
咁我繼續睇啦
意外又幾頂癮
去到果隻兔仔話要同隻狼扑野果下
我笑到hihi
暫時睇左3分之1左右
其實隻赤鹿幾型仔，將主角個焦點放係佢度
應該效果更佳，我覺得

我就係老師派
最中意果種表面強勢其實小鳥依人嘅角色
得閒仲有少少羞恥play
老師真係一流
好想比老師訓導一下

講起異色作品集，早排我先知原來有出過真人版叫 藤子F.不二雄的平行空間

樓主好大家好，小弟我最近先算開始入動漫坑，所以開始睇post搵下有咩作品值得一睇。
但係有個問題想問下樓主同巴打們，你地係以乜因素去決定睇一套作品既漫畫/動畫？
定係套套都唔同？

魔法戰爭絕對係必睇之作

我少睇動，睇漫多
基本上打開個apps望下更新
見到有新既就入去望下講咩
啱就睇幾頁，再啱就睇落去
睇完覺得好睇就望下作者有冇前作

你好呀 我係樓主（咁自稱好似有d怪 ）
答番你條問題先
會因咩因素而去睇果套作品
最簡單嘅答案就係 畫風、劇本、人設、歌曲、聲優、監督

我嘅先後次序係畫風>劇本>人設>歌曲>聲優>監督

舉個例子 最近睇紫羅蘭pv 一睇覺得畫風令我舒服 我就會去睇 當然都有d靚畫爛劇本啦 但有靚畫已經值回票價

而劇本方面，用賭博默示錄就最好不過，佢畫風其實不討好，但劇本引人入勝，所以基本有好劇本好多因素都可以無視
但我放劇本係第二排名，始終係你無睇過為前提 你點知佢劇本係唔係真係正 你頂多可以以貌取人/靠人推介

而人設做得出色嘅作品，我會以罪惡王冠黎講，各種人設都十分討好，係果時人人都搶住cosplay祈 ，而點都係會睇嘅要素，唯可惜劇本一爛，所有事功虧一簣

歌曲都係要素之一，最簡單例子就係創聖大天使、god knows、殘酷天使
係可以用歌曲吸引人睇
至少我係因為創聖首歌而去睇

聲優同監督就比較個人，但我個人較中意神谷浩史、杉田智和
都係選擇要素

當然你想問嘅係，你係中意咩類型 打鬥？鬥智？心理戰？ 而d一陣再詳細講 出左街

岩岩睇完犬屋敷，都有興趣睇埋佢其他作品

連登有愛，多謝你咁詳細答我
我比較中意運動番，王道戰鬥，鬥智。
之前睇排球少年動畫真係好享受，每秒都唔想錯過，有時睇到啲精彩畫面直程重播睇幾次，好熱血

仲有啲思考人生既作品都幾中意，例如睇過孤高之人，犬屋敷。

btw 有啲作品有漫畫又有動畫，巴打們會點選擇？ 我有睇英雄學院漫畫，但係最近睇到某場戰鬥，睇漫畫真係睇到一頭霧水，睇極都唔明啲動作 有啲想棄

我自己就係畫風，然後故事。

不過我要求唔高，呢個年頭就唔好再出現 d 叮噹式求其畫風就 OK，
(全程水晶眼/BL 故事係另一個會底分減 50 既因素 )
然後睇劇情，可以的話加多一兩個 favour factor 例如靚既 OP/ED，
聲優 (有早見底分加 20)等。

不過有時 d 野又唔可以一概而論，例如賭博默示錄正常應該過唔到畫風呢關，
結果都走左去睇，見到開司個下巴尖到似冰鑿真係好好笑。

我就新番嗰啲就睇下個題材啱唔啱睇，多唔多人討論，就睇兩集決定睇唔睇落去

舊嘅就睇下有冇爛尾/斷尾，有冇人推介再決定。畫風只要唔係崩得好勁我冇乜所謂，只要劇情唔太差就得

畫風對我黎講唔係重要加分位但係重要扣分位，有啲漫剩睇畫風已頂唔順跟本開唔到
不過好多舊漫有啲畫風唔合時但都好好睇，果啲我會忍住照睇，例如有套好舊既單身宿舍連環泡，睇左好幾次，每次都笑到忍唔到

唔合口味都還 OK，討厭就真係好難搞。
魂環畫風我都唔合口味，但都睇得落去；
7seed 就真係睇到投晒降，好努力咁睇但真係連第一話都睇唔完 ...

運動番，王道戰鬥，鬥智
睇你講你係岩岩入坑，我就講D大路少少
例如: no game no life 、btooom，當然唔少得jojo奇妙冒險啦
(jojo奇妙冒險並唔係你一時三刻可以接受嘅畫風，但一旦接受你就知佢好撚正)

而思考人生既作品其實我個人都好中意
所以就多講幾套
例如: 銀之匙、大春物(果然我的青春戀愛喜劇搞錯了)(而套就思考自己點解無女 )、歡迎加入NHK、魂環(得漫畫)、三日間的幸福(只有漫畫同小說)、relife
其實仲有好多，但講住少少，廢時你花多眼亂

答番你最後一條問題 (有漫畫又有動畫，巴打們會點選擇)
正如你所講，睇漫畫唔明咪等動畫
除左你英雄學院外，其實東京食屍鬼都有而個分鏡好差
一到打鬥就唔知佢做咩嘅時候，果陣就只好唔睇
乖乖等動畫
當然我地而D情況其實係比較多出現係
追漫畫追到最新，話要動畫化
之後去唔去睇動畫好

都係果句有愛就去睇囉

當然之前曾經動畫化後出曬事，舉一個極端少少嘅例子就係
惡之華
睇圖你就明了

估唔到魂環畫風唔岩你wo
(其實個人覺得自從接受咗賭博默示錄、jojo、學園handsome而D極端畫風後，咩畫風都變得無所謂了

正確 d 講，應該話唔啱口味，
因為佢 d 畫風太叮噹 style。
同埋唔知係咪 scan 既問題，
成日見到有 d 奇怪既肢體扭曲…

因為唔係不可接受，所以都睇得完。

魂環算好，樓主推介過果套青蛙騎士定乜我就啃唔落口

果套同魂環都係同一個作者

我知
所以先拎出黎講

係咁易 傾下點解覺得蜥蜴騎士啃唔落
利申：曾經睇兩話就棄 但又太無聊一口氣睇落去 去到中段先感到有趣

畫唔得，雖然話同作者，但魂環同妖狐感覺順眼啲，劇情唔吸引，所以我開左2次都啃唔晒第一卷

想睇暖男首推 夏目友人帳

浪漫獸男後宮就 元氣少女緣結神

搞笑校園逆後宮就 我太受歡迎了，該怎麼辦

而家套 宅男腐女戀愛真難 都好sweet

我都明有時有D野
D人成日話好好睇 但對唔上電波
真係連第一集都睇極都未完咁 一路播一路瘋狂睇過咗幾多分鐘
例如:劍心、犬夜叉、動物朋友等等

有時我會覺得自己連「迷家」、「魔法戰爭」、「卡多」都可以睇曬
但點解岩岩舉果幾套 點都睇唔完(?)
連我自己都無解
直頭0動力去開

犬夜叉我都開唔到
明明高橋阿姨啲漫我都差不多睇晒

正呀
你講有兩套我都有兩套有睇
就係夏目友人帳同宅男腐女戀愛真難
好鬼中意夏目同多軌而一對
一有佢地交流就莫名其妙興奮
(但某腐女成日向我傳教咩 夏目X田沼先係王道 我咩都唔知了)
當然某D細妖怪嘅故事都好感動，例如係車站等果個男仔 等到男仔都老到變阿伯

其餘果兩套基本都係少少女性向 我就免了

青蛙騎士個畫風都差唔多，不過未睇完又暫時放埋一邊。

暫時黎講，我個人反而會喜歡蜥蜴騎士多 d。
魂環 d 野黎得快去得快，好多野能夠理解但唔夠深刻，會覺得差少少。

車站

女性向我反而無所謂
只要唔係嚴重BL就得
例如Yuri On ice

日本啲神怪嘢一般幾高質
流浪神差又係

唔知點解覺得你係絲打多
流浪神差唔算差嘅
個人覺得最好睇嘅位就係毘沙門天搵內鬼果章
真係好正

唔知你有冇睇一套叫「捉鬼天狗幫」好鬼耐以前深夜tvb都會播
因為而套野我先識咩係「臨兵鬥者皆陣列在前」
感覺而套都會岩你口味

聽過捉鬼天狗幫

我係巴打
我有睇dxd㗎

不過都鐘意睇女仔嘢

我既話係唔分男女都睇，除左BL百合一望即飛之外咩題材都會開黎睇下先決定棄唔棄

你鐘唔鐘意偽娘
秀吉、彩加嗰啲

係喎
其實笨蛋測驗召喚獸 同 果然我的青春戀愛喜劇搞錯了 都好好睇

後者條感情線好有正

有呢種角色ok
做主角又bl就唔ok
有套出雲甚麼既偽娘bl
我追作者搵返出黎
見到偽娘我都仲想勉強啃落去
望落討論知道後面係bl果斷棄左

仲有套狼少年又係偽娘
但主線係BG
所以都食得落

Grand Blue 最近睇左，好好笑，好耐無睇漫畫笑得咁開心
呢套嘅畫風畫功配上搞笑故事，少少咸多多趣，好吸引我
我覺得如果故事入面加返多少少潛水故事會更好

樓主睇完SOULEATER未？想睇你點評價

我都笑到反哂肚
可惜太少，太快睇哂
唔個仲有冇其他爆笑推介

呢套出真人版…！

中二病係大部分人都有既
骨傲天都係呢類型嘅其中一套
但係帶我入呢類型坑既就係實力至上教室 之前未有動畫就已經開始睇緊 睇到第三集小説已經好high
之後就開始慢慢睇同類型既 嗰種做幕後玩㗎感覺真係幾正
但係呢個人就唔算太多 樓主有冇啲漫畫小説或者動畫推介一下？

玩家 你睇我名就知道我咩料啦

得閒無野做，DL 返套《他和她的事情》TV 版，雖然事隔十幾廿年一樣咁好笑。

國崎出雲軼事 好耐之前我都有睇
但已經唔太記得講咩了
最深刻都係男主扮歌伎 (好似係

我用左半日時間睇埋剩下嘅少少
先講番我只係睇左動畫
我知道漫畫同動畫係有D出入
純睇動畫黎講 都算ok
但對結局係有少少不滿在 又係咀炮一輪 之後黎一個「大家信任拳」就打死左「鬼神」
死神大人咁強都嬴唔到，你話由佢個仔KID係以死神身份打嬴，我接受到
你話black star用妖刀弒神，我都接受到
但由摩訶打低鬼神，就真係覺得麻麻地
雖然有一點我覺得係作者係有心思咁去諗
就係對付「狂氣」最佳嘅武器 就係「勇氣」

我每樣野講少少啦
先講女主摩訶，開頭條條友都吹捧話佢有咩「退魔」能力，對付魔神一流，但竟然死神大人都唔知退魔能力對鬼神係無效，因為「狂氣」本身都唔係咩「邪惡之物」。有一點動畫組做得幾好，嚇我一跳嘅地方，就係職人武器化。一見到果下，就已經心諗「你洗鬼soul幫手，自己打曬都得」，除此之外都冇咩特別。
Soul就無咩特別，套野雖然叫soul eater，但係動畫黎講Soul做嘅事就只有幫手共鳴，仲有幫摩訶擋刀。唯一多少少戲份就係同「小鬼」對抗果陣。

到black star果team，椿作武器黎講基本都算一流，任何變化仲有妖刀模式都已經夠black star玩。但到大戰時，我就覺得black star劇份就差少少。話曬都係成team最強攻擊力，甚至你話係black star作為收尾可能仲好睇D。咁多角色之中，我本身就唔太中意black star而個角色。但自從佢連續輸左幾次，都依然唔放棄，仲要KID同佢決鬥。真男人就是這樣!

到KID果組，我就覺得佢個立場成日都好似有D怪咁，明明就係死神個仔，能力上就應該要比其餘兩組勁，當然唔可以比佢逆天，就比D怪性格佢。「所有野一定要對稱 」呢點我都明。但係打架果陣，唔好只係做射擊支援，多D發揮作用仲好。(無計啦，可能black star同摩訶都係近攻，就要搵個做遠攻)

推動整個故事嘅真主角「梅杜莎」劇情黎講，佢係算做得幾奸，果種成日都奈佢唔何嘅感覺真係就算佢死左，都仲未釋懷。(我上網睇動畫死同漫畫死係唔同，我自己睇就係比摩訶用魔人狩獵，之後個退魔能力殺死)

總合黎講，我覺得係唔錯嘅
但有少少浪費咗某D角色，例如摩訶老母、石中劍仲有隻貓，明明發揮空間係足夠
大概就係咁了

爆笑推介
我自己笑到傻左嘅有
屬性同好會
GAMERS
笨測
日常
男子高中生日常
其實都係而類，輕輕鬆鬆笑下一集

你想我推介咩類型
都係要隱藏自己身份果類?
話說漫畫唔知你岩唔岩，最近睇左一套漫畫叫
「事與願違的不死冒險者」
雖然出得少，但已經感覺到佢嘅潛力
你講你要咩類型，我再諗啦

依家開始睇 題才方面又幾吸引喎 完全感覺到佢嘅潛力
感謝樓主
類型就鐘意隱藏自己身份呢類

第一時間諗起大陸果套「全職高手」(以大陸嘅水準已經叫做唔錯 係怪雞在於配音 可能未聽慣啦 但劇情都係唔錯的)

講番日本D動畫/漫畫
動畫
緋彈亞利亞 (唔洗睇第二季)
這算是殭屍嗎? (隱藏自己身份係有 但偏向笑片多D)
RE:0 (其實都唔知算唔算 男主的確有隱藏自己身份 但主要原因係佢自己 )
打工吧 魔王大人 (睇個名都知魔王要隱藏自己 ，又係一套當笑片咁睇)
Overlord (劇情入面男主隱藏自己，去左人類果面扮新人拎情報，算唔算呢 )
七大罪 (瘋狂隱藏自己真正身份、真正實力，被稱之為「七影帝」)
i am (除左男主，人人都想隱藏自己真正身份 又係搞笑為主)
漫畫
見面5秒即戰鬥
小春的繃帶少女
暫時諗到咁多
如果未睇過就睇下啦，以上果D都算唔錯，無乜點爛

個人喜歡加多一套腰斬王既【Mx0】，
不過呢套算唔算呢，因為由頭到尾都無其他人知道。

魔法零蛋 !
正呀喂
你一講而套，令我諗起另一套漫畫
又係講人人都有能力，唯獨男主無
咁男主就比人歧視，男主雖然無能力，但佢用出色嘅觀察力去解決事件
套野叫「IRIS ZERO 欠落者」都係唔錯架

你好 多謝支持先
有D咩想我推介/你分享比我都ok架
(樓主放緊假，非常得閒

有冇D文戲?舊番都得
上年套舟を編む好得,係冇咩人睇,leola唱歌正

文戲都有少少啦
所以動畫黎講「青澀文學系列」我就幾中意
仲有西尾維新果D口水文戲我都幾中意
最簡單嘅例子就係「戲言系列」
如果只計動畫，就只有「戲言系列 - 斬首循環」

btw講下書，你o唔ok
書嘅話，一致好評嘅「三日間的幸福」(另譯「我用一年一萬日元賣掉壽命」)
「又做了，相同的夢」
我覺得而D都係唔錯

講番你果套「舟を編む」我無睇過呀，我睇完再同你傾下而套
(好似有電影

書係指小說定COMIC?
係有電影,都係小說改編

小說
唔係漫畫
三日間的幸福就有小說有漫畫
任君選擇

近排睇開 d 短篇既：
好想大聲說出心底的話(動畫限定，真人版仆左街)
狼的孩子雨和雪
怪物的孩子(呢套麻麻)
八月仲有【未來的未來】(又係細田守)

動漫真人化既有：
ReLife
胰臟物語
四月

不過唔推薦【一週的朋友】，見到個男女主角，唔夠五分鐘決定熄機。

動畫果度講多D 唔係太明D術語

你講真人化，點少得冰果

唔明咩術語
簡單黎講，我推介嘅動畫就係
「戲言系列 - 斬首循環」
動畫link: (禁雲端就ok)

psycho-pass 都算係 (有兩季的)
比埋link你 (禁B站就ok)

哇屌…要洗眼…

青澀文學系列

青澀文學系列，動畫名黎
入面包含幾套幾出名嘅日本文學巨著，就以動畫方式比你睇
當中有「人間失格」、「心」、「跑吧！美樂斯」等等
比埋link你(禁B站就ok)

動畫版：告訴我，字典炭
真人版：字裡人間

動畫未聽過，電影版 down 左未睇。

睇完套ANIME先識LEOLA

多謝哂 今個sem break有嘢做啦 不過如果講到套全職高手應該唔會睇 因為唔鍾意大陸野
Btw 樓主真係博學多才 識得咁多套

唔知點解你講我博學多才果下
好似鬧緊我廢青咁
莫名其妙嘅自卑心出現了

點會鬧你廢青 我自己都係日日無所事事 咁咪即係鬧緊我自己
係一方面可以咁多知識我覺得已經好勁 我無一方面係突出既 唔使咁自卑喎樓主

唉 真係人大左
有時候都不自覺咁諗自己有咩才能
自己讀完果科 自己又唔勁
真係等乞食
突然醒起一句說話
唔知邊套漫畫講
「時間就好似一個網咁 你花左幾多時間係果方面 你係果方面就有幾多收穫」
所以我成功成為一個毒撚

呢句其實都幾啱 我都係打機方面用咗好多時間 都成功成為一個毒撚 但係每個summer又唔搵吓工返 又唔做下intern 真係過多幾年就出嚟等乞食 其他人話做下野可以早啲適應 但其實我內心底都係唔想出嚟做嘢 因為出到嚟唔知自己做咩好自己又唔勁 連同女仔傾吓計都會好緊張

做下人口普查果D囉
政府係4月招募 6月-8月做
一個月都萬幾蚊
輕輕鬆鬆 之前就係咁過

你唔係真係信佢係毒撚呀…？
你碌返三五七頁前望一望…

依家先報會唔會太遲 但點都多謝哂 要努力變到冇咁毒

共勉之啦
一齊脫毒!

再亂講野
信唔信我請樓下保安禁你門鐘扣你分

唔毒就唔入黎啦

講緊樓主呀…

樓主係偽-毒撚嘛…

碌返啦樓主偽毒可恥

睇落好似同漫畫有d唔同,漫畫好似無摩訶老母
而漫畫有多D空間去寫D角色,所以我覺得相當唔錯,至少石中劍都發揮左唔少
同埋D打鬥我覺得畫得幾好,有幾場打交都幾深刻
但個結局唔知點解趕收工咁,明明有好多野未交代曬,係有D可惜

講開人生反思，有無人有睇【走馬燈株式會社】？
雖然之前有人提過呢套野新意欠奉，但都係個人推介之一。

最近翻睇咗08小隊
一陣介紹一下

第一百零七套 - GUNDAM第08MS小隊

好多時我推介高達系列比D朋友時
有唔少朋友都表示「哇!咁多高達點知由邊套開始先呀，我只係識基拉渣wo，基拉同馬沙有咩關係，阿寶點解老是常出現」

其實又唔洗睇到咁複雜先，只要分清一點就可以
就係所謂嘅UC(宇宙紀元系列)
我地而D資深fans多數就記年號開始
阿寶、馬沙、加美尤果堆就係uc正傳
基拉果D就算係外傳，跟uc一點關係都冇嘅

今次我想介紹嘅就係uc0079-0080果段時段嘅08小隊
而套作品優勝之處就係唔洗顧慮太多前作嘅野，係可以獨立咁睇
故事亦比較簡單易明
先交代一下背景，好讓無睇過gundam嘅人明白
就係「聯邦」你當係政府地球軍，而「自護」就係喺其他行星作反，自成一國

故事簡介
「08小隊主角就係「西羅」聯邦軍少尉，佢被調返地球執行任務。但係返地球之時，為左救同伴，佢用「鐵球」擊退敵機後，與敵機一同漂流於宇宙。本身「西羅」係打算殺死對方駕駛員，但發現原來對方係一個女仔「愛娜」後，雙方一見鐘情。男主除左唔殺佢之外，更加互相掩護對方存在，好讓雙方平安回到自己陣勢。
但好景不常，因為「聯邦」跟「自護」勢不兩立，男主跟女主就好似羅密歐與茱麗葉咁。一邊思念對方，亦痛恨對方陣型，故事從而開始...到最後男女主如何解決雙方之間嘅矛盾?定係互相撕殺，亦係本作一大看點」

而套我係十年前已經睇左，但基於年少，果時未有太大感覺
可能細個就係睇D高達有幾型，大個先開始留意劇情啦
當然EZ8都係我而家嘅最愛

除左劇情好睇，打鬥精彩(好多時gundam嘅戰鬥係宇宙打，都畫成兩條線撞黎撞去就算，但08小隊長期係地球作戰，受到重力影響，所以作戰時需要更多技巧去索敵，並且隱藏自己。係比較精彩)
D歌亦係數一數二好聽
op:

ed:

動畫link: (sorry只係搵到簡體 大家將就一下)

呢套係我入坑之作，最可惜係結尾 ... 過左咁多年，估唔到呢套會有人提 (比起 0080 同 0083)。
畢竟另外兩套既 OVA 實在太強，唔計畫面，差唔多可以話係不能超越既存在。

比起 0083，軍武設定簡化合理化 (不過有唔少犯駁設定)，
可以話係軍旅生活的日常黎睇，但軍武派就覺得唔多夠喉。

比起 0080，感情線更加薄弱，但還算是可以一看。

前七話既軍武氣息比較強係當時比較吸引我既特質之一，
但第七話打後由期他人接手，感覺上差了一截。
而且好明顯接手既人係無睇開高達，更多 bug 位出現。
唔知當時神田武幸想寫既故仔係點，但唔能夠完整咁寫落去係一個遺憾。
(呢個係好多年後由 Wiki 先得知，當時作為o靚仔既我邊到知咁多)

唔計男女主角，另一個印象深刻既角色係女主角既跟班 諾利斯‧帕卡多，
由出場時唔多起眼既跟班，到一人大破太空坦克隊一幕，絕對係型到爆。
(類似既仲有 Unicorn 入面 #1 積跟隊長 vs 青椒同埋 #4 拜亞蘭無雙)

歌就唔使講，米倉千尋一鳴驚人之作。事隔 15 年後我都特登去日本買返隻二手返黎收藏。

搞笑一刻 : 證明當時電腦技術真係進步到不能想像既地步，
一粒 AMD K6-2 (K6-3D+) 可以推得郁部 阿普薩拉斯Ⅲ ...

估唔到你都有留意而幕
唔怕自爆 其實我係讀it
所以見到AMD K6-2果下笑左
IT狗對而D係比較敏感

講番女主跟班果度，其實係男主太大意
以為人地一心想殺佢，忘記人地真正目的
應該咁講「自護嘅人為左達成目的 基本都係拼命」較為貼切
而點聯邦應該無乜人係拍得上

講開高達，不得不吐槽0096果陣為左條濕鳩條約打生打死
機設型就型，但開戰背後原因太膠

其實呢一幕當年響 BBS 都引起一大輪討論 (搞笑居多)，
不過，最後結論係 ...

跟班 (以當年譯名係勞列斯) 迎戰o個一幕真係一名優良戰士既典範，
非必要不硬碰，清楚及確實執行作戰目標，不過當然少不免有 d 主角威能 (?)。
相比之下，斯羅就真係差幾皮。
(0083 胡勒奇 vs 賈圖 都 差唔多 ，不過兩個人當時都殺紅左眼)

至於戰爭，我個人認為世界上絕大多數既戰爭都係因為 d 好 on9 既理由，
只不過咁o岩通常有內憂外患，加上適量包裝而正式引發戰爭。
呢邊如是，銀英傳入面如是。

一言驚醒夢中人
其實戰爭理由係咩都唔重要
最重要都係有一個正式嘅理由去包裝
其他咩都唔重要
說到底都係權力內政問題
好似銀英傳咁
為左掩飾內政腐敗，就要轉移視線
聯邦都係咁

話咁快又到六月中，各新番都開始埋尾，又係時候準備一下夏番了。

夏番 TV 預計收看 :

中間管現錄利根川
向山進發 Season 3
高分少女
碧藍之海

非 TV 版
搖曳露營
高木同學
未來的未來
胰臟物語

好似黎緊呢一季都有唔少好野 ... 希望又好似冬番咁豪華就好。

我太受歡迎 呢套個作者本身係畫BL
佢動畫都有出現返佢BL作品嘅角色
而女主都不斷幫佢啲追求者配cp

一來又唔想睇BG 但又有少少賣腐
搞到都唔知睇唔睇好

提外話
有無師兄睇咗鋼鍊展？
我想知每個場展出嘅野係咪一樣

以前好鐘意睇動畫（尤其2010-2012新番）
不過後尾已經愈睇愈少 唔知點解脫左毒 冇再留意ACG
近排無聊開始睇返以前睇過既動畫 個心情好似返番以前咁樣 真係好爽
當時鐘意睇既作品依家已經冇乜人討論了。有種被世界拋棄既感覺
新既動畫又冇留意 正係知re0 因爲太多人討論雷姆 我當時仲心諗係咪死亡筆記個雷姆
仲記得當時作品大概有
俺妹 當時最愛 唯一一套睇哂成套輕小說既作品
無頭騎士異聞錄 印象中睇左兩季 後尾發現有哂起承轉合 不過又係冇再追
物話系列 最頭果幾個物語 之後又係冇追
魔禁 聽聞10月出第三季
GOSICK/花牌情緣/冰果/笨測/這就是殭屍嗎/妄想學生會
仲有好多 講唔出了
係呢個post見返好多我印象有睇過既動畫 唔知點解覺得好窩心 不過已經唔可以好似以前咁無憂無慮咁日日放學返屋企睇/放假追動畫追到凌晨了
講完聽日又要返工
Btw聽講俺妹會出綾瀨if線結局 唔知係咪真 當年真係想燒書

唔講原來咁快就7月新番
如果你問我有咩係必睇
GRANDBLUE就當然
當然仲有高分少女
仲有少少續作
巨人第3季、OVERLORD
來玩遊戲吧、工作細胞、後街女孩、輕羽飛揚都係比較睇好

其他就真係到時再決定了

唉，哪有錢

以前番學果陣就係要爆肝睇
睇到凌晨4-5點，比屋企人鬧先走去訓一、兩個鐘
就要起身番學，果種生不如死嘅感覺
真係幾懷念
番到學校，又可以圍埋一堆毒撚傾下咩舊作好睇，最近新番點
有咩角色好J，邊套有潛力
推介下動、漫畫比D fd，咁就一日
最記得都係爆肝追旋風管家，睇到無訓直接番學
之後果日係學校爆睡，仲要比miss鬧訓到打鼻鼾

2010-2012果段時間真係好正，我都係差唔多果段時期「認真」入坑
有咩就睇咩
日和、守護貓娘、笨測、無頭騎士、聖痕啜奶師、花丸幼稚園、刀語、會長是女僕大人、B型H系、AB、荒川爆笑團、最後大魔王、kissxsis
仲有好鬼多，真係乜春都睇，係完全嘅雜食派
可能果陣青春期，睇多D唔同類型，都可以迎合不同人嘅話題
所以都算幾enjoy
但而家就無而個需要，基本都係隨心所欲

你想搵人傾下舊番歡迎黎而度傾下囉
基本你講2010-2012 我真係接近8成都睇曬
當然如果你係想知有咩新番係幾好睇，又緊湊
咁我推薦一套比你
就係「來自深淵」
動畫得13集，亦都有漫畫睇 (動畫之後會出第二季)
任君選擇

你講既套套都有印象有畫面 搵到同自己睇差唔多年份動畫既人原來咁爽 諗返起之前脫毒都係因為身邊冇乜人鍾意acg 依家睇番可以搵到知音人
認同當年咩番都追係因為細細個青春期 唔知咩類型動畫啱自己睇 所以雜食（同埋細個真係好得閒 放學就玩 做自己野）依家諗返or睇多次 發現自己都睇幾多廢萌肉番

好耐冇返嚟呢個POST，之前推薦過巴打睇鑽石王牌，結果你有冇睇?

有睇呀
但係睇到輸左比「稻城」之後就無再睇了
畢竟知三年級生要引退
之後就提唔起勁
你而家提一提 我突然又想繼續睇下點

睇到輸咗真係好sad
另類催淚番

本身都唔係好明棒球規則
係睇咗而套先明白
(係唔知點解
今季都有「錢進球場」
感覺都唔錯
(棒2 吾郎個仔去左做捕手就真係麻麻地...)

btw想睇巴打寫鑽石王牌推介文

好
你等一等
我翻睇少少重要集數先
勾番起D記憶先
畢竟都幾個月前睇
只係記得男主個投球姿勢好特殊，令人地睇唔到打果個時機
而粉毛就係臥虎藏龍，無記錯暫時代打都係百分百中

仲有一個好鬼勁嘅第四棒隊長
投球好快嘅一年級生
暫時記起咁多

襯仲記得覆左呢個先。

你問既問題，答案係 yes，
不過唔係出書，係 PSP 版既 game。

順帶一提，綾瀨線係超多 bad end，果然好符合佢既 style。

仲記得玩psp果陣佢話自己係「黑色三連星」

希望我愛作唔會俾樓主評太低分

近排起b站見有粵語版嘅cross game就諗住睇下。原本都對安達充嘅作品冇乜興趣，因為見個個都好似一樣樣咁 點知一睇落，不得了，劇情描寫得極吸引，雖然劇情套路上有啲老土，但意外地又唔會拖泥帶水。
50集幾日睇晒，仲要入安達充坑，衣加搵翻晒佢啲作品黎睇

無評分好耐了
比低少少分都比人媽叉我
單純推介就算

cross game
果陣我係tvb度睇
睇咗少少，之後好奇一口氣去睇
哇!超正!
仲記得果句
「光仔係投手，赤石係捕手，舞台係坐滿觀眾嘅甲子園」
若葉真係好正

(題外話: 覺得光仔其實唔係真正中意青葉，只係當青葉係代替品

青葉：「咁中外野手係邊個？」
淨係第一集就死若葉已經心up到一個點
之後睇到小茜著晒浴衣好似大個左嘅若葉果part真係起晒雞皮，加埋首bgm真係雙殺

（我反而覺得光仔其實一開波就已經係中意青葉，只係冇表達出黎，加上若葉嘅死先唔敢中意青葉）

邊個咁惡

好多人都好惡架
仲記得果陣比「歡迎加入NHK」音樂果度低分D
就比佢地鬧我唔識音樂
又話咩插曲正 ED又最正
(但其實我印象就只有op
自此都唔係太敢打分

仲有畫風、作畫個問題
我廢時自己有時講錯，所以都廢時再打分了
廢時得罪人多，畢竟而個係推介post，唔係引戰post

第一代追post人見證在此

三年級生引退係好可惜，但係之後睇住一班一二年級生點樣磨合、振作、打返起隊波，最後完成三年級既遺願，帶教練打入甲子園係相當興奮。

青道果然係強校，有好多有實力既球員填補三年級既空缺。

利申：淨睇過動畫，好想睇青道喺甲子園既表現。

哥布林殺

而套D女女係唔錯
其實女主骨子裏都係想比哥布林XXOO
利申:只係睇左漫畫

原來夏番有高分少女？
呢套有咁上下年資既毒撚真係必睇
希望focus多啲起打機到
唔好又變左愛情番

輕羽係講羽毛球
中間換左人畫果套？
果套女主前半幾好丁
中間換左人畫就變左野獸大戰

好耐無追post，見到前面有巴打討論畫風，
自已私心推介安達渡嘉同大暮維人 （我明白畫風同畫功唔可欲混為一談）
但個人認為佢地d畫真係好好 J

安達渡嘉 alive 同 野良神都係可以一睇再睇，不過野良神節奏，故事方面都係差少少

大暮維人唔洗講，飛輪少年d畫真係好靚，只係佢講故事既能力可能連10分都未有，
最近畫緊化物語希望可姐成為經典

雖然惑星公主蜥蜴騎士 d 畫風真係唔太吸引，但我認為佢故事節奏完勝。

ching sick ball

最近漫畫人更新左套野叫倒轉時間，畫風舊到癲，但故事幾好睇

怪怪守護神
老實講我只係睇左動畫
唔係太深刻，但係首ED
I4U 就覺得幾正
ching係唔係睇左漫畫所以覺得好正

岩岩開左黎睇
畫風雖然係舊畫風，但都係可接受範圍
睇完再評

第一百零八套 - 鑽石王牌 (動畫有三季)(棒球番)(新手睇就最岩了，簡單易明)

睇棒球番，好多時大家都唔知規則
頂多知少少術語，咩三振出局、全疊打之類
但睇而套，你就可以安心睇
因為佢會以淺白嘅方式去理解
當然你要我非常淺白咁解釋
我會話「擊球手就係進攻拎分嘅人，而投手就係唔比人拎分」
只要明白而點，其他嘅順其自然慢慢就會明

運動番大家都係中意D咩
不外乎「成長」、「覺悟」、「熱血」、「團隊」、「可靠嘅前輩」
而套當然全部都包攬曬

講番少少故事內容
「故事主角係澤村榮純，佢志願係想成為「王牌投手」，之後佢入左間強校「青道」。可惜比佢強嘅人多的是，佢就只好慢慢磨練技術。
而男主比其他人強嘅地方就係佢本身係左撇，同時投球姿勢令人難以捉摸打擊時間。
男主就係靠住而點過五關斬六將，而取得正選第二十人嘅位置。
同時亦係佢正式嘅開始」

睇而D運動番，當然唔係睇男主咁簡單
所謂「團隊」就係一班人有唔同性格，互相彌補不足，而D先叫做「TEAM」
極強嘅第四棒結城隊長、跑得好快嘅倉持仙貝、有危機就有表現嘅捕手御幸、怪物投手降谷，仲有好多好多角色，都塑造得好好
最不得不提，就係我最尊敬嘅「克里斯」前輩，每次出場都令我濕曬
相信而個角色真係最討好 亦師亦友嘅感覺

歌黎講，我就麻麻了
所以唔作咩推介

動畫link如下: (果D咩adblock、unblock youku就自己裝啦)

係，漫畫畫得好掂
分鏡同作畫都畫得好好 又多福利
畫功有朝凪一拳超人嗰種水平

想知樓主可唔可以整條list介紹有咩正既漫畫
之前睇太多都唔記得哂
想要戰鬥 熱血個類王道野
例如王者天下個d種類 或者運動類

搵人推多八頁，開 #3 我會做整理。

睇黎而排要努力D推介
今個post吹水多過推介

係唔係只限漫畫
老實講戰鬥 運動果D 我個人覺得漫畫會比唔上動畫果種流暢度
但你講要推介的話
最近果套足球漫 - 青之蘆葦
打鬥就拳願阿修羅都正
睇住先

count down 8 頁，吹吹下好快就夠數。

兩套我都有追緊呀 大路個d我都有追緊

有冇人睇左「さよならの朝に約束の花をかざろう」
岩岩禁下youtube聽到佢首主題曲覺得唔錯
先發現2月已經有電影
仲拎左上海唔知咩獎

套野唔係而家仲響日本上緊咩？

我見新海誠響 Twitter 睇完之後都大讚，唔知係真定假。

竟然冇絕望先生同物語

物語有wo
係無絕望先生

係第一個post果度 貼番比你睇

呢本係鹹書吧…！

太正了！

話時話,有無人有睇逆轉監督
係咪已經無漢化?

只有你睇唔明作者想表達的意思/用意，冇一句說話係廢話

話佢廢話多都係講下笑啫
如果唔知佢用意，下面就寫唔到咁多野出黎啦

咁樣咪迫死 d 同人？可能要出 d 純愛版同人先有人買…

原作已經畫到同人本咁

師兄有冇睇 我間亂？
近排啱啱開左黎睇，又幾正
畫風有少少久保feel

下 原作既圖黎？ 咩漫畫黎

怪怪守護神

我的話就冇睇
岩岩查一查見到完咗
一陣去睇hehe

推介下啲冷門既連載漫畫
銀狼血骨
入間同學入魔了
致不滅的你
虛構推理
文豪野犬
My home hero
動畫就冇研究

而兩套我都有推介
文豪野犬之前有出動畫 我睇左少少
可能動畫做到好gay 就唔係太岩我了
致不滅的你就睇左，但我無推介
銀狼血骨同My home hero就真係無睇過
多謝你推介先

銀狼血骨真係幾好睇
不過見到男主角80幾歲仲識跑識跳
單手拎起幾十Kg銀錘
重傷完過幾日可以好返哂
覺得好痴線

註：男主角只係普通人類

我都係見完左先開
男主愈睇愈似冬獅郎

文豪野犬啲角色全部都係真實作家
之後我就揾佢地啲書黎睇
好正
其實我以前都仲有追好多
但好多啲版權比人買左就後無更就冇追

版權比人買咗嗰啲可以搵下貼吧有冇source，同有冇其他大陸網偷雞用隱蔽途徑繼續up

冇就睇下台灣網有冇，再冇就試下搵英肉，再冇就真係冇

半田君同囝囝係我覺得比較可惜冇得繼續睇既

呢兩套啱啱一google就搵到有漫畫網有喎

有咩？停左更新就冇睇過

銀狼血骨正野來

最鍾意蘿蘿配大叔（阿伯）

推介大家一套4月新番 妖怪旅館營業中

講個女主俾人賣左去妖怪住嘅隱世到 要嫁俾天神屋大老闆 跟住女主拒絕左 就喺天神屋開餐廳還債
成個故事就係妖怪嘅溫馨故事+美食+大老闆女主放閃
鍾意妖怪題材一定要睇 依家出緊動畫 漫畫就漫少少 但一樣咁正
利申個人最鍾意嘅作品係野良神

你講你中意妖怪系列
唔知你有冇睇過「妖怪公寓的優雅日常」
都已經係前幾季
我個人就幾中意
尤其首歌good night mare

我諗中意妖怪系列嘅
當然唔少得「夏目」仲有「螢火之森」
(我先唔會講我連今季鬼太郎都有睇

半田君同囝囝
我係中意前傳多少少
但唔知點解半田君動畫後期好似有少少「無野講」嘅感覺
但半田君同囝囝係睇唔同嘅野
前者睇搞笑，後者睇治癒
所以打和!Super

我間亂我已經開左少少黎睇
暫時對男主未有太大好感住
都係覺得佢係玩隱藏實力果派
遲下就發狂，比D真高手(例如佢老豆)鍛鍊嘅套路
睇完再傾

睇曬動畫之後
真係覺得教練好絕情
一句就已經打沉澤村
「最後一局就交比我地嘅「王牌」去投」
如果比我聽到，真係嬲嬲地唔鬼繼續留係度
畢竟都係果種
「落力為你好，得不到分數」
仲慘過川上
川上佢成為唔到王牌嘅主因係佢太膽怯
佢自己都知，佢亦無咩諗過真係好想成為「王牌」
但係澤村次次咁努力刻服完一關又一關
都係比唔上降谷
真係

冇計，要等第二部
150up球速又的確係天賦異稟，天生嘅王牌資質
可惜唔知點解降谷啲控球搞極都係咁屎

one piece唔係唔正
但係自人魚島起，真係無乜心機繼續
one piece真係要揀黎睇
個人覺得「cp9」、「燒梅利號」、「由監獄到頂上戰爭」、「要喬巴成為同伴」、「空島」，基本係而5件事件係最正

zoro vs 鷹眼
娜美鄉下打魚人
呢兩個呢？

zoro對鷹眼都ok
尤其係話「要鷹眼斬埋佢前面」果下真係型到爆
但娜美反而無乜感
sorry

各人喜好唔同啫，唔使sorry咁大件事嘛

點講好呢
覺得娜美果part有少少over咗
做多咗
同時我亦唔滿意，自從兩年香波地群島之後
喬巴竟然只係變咗一隻只係賣萌嘅角色
兩年後基本都無乜好野

仲係100貝利賞金

誤會型日常弊端都係愈到後面愈少野講，囝囝全日常會易畫好多

話咁快又到星期五，襯樓主外遊未返又賣下廣告先。

登山少女 Season 1

集數 : 13 話 + 13 話 (Season 2)

講乜 :
因為小時候一次意外而產生畏高症的新入學高中生雪村葵，偶然間碰到了小時候的同學倉上日向，由於日向是登山愛好者，葵在被日向半強迫底下開始了登山，而且亦認識了同為登山愛好者的齊藤楓和青羽心奈，開始了一同登山。

特色 :
呢套算係百合戶外活動既始祖吧 (2013 年)。即使以現在來說，也是少有的以正宗戶外活動作為主線的輕百合動畫。另外不得不提的是，此動畫是由日本著名戶外活動品牌 Montbell 贊助，所以有好多物品都可以搵到其實物的。

還有就是，第一季係杯麵番，而且畫質不錯，如果愛好戶外活動，而又想簡單殺一下時間不失為一個好選擇。

第三季將會於七月新番播放！希望係繼搖曳露營△後另一大作。

望望下樓主好似冇乜鬥智類推介

朋友遊戲
彌留之國的愛麗絲都冇

鬥智類有講過既應該有三份之一，one out。
有提過但未寫過既就有no game no life 、btooom，jojo奇妙冒險。

(順手推下 Post 先)

朋友遊戲開始還好，後面已經唔入流（尤其第一次鬥矮仔個game埋尾垃圾到），one out同liar game高好多皮

彌留之國的愛麗絲好似係上個post討論過
但無出推介就真
最近愈黎愈懶
過多兩日推介一套
果套仲未睇完 差少少

no game no life 、jojo奇妙冒險
以上兩套真係幾出名 唔洗我推介應該好多人都有睇
btooom就真係少左D名氣 但個人覺得如果佢真係出game
應該係幾好玩 (差在係「聲納」果個位點樣去完善佢)

話咁快又去到七月，又講下上季睇左 d 乜…

今季只係睇左 Megalobox 同 銀英傳。

Megalobox 作畫都算穩定，不過唔知點解成日都係覺得蒙蒙地。

銀英傳就不過不失，唯獨是最後一集好突出，比起小說更驚喜。不過帝國嗰邊 d 元帥好多都 MK 仔既樣…雖然係咁，都希望有 2 或者電影版。

另外仲開左宇宙戰艦同藍海少女2，不過都未睇完。

順帶一提，期望已夠既 Grandblue 係 13 號首播，唔知到時邊個字幕組會做呢…

因為套野好多畫面都係用手繪

雖然唔多關事，不過搭單響到問下 ...

到底大家為左睇漫畫/睇動畫/聽動畫歌，投資過 d 乜野奇怪既產品呢？

自己投資過既奇怪產品 :

Kindle Paperwhite x 3
Sony NW-A45 x 1 (但係當 DAC 用)
KZ-ZSR x 1
NAS x 1

差 d 扑鎚既有 :

Dell 4K 電腦 Mon (為左睇《你的名字》，點知原來要用指定既 player 先得 )

其實計計埋埋硬件投資都唔少 ...

我自己就買左部Sony NW-A40
其實都冇咩特別野
反而唔等洗嘅輕小說贈品(特典)送果D就有好鬼多
買番黎果陣就貪佢送E樣果樣
而家一大堆又唔知點好

銀英傳同Megalobox
你大體都同我差唔多意見
甚至我覺得銀英傳係今季最好睇
而Megalobox比想像中無咁熱血，少少失望
但最尾果幾集，無啦啦由「幸夫」rap果兩首歌，唔知點解又覺得幾正

講下其他啦
唔知大家仲有冇睇DXD
而套野去到打ranking game就覺得幾正
但係剩下集數太少，朱乃出場都唔知有冇幾格就比人秒
場次多，交手時間更少
但最後一場赤龍帝同金獅子爆seed係幾好睇
可能最尾一集，總係覺得「點解咁快完咗嘅」
總結黎講，前面D劇情咁垃圾不如早D讓位比ranking game

到gundam Build diver
我都係基本有gundam就睇嘅人，但而套節奏遠比前兩作差太遠
不論係戰鬥嘅覺悟同理由
但最近男主部機係現實用gp duel 整壞部機
如果男主可以繼續係gp duel度打
做到一打就爛 瘋狂轉裝備同人打
應該幾正同熱血
可惜嘅係套野始終係sell GBN
係要打團體戰 而D朋友都未必個個肯去gp duel
咁就唔洗講了
(明明係VR 都唔知點解感受咁多野 又握手又點點點)

到GGO了，睇完GGO
其實我甚至覺得GGO劇本係比刀劍原作(ALO開始計)好睇
但打到後期有D尷尬
蓮就成個比達咁
「係我唔殺你之前 你唔可以死」
哇...咁中二嘅對白，聽到都打咗下冷震
神奇在其他人又同佢癲
最後都係完美灑花離場

「多田君不戀愛」係今季睇過最甜，又最驚出事嘅作品黎
亦係我幾中意嘅作品
前半日常輕輕鬆鬆
後半先慢慢講女主嘅身份，令女主好困擾
本身睇到尾二果集
見到多田流曬眼淚咁 (明明死老豆老母都無喊)
竟然為左一條女要同其他人結婚而流淚
果下真係幾心痛
最後結果...好撚正啦
雖然實有人反駁咩有冇咁兒戲
我就覺得係動畫展示現實太多殘酷的話，就根本唔洗去睇動畫
所以我係滿意個結局嘅

錢進球場，相信都係一套比較冷門無乜人睇/傾嘅番
但我意外被吸引住
畢竟最近唔知點解幾中意棒球 (就算去台灣 都去左打 )
應該係受到鑽石王牌影響
而套主線基本上係0
但內容就圍繞住一位中繼投手黎講
講咗唔少職業賽場年薪呀、潛規則
一軍呀、二軍果D
感覺都係唔錯

順帶一提，我由第一集等而條女，等到最尾一集先出場
可惡!

宅男宅女戀女太難
又係比較輕鬆嘅番，基本都係「宅男」「宅女」嘅夢想黎
因為對方係宅，而容易溝通
而點係我心目中，都算係比較重要嘅一點
「係我選女朋友第一條必要規則: 一定要睇過jojo」
我覺得而點都唔算好過份啊
當然而套係輕鬆番，並唔會太負面咁講
但係現實「宅宅」少不免比人話噁心
或者被標籤為「標奇立異」
我就覺得做好自己就好了
無必要配合他人嘅目光

仲有幾套有睇，一陣繼續打

成功拉樓豬入棒球(番)坑

真係可惡
想重睇一次以前睇過嘅棒球番
咩cross game、如果杜拉果D

仲有冇咩漫畫係人性向或熱血 好似大路嘅都睇過

其實我覺得安達充所有作品都係戀愛行先，運動輔助

諗起銀之匙隻湯匙…

其實湯匙 叉 筆盒？都幾好
但利是封，手機帶就真係…

冇當過嗰啲做棒球番

自從細個睇亞視既 Touch 之後，已經再分唔到安達充邊套打邊套 ...

樓主如果有睇藍海少女
一定要睇埋天野既水星領航員

運動漫畫動畫
近期有輕羽飛揚
漫畫分鏡同畫風幾好
動畫一定要帶耳機睇

唔係好鍾意睇女仔運動番
不過會嘗試下睇幾集

呢套漫畫睇晒，動畫一集都頂唔到完場。
唔係話佢唔好睇，係舒服到訓著左。

呢套既特色
配音同歌都做得好好

嗯。。。 不見幼女戰爭。 不知樓主有無睇過。 我講緊動畫， 都真係幾有意思。

如果你講緊幼女戰記，請睇上個 Post #880

真係唔知好唔好，片尾曲都無聽過。
粉色系加上柔和畫風，結果就係 ...

好舒服 ... 好舒服 ... 好舒服 ... 舒服 ... 舒 ... Zzzzz

我份人其實好鬼怪
睇運動番就中意睇感情線

第一百零九套 - 五等分的花嫁 [戀愛喜劇]

又係而D情節...
但係! 我中意!
成日都話要點樣先可以cow女，就係讀多D書
教下同學仔，咁自自然然就有女
呢種佛系cow女大法，真係我都羨慕
中意睇「我們學不來」嘅人
而套都絕對唔可以錯過
設定上基本差唔多
「故事內容係男主係窮撚，要幫補家計
但係唔同嘅係佢幫手補習嘅對象係「五胞胎」
各有性格
今次男主任務就只有幫佢地5個順利畢業就可以了
但面對少女心，不懂處理人際關係嘅男主
顯得笨拙又好睇」

而套雖然未完，但以暫時套路黎講都係唔錯
五條女之中，只有四女比較撲朔迷離外
其他都已經知道佢大概心意如何
尤其三女最討我歡心
希望大家都中意而套漫畫

link自己搵啦haha

呢樣我最憎

除左黑子藍球條女我係比較憎同覺得佢比較做作外
果D咩真守姐姐、days果條女、排球個短髮妹(一年級果個)我都覺得幾正
都係默默扶持男主系列
一見到有感情線劇情，就好似有福利咁

btw, 我幾鐘意幼女戰記， 但好出奇地覺得 悠悠日常大王真係幾好睇。

唔洗諗了
而兩套共通點明眼人都知
你骨子裡就係蘿莉控

比你睇穿左tim

蘿莉控居然唔係睇【萌少女的戀愛時光】 ?!

係唔係蘿莉的時間果套

唔鍾意既話，叫佢子供的時間都得…

今季都幾多蘿莉做主角嘅番，有來玩遊戲吧,happy sugar life, island, one room, 登山少女

好鬼正

樓主一到新番時期
又沉迷係新番之中
忽然感嘆一季又過去
都幾快下
最唔捨得應該都係超能力女兒
其他唔係話唔好睇 但無咁大感觸
希望今季後街女孩、來玩遊戲吧可以做得好好睇睇

後街ppt

話說我最近去左睇「無頭騎士異聞錄」
用咗幾日睇左一季多DD
以前曾經開過黎睇
但覺得好悶就熄咗
最近睇番，一口氣睇
慢慢理解一日係可以發生很多事同時
所有嘅偶然撞埋一齊成為嘅必然
令故事錦上添花
有少少題外話就係
我有諗過究竟係香港會唔會做到Dollars咁嘅組織
但睇怕都比較困難了...詳情就唔想多講

我以前睇覺得高登其實已經好似
不過睇到Dollars點樣畀人滲透/抹黑就已經好似睇到高登最後嘅命運

感覺上都10年前，睇知係咪真係有咁耐

唉
終於睇曬「承」「轉」「結」
其實dollars個結局都冇咩點講發展成點
但我幾同意佢所講「Dollars」本身就係一個社會縮影
仲記得以前大多數都係講「高登」好恐怖，一係就毒撚
至少唔會公開自己係高登仔
而家連登簡直就變左「身份認同」咁
「吓? 我上開連登架wo」「你有冇睇過連登咩post」
你見fb都唔少mk爭認自己係連登仔就知
連登已經做唔番高登果種神秘感

第 一百一十套 - 無頭騎士異聞錄

隔左一排偷懶無更新，今次就打長D補數

今次想介紹嘅係「無頭騎士異聞錄」，不論你有冇睇過
至少睇個名你都會知，個故事係圍繞住「無頭騎士」
如果大家有睇過下viutv果套「又要威又要戴頭盔」

無錯，佢而身嘅造型就係參照「無頭騎士」
(有少少好似幫人賣廣告咁 )

講番個故事，係發生係「池袋」
而套我認為係唔存在邊一個先係男主角
因為基本上佢每集都係以唔同人嘅角度去做每一日嘅事
甚至同一日，幾件事錯綜複雜，而互相關連起黎
如果要我硬講一條主線
就係讀緊高中一年嘅「龍之峰帝人」
佢本身初中係喺鄉村度讀書，但因為對「日常」感到無聊
於是就買左部電腦，起左一個「無乜人知」嘅論壇Dollars
而會員方面，佢就以sms方式send D帳號比人用
慢慢多人有ac上時
就形成左一股勢力
而版規只有一個，就係只認自己係「Dollars」就可以了
慢慢有人借用「Dollars」做壞事，令到個名臭曬
有唔少人感到不滿而要退出「Dollars」
「龍之峰」為左挽留會員，就係論壇叫人做「好人好事」
亦有人去響應，所以Dollars得以留傳
後來「龍之峰」被朋友邀請到池袋讀高中
而池袋就係龍蟠虎踞之地
有唔少「童黨」(我覺得其實算係童黨多) 以顏色黎區分
當中最為出名就係「黃巾賊」同「藍色平方」
因為有未知名勢力「Dollars」出現，令到「黃巾賊」、「藍色平方」都感到威脅
慢慢演變成一個傳說「池袋有一個透明無色集團，叫Dollars」
故事就係咁開始了...

總結黎講，就係以論壇嘅力量去解決社會嘅紛爭
係較為適合
而此作品更用唔少「鬼怪」、「非人類之物」黎引發事件
最後就以「Dollars」搞鬼作為結尾
其實都算係幾頂癮
畢竟都無人知發生咩事，最後化作為一個未知嘅集團做
感覺係唔錯

講歌我就覺得op2係成套野最正嘅歌
基本上我未睇之前，就係因為首歌而被吸引去睇

動畫link : (估唔到有人放曬上facebook度)都幾方便嘅

>個故事係圍繞住「無頭騎士」

然後成篇簡介冇提過佢
佢就係歐洲傳說中嘅無頭騎士
(好似係，自己未睇晒，唔知最後點講)
傳說無頭騎士係會拎住自己個頭
但係佢個頭畀人偷左，亦另佢冇左部分記憶
依家住左係日本一個黑市醫生(男)屋企
做黑市(？)速遞維生
電單車係佢隻馬(無頭) 變成

見到佢個可愛貓耳頭盔同埋美妙嘅身體曲線，你就可能估到
佢係女人(?)黎
雖然冇頭但係有nice body，性格又好
印象中動畫都畫得佢唔錯

套野其中一個好睇之處係睇佢同醫生放閃

多謝你幫我補充番
掛住寫龍之峰 都冇乜寫過無頭騎士
但我覺得最有魅力其實都係平和島靜雄

見到介紹, 用試下嘅心態走咗去睇輝夜大小姐嗰套, 本來自己少睇呢類型漫畫, 怕成日淨係搞曖昧又拖泥帶水咁, 點知一下就煲到最新

除咗人設唔知點解好啱口味之外, 節奏都做得好好, 輕鬆嘅時候就好輕鬆, 但係一轉沉重話題又好到point好中

諗起以前睇過差唔多風格嘅漫畫, check返先知原來係速成的子彈同一個作者, 放低咗嗰種中二/科幻設定反而仲好發揮

正呀!
多謝你睇番舊post推介先
其實最近我都少咗更新，原因唔多唔少係冇乜原動力
見到你地有D回響，有番少少動力

講番大小姐果套先，我就幾中意而類「無里頭」嘅心理戰
表面係「無里頭」但底子裏係一場認真嘅勝負
對於而點我係幾中意
如果你中意而類不妨睇下「理科生墜入情網」
而套又係睇一班認真撚計曬數去測量「戀愛」
有D「認真地搞笑」
得閒就睇下啦

第一百一十一套 - Love理論 (毒撚聖經)(想拍拖嘅人必讀嘅聖經!)

「明明我樣又唔係差，點解我無女架」
而個問題唔多唔少都出於係毒撚身上
但睇完Love理論
你嘅問題將會煙消雲散，剩下就係你有冇行動力
今次我會簡單地寫出而套漫畫所傳授嘅「戀愛理論」

第一點: 「咁咪好辛苦?」

得出結果當然係 效果超群!

當然唔係咩時候都可以用而句，所以睇啱時機講都係好重要

而轉換字眼，都好重要。因為唔係所有事都好辛苦
所以加上「反而」一詞，就可以得出另一個效果

「反而咁樣先辛苦wo」

咁就可以令女人繼續發牢騷

第二點: 亮相理論

簡單黎講就係要轉變自己形象!

當然會有失敗嘅例子，正如漫畫所說「無見一個學期嘅人去左染金毛後，就比全班笑，明明佢都係改變形象，點解會受到攻擊呢?」

就係因為無預先通知!

所以! 要亮相之前就要發出明確宣言，咁就可以有效緩和周圍攻擊嘅情緒

第三點: 服飾金槍魚理論
與其自己煩惱著咩衫好睇，不如問下你中意嘅女性，將自己化身為一個公仔比佢地玩弄，更為上策

第四點: 自虐發癲理論

當心理陰影或黑歷史比人披露時，用一種自虐或者發癲嘅語氣將佢轉變成一個笑話，咁做就可以「化危為機」!

第五點: 「所謂溫柔唔係指內心 而係要做出黎!」

正如理論所講，D女人無時間去發掘你內心有幾溫柔，就好似你明明有個朋友好好人，但唔知點解佢成日都無女，就係因為佢無表現出黎!

女人所指嘅溫柔就係要做出黎，無錯就係咁膚淺
(其實漫畫有圖睇，但全部都殘體字，所以我就為大家列出五十五點要注意嘅溫柔舉動)

1. 一齊行果陣要行馬路邊位
2. 幫手開水樽蓋
3. 入餐廳要幫佢拉椅
4. 當佢企唔穩(例如落樓梯、玩過山車時落車果下)要扶一扶佢
5. 要買飛果陣就自己去買，叫佢行埋一邊等 (意思係唔洗佢出錢)
6. 搭車或入門口時，要比佢行先
7. 地震果陣要擺出守護佢嘅姿勢 (係香港用唔著，但如果係台灣日本旅行就可以注意一下)
8. 幫佢拎高嘅野 (前提你要高過佢)
9. 襯佢去廁所時「埋單」
10. 坐自動扶手電梯時，往上時就企佢後面，往下時就企佢前面
11. 去食飯果陣俾佢坐低先、然後俾佢叫野食先、仲有佢起筷先你先好起筷
12. 多D問佢「凍唔凍」
13. 多D問佢「無事呀嘛」
14. 多D問佢「肚唔肚餓」
15. 要即時發覺佢髮型(包括頭飾)嘅轉變
16. 多D讚佢靚咗
17. 提醒 (記住佢中意嘅花、生日 適當時就用「講起上黎你係XXX喎」)可以「提醒」到對方原來你係好在意佢
18. 無論幾遠都要送佢番屋企
19. 幫手拎重野
20. 天氣凍果陣要除件外套比佢著
21. 約佢食飯一定要book枱
22. 要注意一下佢杯野飲曬未，飲曬就主動比佢order一杯/幫手加埋滿
23. 幫佢夾「送」
24. 幫佢「針」野飲
25. 幫佢叫侍應
26. 當佢要試新野時，做佢「白老鼠」
27. 適當時同佢講「唔洗勉強自己都可以架」
28. 要讚佢(特別要係其他人面前讚)
29. 覆message一定要你做最後講野果個
30. 當你揸車時，知要剎車時，用手護一護住佢肚腩個位
31. 坐地鐵時一定要企穩，等佢可以依靠你
32. 要識整電腦
33. 佢著除嬲果陣 要幫佢手除
34. 當行一D陰暗或者危險嘅地方時 一定要行頭
35. 幫佢開關車門
36. 係外國一定要比「貼士」
37. 落club玩果陣 唔可以只係關住「照顧」一條女 而係要照顧曬全部在場嘅人
38. shopping時要陪佢行到最後
39. 唔好關住同佢行街 而唔記得到附近cafe休息
40. 同佢告別後，一定要回頭多望幾眼
41. 配合佢嘅步伐
42. 要經常買小禮物比佢
43. 記得執好自己間房
44. (唔知點解空咗)
45. 去旅行前要做好planning
46. 唔好比佢早訓
47. 唔好早過佢起身(要比D時間佢化妝)
48. 當佢喊果陣要比紙巾/手巾仔佢
49. 當係lift出黎果陣 要用手頂一頂住life門
50. 約會時早十分鐘到
51. 食飯時，示意侍應比紙巾佢，或者你比定張紙巾佢
52. 得一張menu時，要比佢揀先
53. 唔識路時，要自己主動問路
54. 當無目的地時，要自己提出方案
55. 要推薦有咩甜品好食

記齊以上54點，係生活上自然做出黎，慢慢佢地就會因為你膚淺嘅溫柔，而吸引佢地

第六點: 執著心分散理論
簡單黎講，因為你「只迷上一個女人 或者攻略緊一個女人」，只係執著一個女人時，就會出現比佢飛咗就咩都玩完嘅心態，而失去應有嘅冷靜
所以，要同時攻略唔同嘅女性，你先可以係鍾意嘅女性面前保持冷靜，感覺就好似買咗保險咁，就算比一個飛，都仲有其他機會

第七點: 武士的一文理論
當落完club玩，交換咗聯略方式後，「第一次」嘅溝通係好重要! 如果你係以「朋友」嘅身份同佢繼續聯絡，咁做的確係可以保持關係，但同時為自己設下「高牆」
所以! 最初嘅對話就係要比對方知道 「你係要追佢!」

第八點: DK內心理論
所謂DK即是deepkiss，亦即為「一時沖動」，如果「一時沖動」的話就一定做埋落去，唔好比對方有「變冷靜」嘅時間!

第九點: 續杯理論
如果你係在意某一位店員，就通過續杯而製造出同店員小姐對話嘅機會，仲要一口氣飲曬成杯野黎獲得店員小姐嘅注意!

第十點: 愛迪生理論
全部Love理論都係圍住而點進行，就係唔好放棄! 「失敗並唔存在 只要知道邊度錯 咁就係成功!」

其實仲有好多理論要注意，有興趣嘅人絕對唔可以錯過而套漫畫!
漫畫link:

淨睇cup圖都覺得套野好多字，不過畫風好似唔錯。我興趣會睇

我係隔離開post 負評多到爆炸
連登好鬼多真心膠

多謝樓主之前推果套 阿波連同學
真係好正

好呀mark低先
平時多數追啲熱血啲/劇情認真啲嘅漫畫
間唔中轉下題材又可能有新發現

你條友"那壺不開提那壺"，
家陣叫你寫 content farm 咩，
個 title 寫到咁驚世駭俗，
抵你比人請食腐皮既…

又唔算無口型嘅阿波連同學
講野細細聲，又唔識距離感
但係男主又唔介意果下抵死
睇佢地rap果集笑死我
仲有打「sit」果集

某程度上已經老夫老妻，睇到最新果集笑到收唔到聲

橙呀
最橙係明明最後一句都講咗「想在漫畫裏學習戀愛是否搞錯了甚麼」
大家都無視曬
覺得我叫D毒撚靠而本野搵食

第一百一十二套 - 藍色的旗幟 (未完漫畫)(青春戀愛校園日常)

係未寫而篇野之前，我都去左搜集一下
究竟其他人簡介係點寫而套野
個簡介就好簡單咁寫
「能夠得救的只有一人，好友還是戀人，你會怎樣選呢?我啊，兩者都沒有，我們被燃成藍色——青春，開幕！」

初頭都唔明點解叫「藍色的旗幟」
我睇完之後，就認為所謂嘅「藍色」即係「青」，係有D指「青春」咁解
所以佢係有少少一語雙關咁

而類青春戀愛日常，基本上抱著男主係點樣內心掙扎
一方面話幫女主追男二，一方面其實中意女主
就最為普遍
而今次故事又係走而種方式
當中故事更一反平常
所以我都幾中意而套作品

至於內容簡介我諗都唔洗多介紹
畢竟而類日常戀愛，係無乜重大主線
反而著筆係人際關係之中
對戀愛、多角戀有興趣嘅人就要睇下啦

漫畫link:

另開有一套
暫時出得唔多，但係我覺得都唔錯嘅漫畫
叫「幫「去」不了的她一個忙」

而套暫時得11集係漢化咗
故事內容大約係講男主有陰陽眼
有次係學校天台見到「女主」
但佢就成唔到佛，因為未了心願
而佢嘅心願係識到朋友
隨住劇情展開，男主就要幫佢搵「朋友仔」
*女主都係崩壞痴線婆黎，所以而套顯得特別奇怪好睇

類似既情節通常都係 H 漫…

PISH

第一百一十三套 - Orange (套野如其名 橙呀 )

枉枉而類少女漫畫，都最能夠抓住讀者嘅淚腺
可能我份人就比較麻木D，無喊到但都眼濕濕

講番正題先，而套作品嘅構思非常簡單
就係講女主為左彌補一個一生都無法彌補嘅遺憾 (而句其實好矛盾)
而寄信寄比十年前嘅自己 (方法並唔重要，重點係真係寄左番去(神奇在貼埋郵票 仲蓋埋印)
希望十年前嘅自己可以透過信嘅內容
去救轉校生 - 翔
咁故事嘅視角主要都係放係十年前收到信嘅女主

而套作品其實圍繞嘅重點都係在於「想做就做 盡量唔好令自己有機會後悔」
仲有要「珍惜身邊人」為主軸
當然唔少得感情線啦

老實講有時都覺得男主幾人渣下 果然靚仔係唔同D

(而套都幾難寫介紹 畢竟唔想劇透太多)

(故事採取平行時空理念，所以係唔會造成時間悖論，各位可以安心觀看)

op:

ed:

動畫link: (支持正版就去Netflix睇)

剛睇完套舊漫
叫龍，真係神作
故事係講二次大戰前後
由日本滿洲講到蒙古
格局規模係我睇過最大
而作者仲駕馭到真係好堅
（不過前期有少少悶，而且畫風唔算討好，我第一次接觸時都啃唔落）

我超鍾意尼套呀樓主
須和世界第一男二

響隔離 post 見到有人講話集資比 d 爛尾動漫畫埋落去，
竟然見到【南瓜酒】呢個名！

呢到到底有幾多老鬼睇過當年亞視版呢？

好可惜嘅係
無睇過
一直都覺得如果集資就可以作埋個結局
真心想集資整個good ending比四月...

係啦，如果集資可以改 ending 就好。

如果比錢就可以，唔該順手改埋

旋風管家
只有神知道的世界
偽戀

每本 100 OK 。

有睇過，大L&細S
但原來有後續篇，真係唔知...到底點先有得睇？

*利申：非老鬼，只係中意拎老豆啲舊書睇

今季新番話咁快又去左三份之一，又係時候推下 Post 。

今次推介既就係今季既新番 – 中間管理錄利根川 … 既外傳 !
班長一日外出録 / 1日外出録ハンチョウ

話數 : 14 話 (連載中)

講乜 :
故事講述在【賭博破戒錄】中，與開司在地底下結怨的大槻班長，在還未被開司識破出千前，利用一日外出卷回到地面中的生活。

特色 :
這是一日限定版的孤獨的美食家 & 遊記，雖然本身故事內的並不如孤獨的美食家有真實店鋪作參考，但感覺上似係單元式既遊記。
雖然唔算係 d 乜野好非常有趣既作品，但如果係睇過【賭博xx錄】既人，又對其中既配角人物如利根川有興趣的話，呢兩本外傳絕對唔可以錯過！

傳送點

樓主應該又係比外星人捉走左，又趁無人推下 post 先。

今次推介既唔係 d 乜野驚世駭俗既作品，短篇得黎個人覺得幾好睇既。
預告犯

話數 : 21 話 (已完結)，另有真人電影及日劇

講乜 :
故事講述有四個年青人在網上化身成「正義之士」，在網上公開直播時會頭戴報紙的頭套，預告將會「懲罰」他認為有罪的人，他會先很詳細的講述受罰那人做了甚麼壞事，再在懲罰他時拍攝「懲罰片段」播放出來，甚至公開直播。起初有人只是覺得有趣，但後來愈來愈多人支持他的做法，替天行道。(Extract from : 紙本分格 )

但原來這一切的背後原因，除了是替天行道外，也是為了替一個已死的朋友了結心願。因為自己能力有限，為了達成朋友的心願，只能以這種冒險的方法去引起警方的注意，再希望警方能夠協助願成目的。

感想:
起初的時候，以為這是一個無聊，類似蝙蝠俠懲治壞蛋之類的故事。但越往後看就會發現，其實在這些舉動背後，並非單純是為了懲治一些壞人，而是因為有一個共同目的，而將這四個本來就是社會被遺棄基層的人聚集在一起，作出一些驚人舉動，從而獲得媒體及警方的注意以達成目的。

有的時候，人就是會為了一個可能事不關己，看似微不足道的事情而赴湯蹈火。這部漫畫正正講出這個現像，可能有時人會自我犧牲，而為了達成別人的一個願望。

同樣類似既情節，港產片入面有套叫【重裝警察】都差唔多，不過應該唔多人睇過。

支持樓主

我每次搵漫畫都會入呢個post睇
暫時都冇咩邊套伏
希望樓主會繼續更新

估唔到會推love理論
我覺得幾好
但有啲人唔鍾意

剛剛去完書局，見到有本叫做【你遭難了嗎】既漫畫，
見佢落晒十八禁書腰，封面又得四個女仔，而書背又寫荒島求生仲以為係另類鹹書；

上網睇左陣，點知個故事完全係超乎想像 ...
原來係女仔版【人在野】(明珠台節目)！
睇左一陣完全明白點解要則上十八禁書腰。

唔講咁多，貼 d 圖比大家睇下 ...

好爆？未算 ... 睇埋下面兩張 ！

屌，唔怪得要落十八禁書腰

頂，貼少左張，再黎一次。

... 太強大了！

你遭難了嗎冇乜嘢㗎 平時都好正常打獵捉漁求生

係無乜野，不過間唔中整 d 爆點，係幾好笑 (又少少變態)o者。

不過老豆已經正式出場，睇落似就完

完都好既，響玩爛之前，好頭好尾完左佢都係一個好事。

有啲興趣 遲啲睇下先

Btw 開始擔心樓主，巴打繼續分享多啲

翻睇完兼一覺得個結局真係好趕收工

個人覺得咁多個最勁係哆拉O夢😂😂

果話其實唔合理
腸一樣有係會俾細菌感染
而且腸仲要冇胃酸幫手殺菌
我睇另一套陸地沉沒少年s有個翻譯組有人專登拎黎講左1-2頁尾頁話直接飲係比較安全

無做咁多科學查證，我估佢係想利用"直腸只會吸收水份"呢個 point 去玩呢條橋吧。

1. 直腸只會吸收水份
2. 直腸位於最末端，即使受到感染影響會比較輕微

不過真係玩到 69 補水真係幾驚嚇下。 (搞笑既意思)

唔係好關事，不過唔知有無人睇過一本本土同人誌叫做【廢柴學園】？

老實講，唔算好好睇，不過叫做比較圍繞住香港學生既一 d 搞笑故事，
對於剩係睇日本學生既生活，真係唔多見有漫畫係講香港學生既。
如果接受到 d 唔算好既畫風，呢本都係值得一看。

個人推介 #21. 校園不思議事件簿之食人唔lur骨

比外星人捉走左既樓主睇黎仲未獲釋，又趁無人推下 post 先。

樂園追放

話數 : 1 話 (已完結)

講乜 :
樂園追放這部作品劇情描述在西元2400年，由於地球爆發了名為Nano Hazard（奈米災害）危機而使得環境廢墟化，因此人們開始進行「Frontier Setter計畫」，Frontier Setter是指人類在經歷過奈米災害後決定朝外太空發展探索的計畫，為了在宇宙確保人類新的生存圈，於是地球軌道上製造出源方舟號作為探索船艦，但後來由於地球軌道上的虛擬世界「DIVA」的出現，讓人類放棄探索外太空計畫，全人類98%人口轉而進行肉體的數據化，生活在電腦的世界裡。

女主角「安潔拉」是電腦世界DIVA的三等保安官，故事以DIVA某次又再度受到來自地球的身分不明黑客的干擾攻擊，DIVA中央保安局高層判斷這名黑客會是個威脅，因此邀請安潔拉參與去地球（現實世界）追蹤並找出該名黑客的身分，她將與當地的地面特工「丁格」同行一塊執行這項任務，本作便是以此為主軸開始展開一連串的事件內容。
(文筆唔好，用人地寫既故事大綱。原文: )

感想:
先講一講套野既賣點 –
1. 雙馬尾巨乳蘿莉 + SF 機械人
2. 虛淵玄+水島精二
3. 釘宮理惠+林原惠 (?)
夠吸引未？
作畫水準 OK，流暢而且都算精細，結尾動作場面無明顯穿崩，可以收貨。

故事黎講，以真實vs虛擬，真自由vs假自由的對比，這是主線劇情以外都好吸我的地方。同樣既劇情雖然響唔同既電影都出現過 (Matrix，Inception)，雖然係舊橋，但從新包裝下依然頗為吸引。
另外一個驚喜係一直以為係最後大佬既「Frontier Setter」，佢自己既故事雖然簡單但幾吸引，係男女主角以外非常有趣既設定。

如果喜短篇 SF + 蘿莉，誠意推薦呢套比你。

樓主呢 報平安未

另外，近排睇咗高台家家族，仲有同作者新作跑女戰國行（連載中）

高台家家族係講高台家嘅人可以有讀心能力
有一日主角男讀到主角女天真又搞笑無厘頭嘅ff
就俾佢吸引

主角女係唔算靚又天然呆嘅隻
但又會覺得佢值得白馬王子鍾意
呢套好似出名到拍日劇定戲

跑女戰國行又係類似返上一套啲人設
但無咗讀心，純粹係誤坐時光機返到戰國
天然呆誤打誤撞又識到王子然後又愛上之類

兩套都係輕鬆搞笑好sweet 嘅漫畫

推一推 Post 等樓主報平安先。

話咁快 2018 夏番又完左。
2018 秋番大家又睇乜野呢？

哥殺萌王
本來有想睇豬頭但都係放棄左

萌王係邊套？

雖然唔知個post仲有冇人睇，但都想推介下

之前一直見有人推介呢套，最近終於的起心肝睇左佢
東京地震8.0

內容大約係講東京發生左大地震後，
一個小妹妹同佢細佬係一個大姐姐幫助之下，
翻屋企嘅過程

呢套係一套比較現實嘅作品，角色性格都得到充分描寫
過程有講述人性、兩姊弟之間嘅親情，成套野短短十一集已經睇到家姐嘅成長

而個結局會搞到人喊到收唔到聲

見到樓主推介《預告犯》，我就知道我必須留名支持！

呢套真係唔錯，先唔講合理性，劇情張力係唔錯呢！

大家好
好耐無見，對上次更新已經唔知隔左唔知幾耐春秋
btw都對大家道個歉先
雖然都無乜人在意 甚至都無乜人理而個post

都講下點解無更新咁耐啦
其實理由都係果D啦 身體欠佳
而個理由好似好老土 但係有時不得不認自己身體係差左
唔講咁多廢話了
即刻介紹下漫畫先啦

保重身體

第一百一十四套 – 我是村民 有意見?

今次作品正如標題所說，無錯! 又係轉生系列
可能唔少人已經對轉生系列變得盲目，畢竟而家好多轉生題材都寫爛曬。甚至而家去到轉生史來姆又有，轉生蜘蛛又有，差在幾時轉生成為一條底褲。
然而，而套作品可以吸引嘅我原因係男主想保護「青梅竹馬」嘅意圖，反而導致女主覺醒唔到自己能力。男主為左佢唔死，就只好一直搵方法成為「最強村民」(當然造成如此田地，都係男主一手造成)
除此之外，「每次」轉生都可以選擇兩項能力，相對係比較吸引。係眾多能力之中，男主嘅選擇又係比較「意想不到」。睇佢如何運用能力，更加係主線之中我比較期待。
內容簡介:
身為村民嘅男主為左保護「勇者」職業嘅青梅竹馬，決定向「最強村民」之路出發。 <打完都覺得簡介好hea
以防劇透太多，貼下漫畫圖比大家睇下畫風先啦。

漫畫link: (好求其搵嘅漫畫網)

多謝你關心先
岩岩先落番山
我都係休息下先

好耐冇見

小心身體呀

等到了…

歡迎回來，小心身體！

好耐冇見，我鑽石王牌打手日日mon住你個po有冇更新

world trigger復刊 好開心

大師兄番黎啦

多謝關心先

多謝關心

好耐無見
一見到你個名即時諗起鑽石王牌的確係真
就同見到明眼人諗起少女與戰車一樣
多謝關心同支持先

正呀!
期待休斯表現
但係睇怕四眼仔都係有排先覺醒

呢套野作風應該唔會無啦啦變勁
最多畀佢得到個黑trigger
不過我覺得就算有都只會係輔助類，最多等佢冇咁易死

第一百一十五套 - 道別的早晨就用約定之花點綴吧

我第一次見到而張圖果陣，就係禁youtube果陣見到，順便聽埋首歌。我就知道而套戲應該唔會差得去邊。我努力等呀等，等呀等。等到開心版都出埋，香港都未上映，咁無計了。我唯有去睇開心版啦。睇到結尾果時，我發現自己嘅眼淚已經流緊出黎，可能有人睇完都覺得不外如是。你問我「有咩好喊?」 我諗我果刻都唔可以即時咁答到你。
而種感覺喺我睇完，慢慢整理思緒，再求其上下巴哈睇下D人點講，再回味一番。
決定而家介紹比大家睇。

先講一講而套野簡介啦
故事講述「伊歐夫」嘅族人係長生不老，而女主Maquia就係其中一族人。
咁有一次唔知咩帝國就利用「龍」去左「伊歐夫」村落，強搶民女。為嘅就係「伊歐夫」長生不死嘅血統，女主亦因此騷亂，胡裡胡塗咁騎龍離開左村莊。逃亡到一個唔知咩嘅鄉村地方。
隨之，十五歲嘅佢遇見被盜賊殺死嘅女人同未死嘅棄嬰，佢就決定將棄嬰揍大，保護佢直到永遠...
簡介大致係咁啦。

而類作品一提到「長生不老」，大家都會預料結局一定係「別離」。但就算知道亦敵不過最後「別離」嘅一瞬間。好多劇情令人想落淚嘅點，並唔係直到最後5分鐘先出現，而係一幕又一幕無奈嘅別離。

最後想為大家補充一點，就係
白色蒲公英嘅花語係「無法停留的愛」
希望大家可以享受而套戲

好好聽嘅主題曲 link:

(相比細田守之前係香港上映嘅「未來的未來」，我想鬧好耐，不過算啦，唔bin c了)

比佢得到黑trigger感覺都係得物無所用
但睇佢點樣指揮成team潛力友
都算係幾正嘅
(講講下其實有D似青之蘆葦，主角係要成長為「司令塔」嘅故事)

樓主，推介你睇下 得2話，好頂引

漫畫終於去到第二年嘅夏季大賽，有興趣可以追

黑trigger都唔一定係戰鬥向
例如好似個傳送門trigger咁, 如果三雲用到都好似幾適合

不過畀起拎到黑trigger，如果三雲可以自己設計一個trigger畀自己應該仲好睇
順手可以介紹多d 開發室同border trigger

岩岩睇完兩集
的確幾頂癮

收到

等睇上映

我抵受唔住誘惑
到香港上映番，我一定再刷，再推薦比親朋戚友
因為真係好好睇

我覺得動畫電影第一次都係直接喺戲院睇好啲，可以感受到佢想帶俾你最原始最純粹嘅感受同內容

唉
我當初睇「未來的未來」都係咁諗...
點知就中曬伏了
睇完真係人生第一次咁後悔入戲院睇

一向有而D動畫電影都會狗沖入去戲院睇
咩刀劍、魔劣、屍者帝國、和諧果D全部都係入戲院支持
但唯獨「未來的未來」真係睇完想講粗口
奉勸各位真係唔好中伏了

哈哈，呢套係有少少伏伏地，我都係入戲院睇既，不過睇完又無乜想講粗口既感覺。最大既感想係 ... o下，咁就完左啦？

仲諗住隻 JK 未來有多 d 戲，d 點佢老母(無誤)仲多戲過佢。

細田守講故仔既功力有待加強，不過比起【怪物的孩子】叫做有所進步了。

畢竟佢無明確主線
只係「哥哥」佢認左未來係自己個妹
咁就完左嘅感覺
佢完左播歌果陣，我都呆左心諗
搞咩呀大佬
用番以前作品黎比
「狼的孩子雨和雪」真係高好多班
(已經唔拎夏日大作戰黎比了

呢套 down 左未睇 ... 正確 d 黎講，係唔敢睇住，
成屋企都係人，忽然間喊到開水喉就出事。

(from 隔離 post)

屌，搞乜好似仲難過睇鹹碟既 ?!

頭一個鐘都無咩問題
都係好好講故事，所以無咩問題
但後來慢慢就黎料
的確係做得唔錯
我覺我2018年最佳動畫電影係而套都不為過

佢應該真係要搵一個人拍住佢幫佢 arrange 個故仔，一唔為意就飛到唔知去左邊。

唔怪得以前要拍住奥寺佐渡子。

jojo都冇

唔知會唔會突然間爆 Po 開 #3，放定今個 Po 既 Index 先。

POST #1 - 300 列表
016 - 爆漫
025 - 槍王黑澤
055 - 那個盛夏等待
060 - 甜蜜稻妻
063 - 向死神許下最後的願望
095 - 魂環
107 - 吹響吧！上低音號
124 - 校舍的後方埋藏着天使
169 - 來玩遊戲吧
222 - one outs
243 - A.I.C.O. Incarnation
256 - 天使與龍的輪舞
277 - 惑星公主蜥蜴騎士
293 - 泥鯨之子們在沙地上歌唱
295 - 我們真的學不來
297 - 入間同學入魔了

唔知會唔會突然間爆 Po 開 #3，放定今個 Po 既 Index 先。

POST #301 - 950 列表
304 - (自稱唔算介紹既) 事與願違的不死冒險者
305 - (自稱唔算介紹既) 裝刀凱
323 - (第一百套) 王者天下
374 - DAYS / 綠茵小球王
396 - 最強會長黑神
500 - 結界師
547 - 一弘定音
602 - 銀之匙
638 - Let's Lagoon
736 - GUNDAM第08MS小隊
776 - 鑽石王牌
854 - 五等分的花嫁
872 - 無頭騎士異聞錄
877 - Love理論
885 - 藍色的旗幟
886 - 幫「去」不了的她一個忙
889 - Orange
925 - 我是村民 有意見?
938 - 道別的早晨就用約定之花點綴吧

努力推爆個 Post 等樓主開 #3

無寫jojo最大原因係
之前嘅post都曾經提及本意係想寫無乜人認識嘅作品
所以先無寫jojo而類大作
正如我無介紹過火影 死亡筆記果類
畢竟係人都對此略知一二 有興趣就自然會睇

如果你想我推介jojo都ok
打算推薦邊部好
畢竟佢而家長達8部
照正路介紹都只係講到第一部

未來的未來我覺得主要係個電影名欺詐問題，個主線係阿哥嘅成長，根本唔太關未來事，個名攪到嗰個以為未來係主角

不過我又覺得佢描寫嗰靚仔又幾寫實，同套天真與閃電一樣算係少有嘅真實系細路番

所以好多人都好討厭佢，
因為真係如假包換既死小孩。

平時仲見得少呢 d 死小孩？
唔使入場再睇一次掛？

又到左考古時間 (順手推下 Post)

有無人睇過一套叫【天體戰士】既野呢？呢套動畫同漫畫都有。

痴線, 原來差唔多一年, 我仲未追樓主推介果d

好奇一問 如果一套作品 有動畫有漫畫 你地係咪多數睇哂？
如果唔係，你地多數揀睇漫畫定動畫？

我自己黎講，真係有興趣既話多數都會睇晒。

如果只係試看的話，會揀睇漫畫，因為一來形像化左 d 野易入腦，
二來就係好多獨白係動畫表達唔到，但小說又可能 detail 得滯。

樓主好勤力
支持

估唔到咁快一年haha
但基本而年真係更新慢左好多
sorry
btw多謝支持先

有漫畫我會先睇漫畫先
畢竟動畫唔係原創的話，實會cut而樣果樣
所以有輕小就睇輕小，有漫畫就睇漫畫先

睇到你而句覺得係叫我快D更新多D
D內疚感好重

如果係動作打鬥
寧願睇動畫

其他反而漫畫

第一百一十六套 - Be Blues! 化身為青 (未完漫畫，足球漫)

而套作品其實同之前「足球騎士」一樣，都係中意以「悲劇」為開首。
(未睇過足球騎士嘅巴打都可以睇下)
運動番其實都係不外乎由小學踢到初中，初中踢到高中，好似足球小將咁
然而，而套比起足球小將好就係無咁多「必殺技」，相對地係講戰術，仲有男主嘅「理想足球論」居多。

內容簡介:
男主「一條龍」小學時已經係一個足球天才，但於準備加入少年足球隊時，因救朋友，不慎碌落樓梯重傷。佢為左可以重番「球場」，犧牲整個初中時段做「物理治療」。到高中時正式重返球場，除左要追上幾年嘅「空白期」，亦為左自己能加入「A組」而不停戰鬥

簡介只係寫咁多算

漫畫link: (又係求其搵嘅漫畫網)

後評:
雖然故事勵志，男主亦有「龍傲天」嘅實力，唯可惜未能多加描寫其他角色，令其他支線內容薄弱。

你一咁講，令我默默諗起「東京食屍鬼」
漫畫一到打鬥D分鏡就鬼五馬六
就算知動畫會崩都係寧願睇動畫

Sunred?
成日想試煮佢啲食譜

無錯，係呢套。

早排聽到【羞恥心】，就想返起斑普大人首電話鈴聲。

好鍾意love 理論
但好似冇咩人欣賞

準備開始睇JOJO, 漫定動好？定係睇哂兩樣，睇邊樣先？

漫畫先

果陣真係好迷釘宮...
中曬釘宮毒，尤其釘宮四萌 (唔好問我點解有5個)
(睇黎我同你都係咁上下年紀

唔知點解呢
我個人就幾中意

以我本人經驗
我係推薦動畫先，可能有少少先入為主
我自己都係動畫睇先，直到睇到3jo完左
未出4jo 好鬼想睇 先會去睇漫畫
當然我會戴番頭盔咁講「各有各好」啦

而家同親啲人傾動漫都冇人睇過夏娜咁濟

果陣小弟年紀尚輕
真係咩動畫都會睇
有時想搵人傾下北斗神拳、幽游白書又真係少之又少

4jo 同2jo好撚好睇
5jo 依家睇動畫都唔錯

冇march comes like a lion

...其實係上個post已經有介紹咗

樓主睇過三月的獅子,咁有冇睇過蜂蜜與四葉草?當年睇到喊
仲有見你都有睇CLANNAD,咁有冇睇埋AIR?

蜂蜜四葉草、AIR我都有睇
先講下蜂蜜四葉草，過左咁多年我都幾中意男主嘅幾句說話。
意思大概係「自己迷茫的原因 並不是缺少地圖 而是缺少的是目的地」
仲有天才女主講「自己有好多個盒想打開，但人生有限，根本唔可以全部打開」
而套野好似係十年前之前睇了，果陣我都幾中意而套野，尤其感情線方面。
其實睇完之後，好有沖勁學男主瘋狂向北踏單車。但細心一諗，係香港瘋狂向北踏，其實盡頭係番大陸 之後就無咁做

到講下AIR，而套老實講我係先聽歌，因為首歌而去睇動畫。
當時睇嘅我尚算年幼，劇情我都唔太知佢想講乜，所以就上網睇過下up乜呢。D人話睇到喊 可惜自己大個少少重溫時，都無而種感覺。如果我無記錯就係，男主最後唔知點化為烏鴉，之後守護女主角咁。老了都唔太記得
如果你中意的話可以解釋下比我聽，AIR主要講D咩野 因為自己一直都唔係太睇得明。((感覺就係迴轉企鵝罐咁))

最後倒數 13 篇 ... 又係時候要樓主準備開 #3 ...

AIR 其實我一開始都唔係好明 , 不過上網睇完篇野之後好似明左D 我照COPY 比你睇你啦, 不過好長, 你有興趣就睇

以下是小弟自行整理出來的............多含個人見解,歡迎指教與討論
首先要弄清楚故事的順序：佳乃劇情-》美風劇情-》AIR篇
3個劇情看起來沒什麼聯繫，實際上是由羽毛和翼人族的千年宿命為線索聯繫在一起的
首先：羽毛是翼人族的，是有神秘的力量的

先來說佳乃：她觸摸到的羽毛是寄託了幾百年前那個替自己的孩子而死的母親的思念的，佳乃之所以會有種種反常的舉動（比如割腕），都是受羽毛上的怨念的影響，所以往人用他家傳的力量解放了這股怨念，佳乃當然就恢復正常啦。

再來說美凪：小滿當然不是真正的人類，應該說是個思念體，是美凪未出生的妹妹，小滿之所以能出現是依靠羽毛的力量，是為了活在矛盾與痛苦中的美凪而出現的。當美凪終於不再逃避，願意面對現實的時候，小滿的存在也就失去意義了。

最後是觀鈴：這也是最多人不明白的地方。烏鴉是往人變的。前面說過，翼人是不同與人類的強大存在。
翼人的身上傳承著之前每代翼人的記憶，關於整個星球的記憶是非常龐大的，即使是翼人，承受這樣的記憶也是很痛苦的（裡面有很多悲傷，痛苦的記憶）。但是翼人只是痛苦，不會死。
而人類的身體卻是無法承受這樣龐大的記憶的。詛咒破除後,每代神奈的轉生者，都會不斷地做關於翼人的夢，翼人的記憶也逐漸蘇醒，人類的身體最終無法承受，而在痛苦中死去。本來觀鈴也要和那些轉生者一樣，做完最後一個夢（全部的記憶蘇醒）就死去。
這時候往人靠人偶裡千年的信念，以生命為代價，把自己的記憶容量給了觀鈴，所以觀鈴能夠多活了幾天，而就是在這幾天裡，晴子和觀鈴一起努力，雖然最終的死亡無法避免，但觀鈴是得到了幸福才死的。
還記得翼人的宿命吧——在詛咒破除後,每代的轉生者都要在孤獨和痛苦中死去。(因為神奈的靈魂沒有得到治癒)這個宿命持續了1000年，終於在觀鈴和往人、晴子的共同努力下被破解了——觀鈴是 帶著幸福的記憶死去的。所以往人的犧牲絕不是沒有意義的。宿命破除後，無盡之空的神奈的靈魂也會獲得解脫，神奈的靈魂已在觀鈴這一代得到了治癒,從此再也不會有觀鈴那樣背負著悲慘命運的轉生者出現了,<轉生>也就不再存在。因為真正能治癒神奈靈魂的解藥便是<幸福的回憶>

至於往人，靈魂留在了烏鴉身體裡，記憶容量分給了觀鈴，以烏鴉那小小的腦袋，記不住身為人類時那麼多的事情，所以會出現記憶模糊。很多人都誤解往人了，其實往人的犧牲是最大的，為了觀鈴，連身體、部分的記憶和靈魂都犧牲掉了。
最後小空(往人)到天空要找的便是神奈,因為既然靈魂已治癒,轉生不再存在,就要迎接她回地面

至於最後那2個小孩，現在為止，官方都沒有確切的說法，但麻枝大魔王（麻枝准，AIR的編劇）說過，那不是轉生。我認為最後那段2個小孩指的是未來，往人和觀鈴則是過去，“等待我們的是嶄新的未來”，應該指的是歷史不會再重複了。

再來說點我個人的看法：AIR的故事雖然描述了愛情（真的有嗎？）親情，但真正要表現的主題卻不是這些。大魔王真正想展現的應該是1000年來， 那些不甘向殘酷命運低頭的人們以自己的力量不斷抗爭的精神。觀鈴背負著這樣的命運，忍受了17年的寂寞和身體上的痛苦，卻依然那樣善良和真誠，依然對所有 的人微笑相迎，依然努力尋找著朋友。她只是想要一個一起打牌聊天的朋友而已啊。觀鈴的努力失敗了無數次，直到往人出現，她決定再努力一次。於是往人成為了她短暫一生中唯一的朋友，當這唯一的朋友也要離開時，觀鈴徹底絕望了，就算如此，她還是笑著叫往人別擔心，“我一直是個堅強的孩子 V”。

觀鈴的有些行為看起來很幼稚，卻是在用她自己的方式努力著，為了給自己活下去的勇氣——比如繪圖日記：觀鈴的生命中很少有快樂可言，所以她記下每件快樂的事情：和往人聊天，做功課...直到最後晴子給她買恐龍，一起去海邊。這薄薄的一本日記，幾乎就是她全部的幸福了。

看AIR的時候只是很感動，看完了之後，感情逐漸冷卻，再想起這些，是覺得震撼。捫心自問：若是我背負著這樣的命運生活了17年，會是什麼樣子 呢？就算努力生存下來，恐怕也早就與“真誠”“善良”這些詞無緣了吧。與命運抗爭，說起來很簡單，但是有多少人能做到呢？絕大多數人都只是在命運之河裡隨波逐流。而那些人性中的美德，又有多少人還記得呢？現在想起AIR，感觸最深的是觀鈴的勇敢和堅強。還有就是AIR的另一主題——傳承：人類在命運的面前是渺小的，但就是這些渺小的人類，為了拯救一個少女的靈魂，持續抗爭了1000年，最終改變了命運的軌跡。

最後，按照翼人的說法：每個人的回憶最終都將成為這個星球的回憶的一部分，所以請讓大地充滿幸福的回憶。

啱啱睇哂3季我英動畫覺得好正. 想問巴打們仲有冇類似既動畫推薦

無限期吹奏巨人

死啦
睇番D人名 都唔係太記得邊個打邊個
睇黎只有重溫一條路

我個人推薦jojo
我估你中意睇我英，係想睇「超能力對超能力」
而大家都唔知對方超能力嘅情況下，點「見招拆招」先係重點
雖然我建議你睇jojo
但恐怕 1jo 2jo 都有機會唔太岩你 ((因為1jo 2jo主要玩「波紋」 唔算咩超能力))
到3jo (你當第三季啦) 佢地每人都有一個設定 就叫「替身」
唔同「替身」都有唔同能力
而第三部應該好岩你口味
(畫風而D野 慢慢克服佢啦 睇耐咗你就會欣賞佢架啦

第一百一十七套 - 寒蟬鳴泣之時 /寒蟬鳴泣之時-解- (有兩季)

而套野我中學之時已經聽過，但遲遲都唔敢開黎睇。近日，我就一口氣睇曬佢，先有一種「相逢恨晚」嘅感覺。
不過! 並唔緊要，最緊要都係而家嘅我補番而套好作品。
第一季佢係好似人地玩Gal game咁分成唔同篇章咁做，當時我以為一D連繫都無，只係因為男主嘅選擇不同導致唔同世界出現。想讀者睇曬唔同嘅bad end就算。
原來並唔係咁簡單，此作品想係唔同嘅平行世界帶出線索比讀者，希望讀者能夠好好思考，背後「真正」嘅敵人係邊個，而「貓殺篇」雖然表面平平無奇，卻給予重要嘅線索。(當然唔多唔少都係自己鳩估 )
而套作品我覺得唔錯在於係適當嘅位置留下「謎團」，唔會太難推測，只要你好好留意當中細節，當然有唔少都有誤導成分(之後打嘅例子將會粉字)，例如: 鬼隱篇飯團嘅針、綿流篇兩姊妹嘅身份
而背後真相不過不失，至少能夠自圓其說，所以我個人就幾中意而套作品。

簡介:
男主圭一跟屋企人因「某事」搬到「雛見澤」居住，而「雛見澤」一直都有不好嘅流言，就係由男主搬黎五年前開始，每年一次嘅「綿流祭」都會有人作祟，導致一人因「作祟」而慘死、一人要被「供奉」而失蹤。
而今年多左男主後，男主亦因「命運」必須面對「綿流祭作祟」

最後都想講下，我一直覺得而套作品名真係改得好好聽，亦非常貼題。係咁多套動畫、漫畫之中，真係得兩套，我無睇過。都好清楚叫咩名。一套就係而套「寒蟬鳴泣之時」、第二套就係「海貓鳴泣之時」

個人覺得解篇嘅op其實幾好聽

動畫link:

順便想問下有冇人解得明「海貓鳴泣之時」(動畫組感覺太趕了，最後解迷都係得最尾一集都唔知有冇10分鐘就一輪咀講講講就完，連Beatrice自己都失去戰意 草草結尾
可能我智商太低，上網睇人地Up，好多upup下都唔知up乜

順帶一提，而首op我都幾中意

而家突然好中意而類嘅畫 成為吉良吉影唔係無原因

let's lagoon 完左…

海貓一定要睇漫畫/game㗎，動畫前面cut得太多又冇解淨係睇動畫一定1999，另外同作者套 彼岸花盛開之夜都唔ok嘅，講學園霸凌

寒蟬有睇過，就咁睇出題片感覺唔太多恐怖野，係怪怪地。

但一睇到解就…

雖然作者的確係咁樣寫，但越睇就越覺得係藍色窗簾。

想問下3jo 即係星塵鬥士定係不滅鑽石?

無錯呀